#
msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2021-07-26 12:08:06+01000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-26 17:09+0000\n"
"Last-Translator: 陳正昌 <chencc99@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/jamovi/jmv-i18n/zh_Hant/>\n"
"Language: zh-tw\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.16.1-dev\n"

#: R/errors.R
msgid "'{col}' contains infinite values"
msgstr "'{col}' 包含無限大數值"

#: R/errors.R
msgid "'{col}' contains missing values"
msgstr "'{col}' 包含缺漏值"

#: R/errors.R
msgid "'{col}' contains only missing values"
msgstr "'{col}' 皆為缺漏值"

#: R/errors.R
msgid "'{col}' contains only one unique value"
msgstr "'{col}' 僅包含一種資料值"

#: R/pca.b.R
msgid "'{method}' extraction method was used in combination with a '{rotation}' rotation"
msgstr "使用 '{method}' 萃取方式與 '{rotation}' 旋轉法"

#: R/pca.b.R
msgid "'{rotation}' rotation was used"
msgstr "使用'{rotation}'旋轉法"

#: R/descriptives.b.R
#: R/linreg.b.R
msgid "'{var}' contains negative values. Negative weights are not permitted."
msgstr "'{var}' 包含負數值。無法接受負的加權值。"

#: R/corrpart.b.R
msgid "{} - Kendall's Tau B"
msgstr "{} - Kendall's Tau b"

#: R/corrpart.b.R
msgid "{} - Pearson's r"
msgstr "{} - Pearson's r 相關係數"

#: R/corrpart.b.R
msgid "{} - Spearman's rho"
msgstr "{} - Spearman rho"

#: R/corrmatrix.b.R
msgid "{ciWidth}% CI Lower"
msgstr "{ciWidth}% 信賴區間下界(CI Lower)"

#: R/descriptives.b.R
msgid "{ciWidth}% CI mean {title}"
msgstr "{ciWidth}% 信賴區間(CI) mean {title}"

#: R/corrmatrix.b.R
msgid "{ciWidth}% CI Upper"
msgstr "{ciWidth}% 信賴區間上界(CI Upper)"

#: R/ancova.b.R
#: R/anovarm.b.R
#: R/cfa.b.R
#: R/descriptives.b.R
#: R/linreg.b.R
#: R/loglinear.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
#: R/logregord.b.R
#: R/proptest2.b.R
#: R/ttestis.b.R
#: R/ttestones.b.R
#: R/ttestps.b.R
msgid "{ciWidth}% Confidence Interval"
msgstr "{ciWidth}% 信賴區間(Confidence Interval)"

#: R/conttables.b.R
msgid "{ciWidth}% Confidence Intervals"
msgstr "{ciWidth}% 信賴區間(Confidence Intervals)"

#: R/utils.R
msgid "{item1} and {item2}"
msgstr "{item1} 與 {item2}"

#: R/utils.R
msgid "{list}, {nextItem}"
msgstr "{list}, {nextItem}"

#: R/utils.R
msgid "{list}, and {lastItem}"
msgstr "{list}, 及 {lastItem}"

#: R/ttestps.b.R
msgid "{n} pair(s) of values were tied"
msgstr "{n} 對數值為同值(tied)"

#: R/reliability.b.R
msgid "{type} score based on the variables {vars}"
msgstr "{vars} 資料變數的 {type} 分數"

#: R/reliability.b.R
msgid "{varName} (reversed)"
msgstr "{varName} (反向)"

#: R/logregbin.b.R
msgid "{varType} of binomial logistic regression model{modelNo}"
msgstr "二元變項邏輯斯迴歸(binomial logistic regression)模型{modelNo}的{varType}"

#: R/linreg.b.R
msgid "{varType} of linear regression model{modelNo}"
msgstr "線性迴歸(linear regression)模型{modelNo}的{varType}"

#: R/corrmatrix.b.R
#: R/corrpart.b.R
msgid "* p < .05, ** p < .01, *** p < .001, one-tailed"
msgstr "* p < .05, ** p < .01, *** p < .001, 單尾"

#: ancova/ui[5][1][1]/postHocES_d[0]/postHocEsCi/postHocEsCiWidth.suffix
#: ancova/ui[6][1][0][1]/ciWidthEmm.suffix
#: anova/ui[5][1][1]/postHocES_d[0]/postHocEsCi/postHocEsCiWidth.suffix
#: anova/ui[6][1][0][1]/ciWidthEmm.suffix
#: anovaRM/ui[6][1][0][1]/ciWidthEmm.suffix
#: cfa/ui[3][1][0]/ci/ciWidth.suffix
#: contTables/ui[1][0][0][1][0]/ci/ciWidth.suffix
#: corrMatrix/ui[1][1]/ci/ciWidth.suffix
#: descriptives/ui[2][2][1][0]/ci/ciWidth.suffix
#: linReg/ui[5][0][0][1]/ci/ciWidth.suffix
#: linReg/ui[5][0][1][0]/ciStdEst/ciWidthStdEst.suffix
#: linReg/ui[6][1][0][0]/ciEmm/ciWidthEmm.suffix
#: logLinear/ui[4][0][0][1]/ci/ciWidth.suffix
#: logLinear/ui[4][0][1][0]/ciRR/ciWidthRR.suffix
#: logLinear/ui[5][1][0][0]/ciEmm/ciWidthEmm.suffix
#: logRegBin/ui[5][0][0][1]/ci/ciWidth.suffix
#: logRegBin/ui[5][0][1][0]/ciOR/ciWidthOR.suffix
#: logRegBin/ui[6][1][0][0]/ciEmm/ciWidthEmm.suffix
#: logRegMulti/ui[4][0][0][1]/ci/ciWidth.suffix
#: logRegMulti/ui[4][0][1][0]/ciOR/ciWidthOR.suffix
#: logRegMulti/ui[5][1][0][0]/ciEmm/ciWidthEmm.suffix
#: logRegOrd/ui[4][0][1][0]/ci/ciWidth.suffix
#: logRegOrd/ui[4][0][1][1]/ciOR/ciWidthOR.suffix
#: propTest2/ui[1][1][0]/ci/ciWidth.suffix
#: propTest2/ui[2][1][0]/ciBayes/ciBayesWidth.suffix
#: ttestIS/ui[1][1][0]/meanDiff[0]/ci/ciWidth.suffix
#: ttestIS/ui[1][1][0]/effectSize[0]/ciES/ciWidthES.suffix
#: ttestOneS/ui[1][1][0]/meanDiff[0]/ci/ciWidth.suffix
#: ttestOneS/ui[1][1][0]/effectSize[0]/ciES/ciWidthES.suffix
#: ttestPS/ui[1][1][0]/meanDiff[0]/ci/ciWidth.suffix
#: ttestPS/ui[1][1][0]/effectSize[0]/ciES/ciWidthES.suffix
msgid "%"
msgstr "%"

#: R/logregbin.b.R
msgid "% Correct"
msgstr "正確 %"

#: R/descriptives.b.R
msgid "% of Total"
msgstr "全部的 %"

#: R/conttables.b.R
msgid "% of total"
msgstr "全部的 %"

#: pca/results/factorStats/factorSummary.columns.title
#: pca/results/eigen/initEigen.columns.title
msgid "% of Variance"
msgstr "% 的變異量"

#: R/conttables.b.R
#: R/conttablespaired.b.R
msgid "% within column"
msgstr "資料欄內 %"

#: R/conttables.b.R
#: R/conttablespaired.b.R
msgid "% within row"
msgstr "資料列內 %"

#: ancova/results/main.title
msgid "`ANCOVA - ${dep}`"
msgstr "`共變數分析 - ${dep}`"

#: anova/results/main.title
msgid "`ANOVA - ${dep}`"
msgstr "`變異數分析 - ${dep}`"

#: linReg/results/models.template/coef.title
msgid "`Model Coefficients - ${ dep }`"
msgstr "`模型係數 - ${ dep }`"

#: logRegBin/results/models.template/coef.title
#: logRegMulti/results/models.template/coef.title
#: logRegOrd/results/models.template/coef.title
msgid "`Model Coefficients - ${dep}`"
msgstr "`模型係數 - ${dep}`"

#: propTestN/results/props.title
msgid "`Proportions - ${var}`"
msgstr "`比例 - ${var}`"

#: ttestIS/results/ttest.columns.title
#: ttestOneS/results/ttest.columns.title
#: ttestPS/results/ttest.columns.title
msgid "±%"
msgstr "±%"

#: propTest2/ui[1][0][1]/hypothesis_less.label
#: ttestOneS/ui[1][0][1]/hypothesis_lt.label
msgid "< Test value"
msgstr "< 檢定值"

#: propTest2/ui[1][0][1]/hypothesis_notequal.label
#: ttestOneS/ui[1][0][1]/hypothesis_dt.label
msgid "≠ Test value"
msgstr "≠ 檢定值"

#: propTest2/ui[1][0][1]/hypothesis_greater.label
#: ttestOneS/ui[1][0][1]/hypothesis_gt.label
msgid "> Test value"
msgstr "> 檢定值"

#: R/linreg.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
msgid "⁻ mean - 1SD, <sup>μ</sup> mean, ⁺ mean + 1SD"
msgstr "⁻ 平均 - 1SD, <sup>μ</sup> 平均, ⁺ 平均 + 1SD"

#: R/logregbin.b.R
msgid "1 - Specificity"
msgstr "1 - 特異性"

#: package/analyses/logRegBin.menuTitle
#: package/analyses/propTest2.menuTitle
#: logRegBin/options.menuTitle
#: propTest2/options.menuTitle
msgid "2 Outcomes"
msgstr "二元變項"

#: descriptives/options/pcValues.default
msgid "25,50,75"
msgstr "25,50,75"

#: corrPart/results/matrix.description
msgid "a (semi)partial correlation matrix table"
msgstr "(半)淨相關矩陣表"

#: corrMatrix/results/plot.description
msgid "a correlation matrix plot"
msgstr "相關矩陣圖"

#: corrMatrix/results/matrix.description
msgid "a correlation matrix table"
msgstr "相關矩陣表"

#: anovaRMNP/results/plot.description
msgid "a descriptives plot"
msgstr "描述統計圖"

#: ttestIS/results/assum/eqv.notes.p
msgid "A low p-value suggests a violation of the assumption of equal variances"
msgstr "低 p 值表示可能違反了變異數同質性的假設"

#: anovaOneW/results/assump/norm.notes.p
#: ttestIS/results/assum/norm.notes.p
#: ttestOneS/results/normality.notes.p
#: ttestPS/results/norm.notes.p
msgid "A low p-value suggests a violation of the assumption of normality"
msgstr "低 p 值表示可能違反了常態性假設"

#: package/datasets/Big5(Dolan,Oort,Stoel&Wicherts,2009).description
msgid "A nice correlation data set"
msgstr "良好的相關性資料集"

#: propTest2/ui[2][0][0]/priorA.label
msgid "a parameter"
msgstr "參數"

#: anovaOneW/results/postHoc.template.description
msgid "a post-hoc table"
msgstr "事後檢定表"

#: contTablesPaired/results/freqs.description
msgid "a proportions table"
msgstr "比例表"

#: ancova/results/assump/qq.description
#: anova/results/assump/qq.description
#: anovaRM/results/assump/qq.description
msgid "a q-q plot"
msgstr "分位圖(Q-Q plot)"

#: package/datasets/Bugs(Ryan,Wilde&Crist,2013).description
msgid "A repeated measures ANOVA data set"
msgstr "重複測量ANOVA資料集"

#: anovaRM/results/groupSummary.description
#, fuzzy
msgid "a summary of the groups"
msgstr "群組的摘要"

#: ancova/results/emm.template/emmTable.description
#: anova/results/emm.template/emmTable.description
#: anovaRM/results/emm.template/emmTable.description
#: linReg/results/models.template/emm.template/emmTable.description
#: logLinear/results/models.template/emm.template/emmTable.description
#: logRegBin/results/models.template/emm.template/emmTable.description
#: logRegMulti/results/models.template/emm.template/emmTable.description
msgid "a table containing estimated marginal means"
msgstr "一個包含估計的邊緣平均數的表格"

#: cfa/results/factorEst/factorCov.description
msgid "a table containing factor covariances estimates"
msgstr "包含因子共變異數估計值的表格"

#: cfa/results/factorEst/factorIntercept.description
msgid "a table containing factor intercept estimates"
msgstr "包含因子截距估計值的表格"

#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.description
msgid "a table containing fit measures"
msgstr "包含適配度指標的表格"

#: cfa/results/modelPerformance/modIndices/factorLoadingsMod.description
msgid "a table containing modification indices for the factor loadings not included in the model"
msgstr "包含模型中未納入之因子負荷量修正指標的表格"

#: cfa/results/modelPerformance/modIndices/resCovMod.description
msgid "a table containing modification indices for the residual covariances not included in the model"
msgstr "包含模型中未納入之殘差共變異數修正指標的表格"

#: cfa/results/resEst/resCov.description
msgid "a table containing residual covariances estimates"
msgstr "包含殘差共變異數估計值的表格"

#: cfa/results/resEst/resIntercept.description
msgid "a table containing residual intercept estimates"
msgstr "包含殘差截距估計值的表格"

#: cfa/results/modelPerformance/corRes.description
msgid "a table containing residuals for the observed correlation matrix"
msgstr "包含觀測相關矩陣殘差的表格"

#: cfa/results/modelFit/test.description
#, fuzzy
msgid "a table containing the chi-square test for exact fit"
msgstr "包含精確適合度的卡方檢驗表"

#: logRegBin/results/models.template/assump/collin.description
msgid "a table containing the collinearity statistics"
msgstr "包含共線性統計量的表格"

#: anovaRMNP/results/desc.description
#: ttestOneS/results/descriptives.description
#: ttestPS/results/desc.description
msgid "a table containing the descriptives"
msgstr "包含描述性統計的表格"

#: cfa/results/factorLoadings.description
msgid "a table containing the factor loadings"
msgstr "包含因子負荷量的表格"

#: anovaOneW/results/desc.description
#: ttestIS/results/desc.description
msgid "a table containing the group descriptives"
msgstr "包含組別描述性統計的表格"

#: ttestIS/results/assum/eqv.description
#, fuzzy
msgid "a table containing the homogeneity of variances tests"
msgstr "包含同質性檢驗的表格"

#: ttestOneS/results/normality.description
#: ttestPS/results/norm.description
msgid "a table containing the normality test results"
msgstr "包含常態性檢定結果的表格"

#: anovaOneW/results/assump/norm.description
#: ttestIS/results/assum/norm.description
msgid "a table containing the normality tests"
msgstr "包含常態性檢定的表格"

#: logRegBin/results/models.template/assump/boxTidwell.description
#, fuzzy
msgid "a table containing the results from the Box-Tidwell test"
msgstr "包含 Box-Tidwell 檢驗結果的表格"

#: ttestIS/results/ttest.description
#: ttestOneS/results/ttest.description
#: ttestPS/results/ttest.description
#, fuzzy
msgid "a table containing the t-test results"
msgstr "包含 t 檢驗結果的表格"

#: ancova/results/main.description
msgid "a table of ANCOVA results"
msgstr "共變數分析結果表"

#: anova/results/main.description
#: linReg/results/models.template/anova.description
msgid "a table of ANOVA results"
msgstr "變異數分析結果表"

#: contTables/results/odds.description
#, fuzzy
msgid "a table of comparative measures"
msgstr "比較衡量表"

#: anovaOneW/results/assump/eqv.description
#, fuzzy
msgid "a table of homogeneity of variances tests"
msgstr "同質性檢驗表"

#: ancova/results/assump/homo.description
#: anova/results/assump/homo.description
#, fuzzy
msgid "a table of homogeneity tests"
msgstr "同質性檢驗表"

#: logLinear/results/models.template/lrt.description
#: logRegBin/results/models.template/lrt.description
#: logRegMulti/results/models.template/lrt.description
#: logRegOrd/results/models.template/lrt.description
#, fuzzy
msgid "a table of likelihood ratio tests"
msgstr "似然比檢驗表"

#: logRegOrd/results/models.template/thres.description
#, fuzzy
msgid "a table of model coefficient thresholds"
msgstr "模型係數閾值表"

#: linReg/results/models.template/coef.description
#: logLinear/results/models.template/coef.description
#: logRegBin/results/models.template/coef.description
#: logRegMulti/results/models.template/coef.description
#: logRegOrd/results/models.template/coef.description
#, fuzzy
msgid "a table of model coefficients"
msgstr "模型係數的表格"

#: ancova/results/assump/norm.description
#: anova/results/assump/norm.description
#: linReg/results/models.template/assump/norm.description
msgid "a table of normality tests"
msgstr "常態性檢定表"

#: contTables/results/postHoc.description
#, fuzzy
msgid "a table of post-hoc residuals"
msgstr "事後殘差表"

#: logRegBin/results/models.template/pred/class.description
#, fuzzy
msgid "a table of predicted classifications"
msgstr "預測分類表"

#: logRegBin/results/models.template/pred/measures.description
#, fuzzy
msgid "a table of predictive measures"
msgstr "預測措施的表格"

#: contTables/results/freqs.description
#, fuzzy
msgid "a table of proportions"
msgstr "一个比例表"

#: contTablesPaired/results/test.description
#, fuzzy
msgid "a table of test results"
msgstr "检验结果表"

#: contTables/results/nom.description
#, fuzzy
msgid "a table of the 'nominal' test results"
msgstr "一个「原姐」標種结果的表格"

#: descriptives/results/descriptives.description
#: descriptives/results/descriptivesT.description
#, fuzzy
msgid "a table of the descriptive statistics"
msgstr "描述性統計的表格"

#: anovaRMNP/results/table.description
#, fuzzy
msgid "a table of the Friedman test results"
msgstr "Friedman檢驗結果表"

#: contTables/results/gamma.description
#, fuzzy
msgid "a table of the gamma test results"
msgstr "Gamma測試結果表"

#: contTables/results/taub.description
#, fuzzy
msgid "a table of the Kendall's tau-b test results"
msgstr "肯德尔tau-b检验结果表"

#: contTables/results/mh.description
#, fuzzy
msgid "a table of the Mantel-Haenszel test for trend"
msgstr "一个作为 Mantel-Haenszel 测试中的表"

#: anovaRMNP/results/comp.description
#, fuzzy
msgid "a table of the pairwise comparisons"
msgstr "成對比較表"

#: propTestN/results/props.description
#, fuzzy
msgid "a table of the proportions"
msgstr "比例表"

#: propTest2/results/table.description
#, fuzzy
msgid "a table of the proportions and test results"
msgstr "一个表格中包含一个测试结果"

#: anovaNP/results/table.description
#: anovaOneW/results/anova.description
#: propTestN/results/tests.description
#, fuzzy
msgid "a table of the test results"
msgstr "檢驗結果的表格"

#: contTables/results/chiSq.description
#, fuzzy
msgid "a table of χ² test results"
msgstr "一个表格中包含 χ² 测试结果"

#: logRegBin/options/acc.title
#: logRegBin/results/models.template/pred/measures.columns.title
msgid "Accuracy"
msgstr "準確率(Accuracy)"

#: linReg/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.addButton
#: logLinear/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.addButton
#: logRegBin/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.addButton
#: logRegMulti/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.addButton
#: logRegOrd/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.addButton
msgid "Add New Block"
msgstr "增加新區集(block)"

#: cfa/ui[0][0]/factors.addButton
msgid "Add New Factor"
msgstr "新增因素"

#: ancova/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.addButton
#: anova/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.addButton
#: anovaRM/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.addButton
#: linReg/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.addButton
#: logLinear/ui[5][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.addButton
#: logRegBin/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.addButton
#: logRegMulti/ui[5][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.addButton
msgid "Add New Term"
msgstr "新增項目"

#: corrMatrix/ui[1][1].label
#: corrPart/ui[1][3].label
#: reliability/ui[1][0][1].label
msgid "Additional Options"
msgstr "其他選項"

#: cfa/ui[5].label
#: efa/ui[1][1][2].label
#: pca/ui[1][1][2].label
#, fuzzy
msgid "Additional Output"
msgstr "額外輸出"

#: anovaOneW/ui[1][1][0].label
#: propTest2/ui[1][1][0].label
#: ttestIS/ui[1][1][0].label
#: ttestOneS/ui[1][1][0].label
#: ttestPS/ui[1][1][0].label
msgid "Additional Statistics"
msgstr "其他統計值"

#: linReg/options/r2Adj.title
#: linReg/results/modelFit.columns.title
msgid "Adjusted R²"
msgstr "調整的 R²"

#: cfa/options/fitMeasures/aic.title
#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.columns.title
#: linReg/options/aic.title
#: linReg/results/modelFit.columns.title
#: logLinear/options/aic.title
#: logLinear/results/modelFit.columns.title
#: logRegBin/options/aic.title
#: logRegBin/results/modelFit.columns.title
#: logRegMulti/options/aic.title
#: logRegMulti/results/modelFit.columns.title
#: logRegOrd/options/aic.title
#: logRegOrd/results/modelFit.columns.title
msgid "AIC"
msgstr "AIC"

#: R/ttestis.b.R
#: R/ttestones.b.R
#: R/ttestps.b.R
msgid "All observations are tied"
msgstr "所有觀察值皆相同(tied)"

#: contTables/options/hypothesis.title
#: ttestIS/options/hypothesis.title
#: ttestOneS/options/hypothesis.title
#: ttestPS/options/hypothesis.title
msgid "Alternative hypothesis"
msgstr "對立假設"

#: ancova/results/contrasts.description
#: anova/results/contrasts.description
#, fuzzy
msgid "an array of contrasts tables"
msgstr "一个表格中包含一个测试结果"

#: descriptives/results/plots.description
#, fuzzy
msgid "an array of descriptive plots"
msgstr "描述性圖的陣列"

#: descriptives/results/extremeValues.description
#, fuzzy
msgid "an array of extreme values tables"
msgstr "極端值表陣列"

#: descriptives/results/frequencies.description
#, fuzzy
msgid "an array of frequency tables"
msgstr "一个比轉表的数组"

#: anovaOneW/results/plots.description
#: ttestIS/results/plots.description
#, fuzzy
msgid "an array of groups of plots"
msgstr "一个数组中包含一个测试结果"

#: linReg/results/models.description
#: logLinear/results/models.description
#: logRegBin/results/models.description
#: logRegMulti/results/models.description
#: logRegOrd/results/models.description
#, fuzzy
msgid "an array of model specific results"
msgstr "特定模型的结果数组"

#: anovaNP/results/comparisons.description
#: anovaNP/results/comparisonsDunn.description
#, fuzzy
msgid "an array of pairwise comparison tables"
msgstr "配对比较表数组"

#: ancova/results/postHoc.description
#: anova/results/postHoc.description
#: anovaOneW/results/postHoc.description
#, fuzzy
msgid "an array of post-hoc tables"
msgstr "事後表陣列"

#: ttestOneS/results/qq.description
msgid "an array of Q-Q plots"
msgstr "分位圖(Q-Q plots)陣列"

#: ttestPS/results/plots.description
#, fuzzy
msgid "an array of the descriptive plots"
msgstr "描述性圖表的陣列"

#: ancova/results/emm.description
#: anova/results/emm.description
#: anovaRM/results/emm.description
#: linReg/results/models.template/emm.description
#: logLinear/results/models.template/emm.description
#: logRegBin/results/models.template/emm.description
#: logRegMulti/results/models.template/emm.description
#, fuzzy
msgid "an array of the estimated marginal means plots + tables"
msgstr "一个作为计估境外平均图片 + 表的数组"

#: propTest2/results/postPlots.description
#, fuzzy
msgid "an array of the posterior plots"
msgstr "後驗圖的陣列"

#: cfa/results/pathDiagram.description
#, fuzzy
msgid "an image containing the model path diagram"
msgstr "包含模型路徑圖的圖像"

#: ttestOneS/results/plots.description
#, fuzzy
msgid "an image of the descriptive plots"
msgstr "描述性圖的圖像"

#: package/datasets/ToothGrowth.description
#, fuzzy
msgid "An uninspiring ANOVA data set"
msgstr "缺乏靈感的ANOVA數據集"

#: package.title
msgid "Analyses bundled with jamovi"
msgstr "Jamovi內建分析"

#: package/analyses/ancova.title
#: package/analyses/ancova.menuTitle
#: ancova/options.title
#: ancova/ui.title
#: ancova/results.title
msgid "ANCOVA"
msgstr "ANCOVA"

#: efa/options/factorScoreMethod/Anderson.title
msgid "Anderson & Rubin"
msgstr "Anderson & Rubin"

#: package/datasets/Anderson'sIrisData.name
msgid "Anderson's Iris Data"
msgstr "Anderson Iris 資料"

#: R/anova.b.R
#: package/analyses/anovaOneW.menuGroup
#: package/analyses/anova.title
#: package/analyses/anova.menuGroup
#: package/analyses/anova.menuTitle
#: package/analyses/anovaRM.menuGroup
#: package/analyses/ancova.menuGroup
#: package/analyses/mancova.menuGroup
#: package/analyses/anovaNP.menuGroup
#: package/analyses/anovaRMNP.menuGroup
#: ancova/options.menuGroup
#: anova/options.title
#: anova/options.menuGroup
#: anova/ui.title
#: anova/results.title
#: anovaNP/options.menuGroup
#: anovaOneW/options.menuGroup
#: anovaRM/options.menuGroup
#: anovaRMNP/options.menuGroup
#: mancova/options.menuGroup
msgid "ANOVA"
msgstr "變異數分析"

#: linReg/options/anova.title
msgid "ANOVA test"
msgstr "ANOVA檢定"

#: R/anovarm.b.R
msgid "As there are no between subjects factors specified this assumption is always met."
msgstr "因未指定組間因子，本假設永遠成立。"

#: anovaOneW/options/fishers.title
msgid "Assume equal (Fisher's)"
msgstr "假設相同 (Fisher's)"

#: ancova/ui[3].label
#: ancova/results/assump.title
#: anova/ui[3].label
#: anova/results/assump.title
#: anovaOneW/ui[1][1][1].label
#: anovaOneW/results/assump.title
#: anovaRM/ui[3].label
#: efa/ui[1][1][0].label
#: linReg/ui[3].label
#: linReg/ui[3][0][0][0].label
#: linReg/results/models.template/assump.title
#: logRegBin/ui[3].label
#: logRegBin/results/models.template/assump.title
#: mancova/ui[1][1][0].label
#: mancova/results/assump.title
#: pca/ui[1][1][0].label
#: pca/results/assump.title
#: ttestIS/ui[1][1][1].label
#: ttestOneS/ui[1][1][1].label
#: ttestPS/ui[1][1][1].label
msgid "Assumption Checks"
msgstr "前提假設檢驗"

#: anovaRM/results/assump.title
#: ttestIS/results/assum.title
msgid "Assumptions"
msgstr "假設"

#: R/conttables.b.R
msgid "At least one variable must have two levels"
msgstr "至少應有一個包含兩種水準(level)的資料變數"

#: logRegBin/options/auc.title
#: logRegBin/results/models.template/pred/measures.columns.title
msgid "AUC"
msgstr "AUC"

#: linReg/results/models.template/assump/durbin.columns.title
msgid "Autocorrelation"
msgstr "序列相關(Autocorrelation)"

#: linReg/options/durbin.title
msgid "Autocorrelation test"
msgstr "序列相關(Autocorrelation)檢定"

#: R/conttables.b.R
msgid "Available for 2x2 tables only"
msgstr "僅適用 2x2 表格"

#: propTest2/ui[2][0][0]/priorB.label
msgid "b parameter"
msgstr "b parameter"

#: contTables/options/barplot.title
msgid "Bar Plot"
msgstr "長條圖"

#: descriptives/options/bar.title
msgid "Bar plot"
msgstr "直條圖"

#: descriptives/ui[3][0][2].label
msgid "Bar Plots"
msgstr "直條圖"

#: contTables/options/bartype.title
#: contTables/ui[1][3][0][0][1].label
msgid "Bar Type"
msgstr "長條類型"

#: efa/options/factorScoreMethod/Bartlett.title
msgid "Bartlett"
msgstr "Bartlett"

#: pca/results/assump/bartlett.title
msgid "Bartlett's Test of Sphericity"
msgstr "巴氏球形檢定"

#: efa/options/bartlett.title
#: pca/options/bartlett.title
msgid "Bartlett's test of sphericity"
msgstr "Bartlett球形(Sphericity)檢定"

#: efa/options/nFactorMethod/eigen.title
#: pca/ui[1][0][1]/nFactorMethod_eigen.label
msgid "Based on eigenvalue"
msgstr "根據特徵值(eigenvalue)"

#: efa/options/nFactorMethod/parallel.title
#: pca/ui[1][0][1]/nFactorMethod_parallel.label
msgid "Based on parallel analysis"
msgstr "根據平行分析(parallel analysis)"

#: propTest2/options/bf.title
#: ttestIS/options/bf.title
#: ttestIS/ui[1][0][0]/students/bf.label
#: ttestOneS/options/bf.title
#: ttestOneS/ui[1][0][0]/students/bf.label
#: ttestPS/options/bf.title
#: ttestPS/ui[1][0][0]/students/bf.label
msgid "Bayes factor"
msgstr "貝氏因子"

#: propTest2/results/table.columns.title
#: ttestIS/results/ttest.columns.content
#: ttestOneS/results/ttest.columns.content
#: ttestPS/results/ttest.columns.content
msgid "Bayes factor₁₀"
msgstr "貝氏因子₁₀"

#: propTest2/ui[2].label
msgid "Bayesian Statistics"
msgstr "貝氏統計"

#: propTest2/options/priorA.title
#, fuzzy
msgid "beta 'a' parameter"
msgstr "beta 'a'参数"

#: propTest2/options/priorB.title
#, fuzzy
msgid "beta 'b' parameter"
msgstr "beta 'b'参数"

#: anovaRM/options/bs.title
msgid "Between Subject Factors"
msgstr "受試者間因子"

#: anovaRM/ui[2]/bscModelSupplier.label
msgid "Between Subjects Components"
msgstr "受試者間變項"

#: anovaRM/results/bsTable.title
msgid "Between Subjects Effects"
msgstr "受試者間效果"

#: cfa/options/fitMeasures/bic.title
#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.columns.title
#: linReg/options/bic.title
#: linReg/results/modelFit.columns.title
#: logLinear/options/bic.title
#: logLinear/results/modelFit.columns.title
#: logRegBin/options/bic.title
#: logRegBin/results/modelFit.columns.title
#: logRegMulti/options/bic.title
#: logRegMulti/results/modelFit.columns.title
#: logRegOrd/options/bic.title
#: logRegOrd/results/modelFit.columns.title
#: pca/results/modelFit/fit.columns.title
msgid "BIC"
msgstr "BIC"

#: package/datasets/Big5(Dolan,Oort,Stoel&Wicherts,2009).name
#, fuzzy
msgid "Big 5 (Dolan, Oort, Stoel & Wicherts, 2009)"
msgstr "大五人格（Dolan, Oort, Stoel & Wicherts, 2009）"

#: package/analyses/logRegBin.menuSubtitle
#: logRegBin/options.menuSubtitle
msgid "Binomial"
msgstr "二項式"

#: package/analyses/logRegBin.title
#: package/analyses/logRegBin.description
#: logRegBin/options.title
#: logRegBin/options.description.main
#: logRegBin/ui.title
#: logRegBin/results.title
msgid "Binomial Logistic Regression"
msgstr "二元羅吉斯迴歸"

#: propTest2/results/table.title
msgid "Binomial Test"
msgstr "二項式檢定"

#: package/analyses/propTest2.menuSubtitle
#: propTest2/options.menuSubtitle
msgid "Binomial test"
msgstr "二項式檢定"

#: jamovi/js/linreg.events.js:4
#: jamovi/js/linreg.events.js:40
#: jamovi/js/loglinear.events.js:4
#: jamovi/js/loglinear.events.js:46
#: jamovi/js/logregbin.events.js:4
#: jamovi/js/logregbin.events.js:55
#: jamovi/js/logregord.events.js:38
#: jamovi/js/logregord.events.js:4
msgid "Block {0}"
msgstr "區集 {0}"

#: linReg/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockName.label
#: logLinear/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockName.label
#: logRegBin/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockName.label
#: logRegMulti/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockName.label
#: logRegOrd/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockName.label
msgid "Block 1"
msgstr "區集 1"

#: linReg/options/blocks.title
#: logLinear/options/blocks.title
#: logRegBin/options/blocks.title
#: logRegMulti/options/blocks.title
#: logRegOrd/options/blocks.title
msgid "Blocks"
msgstr "區集"

#: ancova/options/postHocCorr/bonf.title
#: anova/options/postHocCorr/bonf.title
#: anovaRM/options/postHocCorr/bonf.title
msgid "Bonferroni"
msgstr "Bonferroni"

#: descriptives/options/box.title
msgid "Box plot"
msgstr "箱形圖"

#: descriptives/ui[3][0][1].label
msgid "Box Plots"
msgstr "箱型圖(Box plot)"

#: logRegBin/options/boxTidwell.title
msgid "Box-Tidwell test"
msgstr "Box-Tidwell 檢定"

#: logRegBin/results/models.template/assump/boxTidwell.title
#, fuzzy
msgid "Box-Tidwell Test for Linearity of the Logit"
msgstr "Box-Tidwell线性检验"

#: mancova/results/assump/boxM.title
#, fuzzy
msgid "Box's Homogeneity of Covariance Matrices Test"
msgstr "Box 的合一性能標群测试"

#: mancova/ui[1][1][0]/boxM.label
#, fuzzy
msgid "Box's M test"
msgstr "Box's M 測試"

#: mancova/options/boxM.title
#, fuzzy
msgid "Box's M test for homogeneity of covariance matrices"
msgstr "板的 M 测试于都置性中和置统和盈规之间的值"

#: package/datasets/Bugs(Ryan,Wilde&Crist,2013).name
#, fuzzy
msgid "Bugs (Ryan, Wilde & Crist, 2013)"
msgstr "錯誤（萊恩，威爾德和克里斯特，2013）"

#: contTables/ui[1][1].label
msgid "Cells"
msgstr "儲存格"

#: descriptives/ui[2][1][0].label
msgid "Central Tendency"
msgstr "集中趨勢"

#: cfa/options/fitMeasures/cfi.title
#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.columns.title
msgid "CFI"
msgstr "CFI"

#: R/mancova.b.R
msgid "Chi-Square Quantiles"
msgstr "卡方分位數(Chi-Square Quantiles)"

#: corrMatrix/results/matrix.columns.content
msgid "CI Lower"
msgstr "信賴區間下界"

#: corrMatrix/results/matrix.columns.content
msgid "CI Upper"
msgstr "信賴區間上界"

#: logRegBin/results/models.template/pred/class.title
msgid "Classification Table"
msgstr "分類表"

#: logRegBin/options/class.title
msgid "Classification table"
msgstr "分類表"

#: R/logregbin.b.R
msgid "Classification Table – {dep}"
msgstr "分類表 – {dep}"

#: R/ancova.b.R
#: ancova/options/postHocES/d.title
#: anova/options/postHocES/d.title
#: ttestIS/results/ttest.columns.content
#: ttestOneS/results/ttest.columns.content
#: ttestPS/results/ttest.columns.content
msgid "Cohen's d"
msgstr "Cohen's d"

#: linReg/results/models.template/assump/collin.title
#: logRegBin/results/models.template/assump/collin.title
msgid "Collinearity Statistics"
msgstr "共線性指標"

#: linReg/options/collin.title
#: logRegBin/options/collin.title
msgid "Collinearity statistics"
msgstr "共線性指標"

#: contTables/options/pcCol.title
#: contTablesPaired/options/pcCol.title
msgid "Column"
msgstr "直欄"

#: R/conttables.b.R
#: R/conttablespaired.b.R
msgid "Column variable '{var}' contains fewer than 2 levels"
msgstr "欄位'{var}'的資料少於2個水準(level)"

#: contTables/options/cols.title
#: contTables/options/xaxis/xcols.title
#: contTablesPaired/options/cols.title
msgid "Columns"
msgstr "直欄"

#: contTables/options/compare/columns.title
msgid "columns"
msgstr "直欄"

#: R/conttables.b.R
msgid "Columns compared"
msgstr "比較欄位"

#: contTables/results/odds.title
msgid "Comparative Measures"
msgstr "比較方式"

#: contTables/ui[1][0][0][1][0].label
msgid "Comparative Measures (2x2 only)"
msgstr "比較方式 (僅限2x2)"

#: contTables/options/compare.title
msgid "Compare"
msgstr "比較"

#: R/ancova.b.R
#: R/anovarm.b.R
#: linReg/results/modelComp.columns.superTitle
#: logLinear/results/modelComp.columns.superTitle
#: logRegBin/results/modelComp.columns.superTitle
#: logRegMulti/results/modelComp.columns.superTitle
#: logRegOrd/results/modelComp.columns.superTitle
msgid "Comparison"
msgstr "比較"

#: R/ancova.b.R
msgid "Comparisons are based on estimated marginal means"
msgstr "基於估計邊際平均(estimated marginal mean)的比較"

#: R/pca.b.R
#: pca/results/loadings.columns.superTitle
#: pca/results/factorStats/factorSummary.columns.title
#: pca/results/eigen/initEigen.columns.title
msgid "Component"
msgstr "主成分(component)"

#: pca/options/factorCor.title
msgid "Component correlations"
msgstr "主成分間相關(Component correlations)"

#: pca/results/loadings.title
msgid "Component Loadings"
msgstr "主成分負荷量"

#: pca/options/factorScoresOV.title
msgid "Component scores"
msgstr "主成分分數"

#: pca/results/factorStats.title
msgid "Component Statistics"
msgstr "主成分統計數據"

#: pca/options/factorSummary.title
msgid "Component summary"
msgstr "主成分摘要"

#: pca/ui[1][0][1]/nFactorMethod_fixed/nFactors.suffix
msgid "component(s)"
msgstr "主成分"

#: ancova/ui[2]/modelSupplier.label
#: anova/ui[2]/modelSupplier.label
msgid "Components"
msgstr "主成分"

#: R/pca.b.R
msgid "components"
msgstr "主成分"

#: ancova/options/postHocEsCi.title
#: anova/options/postHocEsCi.title
#: descriptives/options/ci.title
#: propTest2/results/table.columns.superTitle
#: ttestIS/options/ci.title
#: ttestIS/options/ciES.title
#: ttestOneS/options/ci.title
#: ttestOneS/options/ciES.title
#: ttestPS/options/ci.title
#: ttestPS/options/ciES.title
msgid "Confidence Interval"
msgstr "信賴區間"

#: ancova/options/emmPlotError/ci.title
#: ancova/ui[5][1][1]/postHocES_d[0]/postHocEsCi.label
#: ancova/ui[6][1][0][1]/ciWidthEmm.label
#: anova/options/emmPlotError/ci.title
#: anova/ui[5][1][1]/postHocES_d[0]/postHocEsCi.label
#: anova/ui[6][1][0][1]/ciWidthEmm.label
#: anovaRM/options/emmPlotError/ci.title
#: anovaRM/ui[6][1][0][1]/ciWidthEmm.label
#: cfa/options/ci.title
#: linReg/options/ci.title
#: linReg/options/ciStdEst.title
#: linReg/options/ciEmm.title
#: logLinear/options/ci.title
#: logLinear/options/ciRR.title
#: logLinear/options/ciEmm.title
#: logRegBin/options/ci.title
#: logRegBin/options/ciOR.title
#: logRegBin/options/ciEmm.title
#: logRegMulti/options/ci.title
#: logRegMulti/options/ciOR.title
#: logRegMulti/options/ciEmm.title
#: logRegOrd/options/ci.title
#: logRegOrd/options/ciOR.title
#: ttestIS/ui[1][1][0]/meanDiff[0]/ci.label
#: ttestIS/ui[1][1][0]/effectSize[0]/ciES.label
#: ttestOneS/ui[1][1][0]/meanDiff[0]/ci.label
#: ttestOneS/ui[1][1][0]/effectSize[0]/ciES.label
#: ttestPS/ui[1][1][0]/meanDiff[0]/ci.label
#: ttestPS/ui[1][1][0]/effectSize[0]/ciES.label
msgid "Confidence interval"
msgstr "信賴區間"

#: descriptives/ui[2][2][1][0]/ci.label
msgid "Confidence interval for Mean"
msgstr "平均數的信賴區間"

#: anova/options/ciWidthEmm.title
#: corrMatrix/options/ciWidth.title
msgid "Confidence interval width"
msgstr "信賴區間寬度"

#: contTables/results/odds.columns.superTitle
#: contTables/results/gamma.columns.superTitle
msgid "Confidence Intervals"
msgstr "信賴區間"

#: contTables/options/ci.title
#: corrMatrix/options/ci.title
#: corrMatrix/ui[1][1]/ci.label
#: propTest2/options/ci.title
msgid "Confidence intervals"
msgstr "信賴區間"

#: ancova/options/postHocEsCiWidth.title
#: ancova/options/ciWidthEmm.title
#: anova/options/postHocEsCiWidth.title
#: anovaRM/options/ciWidthEmm.title
#: cfa/options/ciWidth.title
#: descriptives/options/ciWidth.title
#: linReg/options/ciWidth.title
#: linReg/options/ciWidthStdEst.title
#: linReg/options/ciWidthEmm.title
#: logLinear/options/ciWidth.title
#: logLinear/options/ciWidthRR.title
#: logLinear/options/ciWidthEmm.title
#: logRegBin/options/ciWidth.title
#: logRegBin/options/ciWidthOR.title
#: logRegBin/options/ciWidthEmm.title
#: logRegMulti/options/ciWidth.title
#: logRegMulti/options/ciWidthOR.title
#: logRegMulti/options/ciWidthEmm.title
#: logRegOrd/options/ciWidth.title
#: logRegOrd/options/ciWidthOR.title
#: ttestIS/options/ciWidth.title
#: ttestIS/options/ciWidthES.title
#: ttestOneS/options/ciWidth.title
#: ttestOneS/options/ciWidthES.title
#: ttestPS/options/ciWidth.title
#: ttestPS/options/ciWidthES.title
msgid "Confidence level"
msgstr "信心水準"

#: package/analyses/cfa.title
#: package/analyses/cfa.menuTitle
#: package/analyses/cfa.description
#: cfa/options.title
#: cfa/options.description.main
#: cfa/ui.title
#: cfa/results.title
msgid "Confirmatory Factor Analysis"
msgstr "驗證性因素分析"

#: cfa/options/constrain.title
#: cfa/ui[2][1][0].label
msgid "Constraints"
msgstr "參數估計限制性"

#: contTables/options/contCoef.title
#: contTables/results/nom.columns.content
msgid "Contingency coefficient"
msgstr "列聯係數(Contingency coefficient)"

#: package/analyses/contTables.title
#: package/analyses/contTables.menuSubgroup
#: package/analyses/contTablesPaired.menuSubgroup
#: contTables/options.title
#: contTables/options.menuSubgroup
#: contTables/ui.title
#: contTables/results.title
#: contTables/results/freqs.title
#: contTablesPaired/options.menuSubgroup
#: contTablesPaired/results/freqs.title
msgid "Contingency Tables"
msgstr "列聯表"

#: ancova/options/contrasts.title
#: ancova/ui[4].label
#: ancova/results/contrasts.title
#: anova/options/contrasts.title
#: anova/ui[4].label
#: anova/results/contrasts.title
#: anovaRM/options/contrasts.title
#: anovaRM/ui[4].label
#: anovaRM/results/contrasts.title
msgid "Contrasts"
msgstr "對比"

#: ancova/results/contrasts.template.title
#: anova/results/contrasts.template.title
#: anovaRM/results/contrasts.template.title
msgid "Contrasts - $key"
msgstr "對比 - $key"

#: corrPart/ui/variablesupplier[1].label
msgid "Control Variables"
msgstr "控制變項"

#: corrPart/options/controls.title
msgid "Control variables"
msgstr "控制變項"

#: R/corrpart.b.R
msgid "controlling for {items}"
msgstr "控制 {items} 變項"

#: linReg/results/models.template/dataSummary/cooks.title
#: linReg/results/cooksOV.title
#: logRegBin/results/models.template/dataSummary/cooks.title
msgid "Cook's Distance"
msgstr "庫克距離(Cook's Distance)"

#: R/linreg.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: linReg/options/cooks.title
#: linReg/options/cooksOV.title
#: logRegBin/options/cooks.title
#: logRegBin/options/cooksOV.title
#: logRegBin/results/cooksOV.title
msgid "Cook's distance"
msgstr "庫克距離(Cook's Distance)"

#: ancova/options/postHocCorr.title
#: ancova/ui[5][1][0].label
#: anova/options/postHocCorr.title
#: anova/ui[5][1][0].label
msgid "Correction"
msgstr "校正"

#: anovaRM/options/postHocCorr.title
#: anovaRM/ui[5][1][0].label
msgid "Corrections"
msgstr "校正"

#: corrMatrix/options/hypothesis/corr.title
#: corrPart/options/hypothesis/corr.title
msgid "Correlated"
msgstr "有相關"

#: corrMatrix/options/hypothesis/neg.title
#: corrPart/options/hypothesis/neg.title
msgid "Correlated negatively"
msgstr "有負相關"

#: corrMatrix/options/hypothesis/pos.title
#: corrPart/options/hypothesis/pos.title
msgid "Correlated positively"
msgstr "有正相關"

#: R/corrpart.b.R
#: corrPart/results/matrix.title
msgid "Correlation"
msgstr "相關"

#: corrMatrix/ui[1][0].label
#: corrPart/ui[1][0].label
msgid "Correlation Coefficients"
msgstr "相關係數"

#: reliability/options/corPlot.title
#: reliability/results/corPlot.title
msgid "Correlation Heatmap"
msgstr "相關熱圖"

#: reliability/ui[1][0][1]/corPlot.label
msgid "Correlation heatmap"
msgstr "相關熱圖"

#: package/analyses/corrMatrix.description
msgid "Correlation matrices are a way to examine linear relationships between\n"
"two or more continuous variables."
msgstr "相關矩陣是用來檢視兩個或更多變數間的線性關係的方式之一。"

#: corrMatrix/options.description.main
msgid "Correlation matrices are a way to examine linear relationships between\n"
"two or more continuous variables.\n"
"\n"
"For each pair of variables, a Pearson's r value indicates the strength\n"
"and direction of the relationship between those two variables. A\n"
"positive value indicates a positive relationship (higher values of one\n"
"variable predict higher values of the other variable). A negative\n"
"Pearson's r indicates a negative relationship (higher values of one\n"
"variable predict lower values of the other variable, and vice-versa).\n"
"A value of zero indicates no relationship (whether a variable is high\n"
"or low, does not tell us anything about the value of the other\n"
"variable).\n"
"\n"
"More formally, it is possible to test the null hypothesis that the\n"
"correlation is zero and calculate a p-value. If the p-value is low, it\n"
"suggests the correlation co-efficient is not zero, and there is a linear\n"
"(or more complex) relationship between the two variables."
msgstr "相關矩陣是拿來檢驗兩個或多個連續變項間線性關係的方法之一。\n"
"\n"
"對於每個變項組合所計算的皮爾森相關係數(Pearson's r)，代表兩變項\n"
"之間關連性的高低與方向。係數大於零代表之間的關聯是正相關(其中\n"
"一個變項若越高，可以預測另一個變項的值也更大)。係數為負代表\n"
"兩變項間的關聯為負相關(其中一個變項越高，另一個變項可能越低，\n"
"反之亦然)。係數為零代表兩變項間無相關存在(不論一個變項高或低，\n"
"都無法預測另一個變項的高低)。\n"
"\n"
"更嚴謹的來說，我們可以進行假設檢定來驗證相關係數是否為零的\n"
"虛無假設，並計算出機率大小(p值)。如果p值很低，代表相關係數\n"
"可能不是零，兩變項間可能有線性(或更複雜的)關係存在。"

#: package/analyses/corrMatrix.title
#: package/analyses/corrMatrix.menuTitle
#: corrMatrix/options.title
#: corrMatrix/ui.title
#: corrMatrix/results.title
#: corrMatrix/results/matrix.title
msgid "Correlation Matrix"
msgstr "相關矩陣"

#: corrMatrix/options/plots.title
#: corrMatrix/ui[1][3]/plots.label
msgid "Correlation matrix"
msgstr "相關矩陣"

#: corrPart/ui[1][2].label
msgid "Correlation Type"
msgstr "相關種類"

#: corrPart/options/type.title
msgid "Correlation type"
msgstr "相關種類"

#: R/conttablespaired.b.R
#: propTest2/results/table.columns.title
#: propTestN/results/props.columns.title
msgid "Count"
msgstr "計數"

#: R/conttables.b.R
#: R/descriptives.b.R
#: R/loglinear.b.R
#: contTables/options/yaxis/ycounts.title
#: contTables/ui[1][1][0][0][0].label
#: descriptives/options/barCounts.title
msgid "Counts"
msgstr "次數"

#: contTables/options/counts.title
#: contTablesPaired/options/counts.title
#: logLinear/options/counts.title
#: logLinear/ui[0][1].label
#: propTestN/options/counts.title
msgid "Counts (optional)"
msgstr "次數（可選）"

#: R/conttables.b.R
#: R/conttablespaired.b.R
msgid "Counts may not be infinite"
msgstr "計數可能不是無限大值"

#: R/conttables.b.R
#: R/conttablespaired.b.R
msgid "Counts may not be negative"
msgstr "計數可能不是負數"

#: R/conttablespaired.b.R
msgid "Counts must be non-negative and finite"
msgstr "計數必須是非負數或是非無限大"

#: ancova/options/covs.title
#: anovaRM/options/cov.title
#: linReg/options/covs.title
#: linReg/ui[0][1].label
#: logRegBin/options/covs.title
#: logRegBin/ui[0][1].label
#: logRegMulti/options/covs.title
#: logRegMulti/ui[0][1].label
#: logRegOrd/options/covs.title
#: logRegOrd/ui[0][1].label
#: mancova/options/covs.title
msgid "Covariates"
msgstr "共變項"

#: logLinear/options/pseudoR2/r2cs.title
#: logRegBin/options/pseudoR2/r2cs.title
#: logRegMulti/options/pseudoR2/r2cs.title
#: logRegOrd/options/pseudoR2/r2cs.title
msgid "Cox & Snell's R²"
msgstr "Cox & Snell's R²"

#: contTables/results/nom.columns.content
msgid "Cramer's V"
msgstr "Cramér's V"

#: propTest2/results/table.columns.superTitle
msgid "Credible Interval"
msgstr "置信區間"

#: propTest2/options/ciBayes.title
msgid "Credible intervals"
msgstr "置信區間"

#: reliability/options/alphaScale.title
#: reliability/results/scale.columns.title
#: reliability/results/items.columns.title
msgid "Cronbach's α"
msgstr "Cronbach's α"

#: reliability/options/alphaItems.title
msgid "Cronbach's α (if item is dropped)"
msgstr "Cronbach's α (刪題後)"

#: R/utilsanova.R
msgid "cubic"
msgstr "三次方"

#: R/descriptives.b.R
#: pca/results/factorStats/factorSummary.columns.title
#: pca/results/eigen/initEigen.columns.title
msgid "Cumulative %"
msgstr "累計 %"

#: descriptives/options/pcNEqGr.title
msgid "Cut point values"
msgstr "切截分數"

#: descriptives/options/pcEqGr.title
#: descriptives/ui[2][0][1][0]/pcEqGr.label
msgid "Cut points for"
msgstr "切截為"

#: R/logregbin.b.R
#: logRegBin/ui[7][0][0][0].label
msgid "Cut-Off"
msgstr "分類分割"

#: logRegBin/results/models.template/pred/cutOffPlot.title
msgid "Cut-Off Plot"
msgstr "分類圖"

#: logRegBin/options/cutOffPlot.title
msgid "Cut-off plot"
msgstr "分類圖"

#: logRegBin/options/cutOff.title
msgid "Cut-off value"
msgstr "分類分割值"

#: R/pca.b.R
#: descriptives/options/dot.title
msgid "Data"
msgstr "資料"

#: package/analyses/pca.menuSubgroup
#: package/analyses/efa.menuSubgroup
#: package/analyses/cfa.menuSubgroup
msgid "Data Reduction"
msgstr "資料縮減"

#: weights/results/text.content
#, fuzzy
msgid "Data set is currently unweighted"
msgstr "數據集目前未加權"

#: linReg/ui[3][0][1][0].label
#: linReg/results/models.template/dataSummary.title
#: logRegBin/results/models.template/dataSummary.title
msgid "Data Summary"
msgstr "資料摘要"

#: R/utilsanova.R
#, fuzzy
msgid "degree"
msgstr "度"

#: corrMatrix/options/plotDens.title
msgid "Densities for variables"
msgstr "變項機率分布"

#: R/proptest2.b.R
#: descriptives/options/dens.title
msgid "Density"
msgstr "密度"

#: anovaRM/options/depLabel.default
msgid "Dependent"
msgstr "依變項"

#: ancova/options/dep.title
#: anova/options/dep.title
#: linReg/options/dep.title
#: logRegBin/options/dep.title
#: logRegMulti/options/dep.title
#: logRegOrd/options/dep.title
#: mancova/results/univar.columns.title
msgid "Dependent Variable"
msgstr "依變項"

#: R/ancova.b.R
msgid "Dependent variable '{dep}' contains infinite values"
msgstr "'{dep}'依變項中包含無限大數值"

#: R/ancova.b.R
msgid "Dependent variable '{dep}' contains no data (after removing rows with missing values)"
msgstr "'{dep}'依變項未包含資料(移除缺漏值之後)"

#: R/ancova.b.R
msgid "Dependent variable '{dep}' contains only one unique value (after removing rows with missing values)"
msgstr "'{dep}'依變項僅包含一種數值(移除缺漏值後)"

#: R/ancova.b.R
msgid "Dependent variable '{dep}' must be continuous"
msgstr "'{dep}'依變項必須為連續變項"

#: anovaRM/ui[1][1][0].label
msgid "Dependent Variable Label"
msgstr "依變項標籤"

#: anovaNP/options/deps.title
#: anovaOneW/options/deps.title
#: anovaOneW/ui[0][0].label
#: mancova/options/deps.title
#: ttestIS/options/vars.title
#: ttestOneS/options/vars.title
msgid "Dependent Variables"
msgstr "依變項"

#: R/mancova.b.R
msgid "Dependent variables are very highly correlated"
msgstr "依變項間相關非常高"

#: ttestOneS/options/mann.description
msgid "deprecated"
msgstr "已廢止"

#: anovaRMNP/results/plot.title
msgid "Descriptive Plot"
msgstr "描述統計圖"

#: anovaRMNP/options/plots.title
msgid "Descriptive plot"
msgstr "描述統計圖"

#: package/analyses/descriptives.title
#: package/analyses/descriptives.menuTitle
#: anovaRMNP/options/desc.title
#: anovaRMNP/results/desc.title
#: descriptives/options.title
#: descriptives/options/desc.title
#: descriptives/ui.title
#: descriptives/results.title
#: descriptives/results/descriptives.title
#: descriptives/results/descriptivesT.title
#: ttestIS/ui[1][1][0]/desc.label
#: ttestOneS/ui[1][1][0]/desc.label
#: ttestOneS/results/descriptives.title
#: ttestPS/ui[1][1][0]/desc.label
#: ttestPS/results/desc.title
msgid "Descriptives"
msgstr "描述統計"

#: package/analyses/descriptives.description
#: descriptives/options.description.main
msgid "Descriptives are an assortment of summarising statistics, and visualizations which allow exploring the shape and distribution of data. It is good practice to explore your data with descriptives before proceeding to more formal tests."
msgstr "描述統計分析是一種摘要和視覺化的統計方法，可用來探索資料的型態和分布。最佳的分析方式是在進行正式的統計檢定前，先用描述統計來探索資料。"

#: anovaOneW/results/plots.template/desc.description
#: ttestIS/results/plots.template/desc.description
#: ttestPS/results/plots.template/desc.description
msgid "descriptives plot"
msgstr "描述統計圖"

#: ttestIS/options/plots.title
#: ttestOneS/options/plots.title
#: ttestPS/options/plots.title
msgid "Descriptives Plots"
msgstr "描述統計圖"

#: anovaOneW/options/descPlot.title
#: ttestIS/ui[1][1][0]/plots.label
#: ttestOneS/ui[1][1][0]/plots.label
#: ttestPS/ui[1][1][0]/plots.label
msgid "Descriptives plots"
msgstr "描述統計圖"

#: ttestIS/options/desc.title
#: ttestOneS/options/desc.title
#: ttestPS/options/desc.title
msgid "Descriptives Table"
msgstr "描述統計表"

#: anovaOneW/options/desc.title
msgid "Descriptives table"
msgstr "描述統計表"

#: logLinear/options/dev.title
#: logLinear/results/modelFit.columns.title
#: logRegBin/options/dev.title
#: logRegBin/results/modelFit.columns.title
#: logRegMulti/options/dev.title
#: logRegMulti/results/modelFit.columns.title
#: logRegOrd/options/dev.title
#: logRegOrd/results/modelFit.columns.title
msgid "Deviance"
msgstr "離差(Deviance)"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Deviance residuals"
msgstr "轉差应承。"

#: contTables/options/resA.title
#, fuzzy
msgid "Deviance residuals (Poisson GLM)"
msgstr "偏差殘差（Poisson GLM）"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Deviance residuals are adjusted residuals from a Poisson GLM."
msgstr "偏差残差是来自泊松广义线性模型的调整残差。"

#: ancova/options/contrasts.template/type/deviation.title
#: anova/options/contrasts.template/type/deviation.title
#: anovaRM/options/contrasts.template/type/deviation.title
msgid "Deviation"
msgstr "Deviation"

#: R/ancova.b.R
#: ancova/results/main.columns.title
#: anovaNP/results/table.columns.title
#: anovaOneW/results/postHoc.template.columns.content
#: anovaRM/results/rmTable.columns.title
#: anovaRM/results/bsTable.columns.title
#: anovaRMNP/results/table.columns.title
#: cfa/results/modelFit/test.columns.title
#: contTables/results/chiSq.columns.title
#: contTables/results/mh.columns.title
#: contTablesPaired/results/test.columns.title
#: corrMatrix/results/matrix.columns.content
#: linReg/results/models.template/anova.columns.title
#: logLinear/results/modelFit.columns.title
#: logLinear/results/modelComp.columns.title
#: logLinear/results/models.template/lrt.columns.title
#: logRegBin/results/modelFit.columns.title
#: logRegBin/results/modelComp.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/lrt.columns.title
#: logRegMulti/results/modelFit.columns.title
#: logRegMulti/results/modelComp.columns.title
#: logRegMulti/results/models.template/lrt.columns.title
#: logRegOrd/results/modelFit.columns.title
#: logRegOrd/results/modelComp.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/lrt.columns.title
#: mancova/results/univar.columns.title
#: mancova/results/assump/boxM.columns.title
#: pca/results/modelFit/fit.columns.title
#: pca/results/assump/bartlett.columns.title
#: propTestN/results/tests.columns.title
#: ttestIS/results/ttest.columns.title
#: ttestOneS/results/ttest.columns.title
#: ttestPS/results/ttest.columns.title
msgid "df"
msgstr "df"

#: anovaOneW/results/anova.columns.title
#: linReg/results/modelFit.columns.title
#: linReg/results/modelComp.columns.title
#: mancova/results/multivar.columns.title
msgid "df1"
msgstr "df1"

#: anovaOneW/results/anova.columns.title
#: linReg/results/modelFit.columns.title
#: linReg/results/modelComp.columns.title
#: mancova/results/multivar.columns.title
msgid "df2"
msgstr "df2"

#: ancova/options/contrasts.template/type/difference.title
#: anova/options/contrasts.template/type/difference.title
#: anovaRM/options/contrasts.template/type/difference.title
msgid "Difference"
msgstr "Difference"

#: contTables/results/odds.columns.content
msgid "Difference in 2 proportions"
msgstr "兩比例間的差異"

#: contTables/options/diffProp.title
msgid "Difference in proportions"
msgstr "比例間差異"

#: descriptives/ui[2][2][0].label
msgid "Dispersion"
msgstr "離散趨勢"

#: descriptives/ui[2][3][0].label
msgid "Distribution"
msgstr "分布"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "Does not support weighted data yet."
msgstr "尚不支援加權數據。"

#: anovaOneW/options/welchs.title
msgid "Don't assume equal (Welch's)"
msgstr "假設不相同 (Welch's)"

#: anovaRM/ui/variablesupplier[1]/rmCells.template[0].ghostText
msgid "drag variable here"
msgstr "拖曳變數至此處"

#: ancova/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockList.ghostText
#: anova/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockList.ghostText
#: anovaRM/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockList.ghostText
#: cfa/ui[0][0]/factors.template/blockList.ghostText
#: linReg/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockList.ghostText
#: linReg/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockList.ghostText
#: logLinear/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockList.ghostText
#: logLinear/ui[5][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockList.ghostText
#: logRegBin/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockList.ghostText
#: logRegBin/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockList.ghostText
#: logRegMulti/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockList.ghostText
#: logRegMulti/ui[5][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockList.ghostText
#: logRegOrd/ui[1]/modelSupplier[0]/blocks.template/blockList.ghostText
msgid "drag variables here"
msgstr "拖曳變數至此處"

#: anovaNP/options/pairs.title
msgid "DSCF pairwise comparisons"
msgstr "DSCF 成對比較"

#: anovaNP/options/pairsDunn.title
#: anovaNP/results/comparisonsDunn.title
#, fuzzy
msgid "Dunn's pairwise comparisons"
msgstr "邓恩配对比较"

#: linReg/results/models.template/assump/durbin.title
msgid "Durbin–Watson Test for Autocorrelation"
msgstr "Durbin–Watson 殘差自我相關檢定"

#: linReg/results/models.template/assump/durbin.columns.title
msgid "DW Statistic"
msgstr "DW統計數據"

#: anovaNP/results/comparisons.title
msgid "Dwass-Steel-Critchlow-Fligner pairwise comparisons"
msgstr "Dwass-Steel-Critchlow-Fligner 成對比較"

#: ancova/options/effectSize.title
#: ancova/ui[1][1].label
#: ancova/ui[5][1][1].label
#: anova/options/effectSize.title
#: anova/ui[1][1].label
#: anova/ui[5][1][1].label
#: anovaNP/ui[1][0].label
#: anovaRM/options/effectSize.title
#: anovaRM/ui[1][0][0].label
#: ttestIS/options/effectSize.title
#: ttestIS/results/ttest.columns.title
#: ttestOneS/results/ttest.columns.title
#: ttestPS/options/effectSize.title
#: ttestPS/results/ttest.columns.title
msgid "Effect Size"
msgstr "效果量"

#: ancova/options/postHocES.title
#: anova/options/postHocES.title
#: ttestIS/ui[1][1][0]/effectSize.label
#: ttestOneS/options/effectSize.title
#: ttestOneS/ui[1][1][0]/effectSize.label
#: ttestPS/ui[1][1][0]/effectSize.label
msgid "Effect size"
msgstr "效果量"

#: R/pca.b.R
#: pca/results/eigen/initEigen.columns.title
msgid "Eigenvalue"
msgstr "特徵值"

#: pca/results/eigen.title
msgid "Eigenvalues"
msgstr "特徵值(Eigenvalues)"

#: efa/ui[1][0][1]/nFactorMethod_eigen/minEigen.label
#: pca/ui[1][0][1]/nFactorMethod_eigen/minEigen.label
msgid "Eigenvalues greater than"
msgstr "特徵值大於"

#: R/anovarm.b.R
msgid "Empty cells in between subject design: at least one combination of between subject factor levels has 0 observations"
msgstr "受試者間設計包含空的組合(cell)：至少一個以上的受試者間變數組合包含0個觀察值"

#: ancova/options/emmWeights.title
#: anova/options/emmWeights.title
#: anovaRM/options/emmWeights.title
#: linReg/options/emmWeights.title
#: logLinear/options/emmWeights.title
#: logRegBin/options/emmWeights.title
#: logRegMulti/options/emmWeights.title
msgid "Equal cell weights"
msgstr "每組的權重相同"

#: descriptives/ui[2][0][1][0]/pcEqGr/pcNEqGr.suffix
msgid "equal groups"
msgstr "個相同的群組"

#: ttestIS/results/ttest.columns.title
#: ttestOneS/results/ttest.columns.title
#: ttestPS/results/ttest.columns.title
msgid "error %"
msgstr "error %"

#: ancova/options/emmPlotError.title
#: anova/options/emmPlotError.title
#: anovaRM/options/emmPlotError.title
msgid "Error bars"
msgstr "誤差長條"

#: ancova/results/contrasts.template.columns.title
#: anovaRM/results/contrasts.template.columns.title
#: cfa/results/factorLoadings.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorCov.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorIntercept.columns.title
#: cfa/results/resEst/resCov.columns.title
#: cfa/results/resEst/resIntercept.columns.title
#: linReg/ui[5][0][0][1].label
#: linReg/results/models.template/coef.columns.title
#: logLinear/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/assump/boxTidwell.columns.title
#: logRegMulti/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/thres.columns.title
msgid "Estimate"
msgstr "估計值"

#: logRegBin/ui[5][0][0][1].label
#: logRegMulti/ui[4][0][0][1].label
#: logRegOrd/ui[4][0][1][0].label
msgid "Estimate (Log Odds Ratio)"
msgstr "估計值 (對數勝算比)"

#: logLinear/ui[4][0][0][1].label
msgid "Estimate (Log Rate Ratio)"
msgstr "估計值 (對數比例比)"

#: ancova/ui[6].label
#: ancova/results/emm.title
#: anova/ui[6].label
#: anova/results/emm.title
#: anovaRM/ui[6].label
#: anovaRM/results/emm.title
#: linReg/ui[6].label
#: linReg/results/models.template/emm.title
#: logLinear/ui[5].label
#: logLinear/results/models.template/emm.title
#: logRegBin/ui[6].label
#: logRegBin/results/models.template/emm.title
#: logRegMulti/ui[5].label
#: logRegMulti/results/models.template/emm.title
msgid "Estimated Marginal Means"
msgstr "邊際平均數估計值"

#: R/ancova.b.R
#: R/anovarm.b.R
#: R/linreg.b.R
#: R/loglinear.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
msgid "Estimated Marginal Means - {term}"
msgstr "邊際平均數估計值 - {term}"

#: cfa/ui[3].label
msgid "Estimates"
msgstr "估計值"

#: R/logregbin.b.R
msgid "Estimates represent the log odds of …"
msgstr "係數為下列的對數勝算(log odds)：…"

#: R/logregbin.b.R
msgid "Estimates represent the log odds of \"{dep} = {level1}\" vs. \"{dep} = {level2}\""
msgstr "係數為下列的對數勝算(log odds)： \"{dep} = {level1}\" vs. \"{dep} = {level2}\""

#: efa/options/factorScoreMethod.title
msgid "Estimation method"
msgstr "參數估計法"

#: anovaOneW/ui[1][0][1]/miss_perAnalysis.label
#: ttestIS/ui[1][0][2]/miss_perAnalysis.label
#: ttestOneS/ui[1][0][2]/miss_perAnalysis.label
#: ttestPS/ui[1][0][2]/miss_perAnalysis.label
msgid "Exclude cases analysis by analysis"
msgstr "依個別分析排除"

#: anovaOneW/ui[1][0][1]/miss_listwise.label
#: cfa/ui[2][0][0]/miss_listwise.label
#: ttestIS/ui[1][0][2]/miss_listwise.label
#: ttestOneS/ui[1][0][2]/miss_listwise.label
#: ttestPS/ui[1][0][2]/miss_listwise.label
msgid "Exclude cases listwise"
msgstr "在所有分析中排除"

#: anovaRM/results/groupSummary.columns.title
msgid "Excluded"
msgstr "已排除"

#: R/conttables.b.R
#: propTestN/results/props.columns.content
msgid "Expected"
msgstr "預期的"

#: contTables/options/exp.title
#: propTestN/options/expected.title
msgid "Expected counts"
msgstr "計數期望值"

#: propTestN/options/ratio.title
#: propTestN/ui[2].label
msgid "Expected Proportions"
msgstr "比例期望值"

#: package/analyses/descriptives.menuGroup
#: descriptives/options.menuGroup
msgid "Exploration"
msgstr "探索"

#: R/efa.b.R
#: package/analyses/efa.title
#: package/analyses/efa.menuTitle
#: package/analyses/efa.description
#: efa/options.title
#: efa/options.description.main
#: efa/ui.title
#: efa/results.title
#: efa/results/text.title
msgid "Exploratory Factor Analysis"
msgstr "探索性因素分析(EFA)"

#: efa/options/extraction.title
msgid "Extraction"
msgstr "提取"

#: descriptives/options/extreme.title
msgid "Extreme values"
msgstr "極端值"

#: descriptives/results/extremeValues.title
msgid "Extreme Values"
msgstr "極端值"

#: descriptives/results/extremeValues.template.title
msgid "Extreme values of $key"
msgstr "$key 的極端值"

#: linReg/options/modelTest.title
msgid "F test"
msgstr "F檢定"

#: R/ttestis.b.R
msgid "F-statistic could not be calculated"
msgstr "無法計算F統計值"

#: R/efa.b.R
#: package/analyses/reliability.menuGroup
#: package/analyses/pca.menuGroup
#: package/analyses/efa.menuGroup
#: package/analyses/cfa.menuGroup
#: cfa/options.menuGroup
#: cfa/results/factorLoadings.columns.title
#: efa/options.menuGroup
#: pca/options.menuGroup
#: reliability/options.menuGroup
msgid "Factor"
msgstr "因素"

#: R/loglinear.b.R
msgid "Factor '{factor}' has less than two levels. Factors must have at least two levels"
msgstr "'{factor}' 因子少於兩個水準。因子必須至少包含兩個水準"

#: R/linreg.b.R
msgid "Factor '{factor}' needs to have at least 2 levels"
msgstr "'{factor}'因子至少需要兩個水準(level)"

#: R/ancova.b.R
msgid "Factor '{factorName}' contains no data (after removing rows with missing values)"
msgstr "'{factorName}'因子並未包含任何資料(在移除缺失值之後)"

#: R/ancova.b.R
msgid "Factor '{factorName}' contains only a single level (after removing rows with missing values)"
msgstr "'{factorName}'因子只包含單一水準(移除含缺失值的資料列後)"

#: R/ancova.b.R
msgid "Factor '{factorName}' contains unused levels (after removing rows with missing values)"
msgstr "'{factorName}'因子包含未使用的水準(在移除含缺失值的資料列後)"

#: jamovi/js/cfa.events.js:40
msgid "Factor {0}"
msgstr "因素 {0}"

#: cfa/options/factors.default[0].label
msgid "Factor 1"
msgstr "因素 1"

#: efa/options/factorCor.title
msgid "Factor correlations"
msgstr "因素間相關"

#: cfa/results/factorEst/factorCov.title
msgid "Factor Covariances"
msgstr "因素間共變數"

#: cfa/options/factCovEst.title
msgid "Factor covariances"
msgstr "因素間共變數"

#: cfa/results/factorEst.title
msgid "Factor Estimates"
msgstr "因素係數"

#: cfa/results/factorEst/factorIntercept.title
msgid "Factor Intercepts"
msgstr "因素截距"

#: cfa/options/factInterceptEst.title
msgid "Factor intercepts"
msgstr "因素截距"

#: R/efa.b.R
#: cfa/results/factorLoadings.title
#: efa/ui[1][1][1].label
#: pca/ui[1][1][1].label
msgid "Factor Loadings"
msgstr "因素負荷量"

#: cfa/results/modelPerformance/modIndices/factorLoadingsMod.title
msgid "Factor Loadings – Modification Indices"
msgstr "因素負荷量 - 修正指標(Modification Indices)"

#: efa/options/factorScoresOV.title
#: pca/results/factorScoresOV.title
msgid "Factor scores"
msgstr "因素計分"

#: R/efa.b.R
msgid "Factor Statistics"
msgstr "因素統計結果"

#: efa/options/factorSummary.title
msgid "Factor summary"
msgstr "因素摘要"

#: cfa/ui[2][1][0]/constrain_facVar.label
msgid "Factor variances = 1"
msgstr "因素變異數 = 1"

#: efa/ui[1][0][1]/nFactorMethod_fixed/nFactors.suffix
msgid "factor(s)"
msgstr "因素"

#: cfa/options/factors.title
#: cfa/ui[0][0].label
#: linReg/options/factors.title
#: linReg/ui[0][2].label
#: logLinear/options/factors.title
#: logLinear/ui[0][0].label
#: logRegBin/options/factors.title
#: logRegBin/ui[0][2].label
#: logRegMulti/options/factors.title
#: logRegMulti/ui[0][2].label
#: logRegOrd/options/factors.title
#: logRegOrd/ui[0][2].label
#: mancova/options/factors.title
msgid "Factors"
msgstr "因子(因素)"

#: R/pca.b.R
msgid "factors"
msgstr "因子"

#: anovaOneW/results/anova.columns.content
msgid "Fisher's"
msgstr "Fisher's"

#: contTables/options/fisher.title
#: contTables/results/chiSq.columns.content
msgid "Fisher's exact test"
msgstr "費雪正確機率檢定(Fisher's exact test)"

#: cfa/options/fitMeasures.title
#: cfa/ui[4][1][0]/fitMeasures.label
#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.title
#: linReg/ui[4][0][0][0].label
#: logLinear/ui[3][0][0][0].label
#: logRegBin/ui[4][0][0][0].label
#: logRegMulti/ui[3][0][0][0].label
#: logRegOrd/ui[3][0][0][0].label
msgid "Fit Measures"
msgstr "適配度指標"

#: R/linreg.b.R
msgid "Fitted"
msgstr "預測值"

#: ancova/options/factors.title
#: anova/options/factors.title
#, fuzzy
msgid "Fixed Factors"
msgstr "固定因素"

#: efa/options/nFactorMethod/fixed.title
#: pca/ui[1][0][1]/nFactorMethod_fixed.label
#, fuzzy
msgid "Fixed number"
msgstr "固定數"

#: R/cfa.b.R
#, fuzzy
msgid "fixed parameter"
msgstr "固定參數"

#: anovaOneW/options/phFlag.title
#, fuzzy
msgid "Flag significant comparisons"
msgstr "標記顯著比較"

#: corrMatrix/options/flag.title
#: corrPart/options/flag.title
#, fuzzy
msgid "Flag significant correlations"
msgstr "標記顯著相關性"

#: corrMatrix/options/flag.description.ui
#: corrPart/options/flag.description.ui
#, fuzzy
msgid "flag significant correlations (p < .05) with symbols."
msgstr "標種不縮三个群的影响不縮一致。 p < .05、使用符号推定。"

#: anovaOneW/options/phFlag.description.ui
#, fuzzy
msgid "flag significant post-hoc comparisons."
msgstr "標記顯著的事後比較"

#: package/analyses/propTest2.menuGroup
#: package/analyses/propTestN.menuGroup
#: package/analyses/contTables.menuGroup
#: package/analyses/contTablesPaired.menuGroup
#: package/analyses/logLinear.menuGroup
#: contTables/options.menuGroup
#: contTablesPaired/options.menuGroup
#: descriptives/results/frequencies.title
#: logLinear/options.menuGroup
#: propTest2/options.menuGroup
#: propTestN/options.menuGroup
msgid "Frequencies"
msgstr "頻率"

#: descriptives/results/frequencies.template.title
#, fuzzy
msgid "Frequencies of $key"
msgstr "關鍵字的頻率"

#: descriptives/options/freq.title
#: descriptives/ui[1][1]/freq.label
msgid "Frequency tables"
msgstr "次數表"

#: package/analyses/anovaRMNP.menuSubtitle
#: anovaRMNP/options.menuSubtitle
#: anovaRMNP/results/table.title
msgid "Friedman"
msgstr "Friedman"

#: cfa/ui[2][0][0]/miss_fiml.label
#, fuzzy
msgid "Full information maximum likelihood"
msgstr "完整信息最大似然"

#: anovaOneW/ui[2][0][0][0]/phMethod_gamesHowell.label
msgid "Games-Howell (unequal variances)"
msgstr "Games-Howell (變異數不同質)"

#: R/anovaonew.b.R
msgid "Games-Howell Post-Hoc Test – {dep}"
msgstr "Games-Howell 事後檢定 – {dep}"

#: contTables/options/gamma.title
#: contTables/results/gamma.title
#: contTables/results/gamma.columns.title
msgid "Gamma"
msgstr "Gamma"

#: ancova/ui[6][1][0][1].label
#: anova/ui[6][1][0][1].label
#: anovaRM/ui[6][1][0][1].label
#: linReg/ui[6][1][0][0].label
#: logLinear/ui[5][1][0][0].label
#: logRegBin/ui[6][1][0][0].label
#: logRegMulti/ui[5][1][0][0].label
msgid "General Options"
msgstr "一般選項"

#: anovaRM/options/effectSize/ges.title
msgid "Generalised η²"
msgstr "Generalised η²"

#: linReg/ui[2][1]/intercept_grandMean.label
#, fuzzy
msgid "Grand mean (simple coding)"
msgstr "總均值（簡單編碼）"

#: anovaRM/options/spherCorr/GG.title
#: anovaRM/results/rmTable.columns.content
msgid "Greenhouse-Geisser"
msgstr "Greenhouse-Geisser"

#: anovaRM/results/assump/spherTable.columns.title
msgid "Greenhouse-Geisser ε"
msgstr "Greenhouse-Geisser ε"

#: ttestIS/results/desc.columns.title
msgid "Group"
msgstr "群組"

#: R/conttables.b.R
msgid "Group 1"
msgstr "組別 1"

#: contTables/options/hypothesis/twoGreater.title
#: contTables/ui[1][0][0][0][1]/hypothesis_twoGreater.label
#: ttestIS/options/hypothesis/twoGreater.title
#: ttestIS/ui[1][0][1]/hypothesis_twoGreater.label
msgid "Group 1 < Group 2"
msgstr "組別 1 < 組別 2"

#: contTables/options/hypothesis/different.title
#: contTables/ui[1][0][0][0][1]/hypothesis_different.label
#: ttestIS/options/hypothesis/different.title
#: ttestIS/ui[1][0][1]/hypothesis_different.label
msgid "Group 1 ≠ Group 2"
msgstr "組別 1 ≠ 組別 2"

#: contTables/options/hypothesis/oneGreater.title
#: contTables/ui[1][0][0][0][1]/hypothesis_oneGreater.label
#: ttestIS/options/hypothesis/oneGreater.title
#: ttestIS/ui[1][0][1]/hypothesis_oneGreater.label
msgid "Group 1 > Group 2"
msgstr "組別 1 > 組別 2"

#: R/conttables.b.R
msgid "Group 2"
msgstr "組別 2"

#: anovaOneW/results/desc.title
#: ttestIS/results/desc.title
msgid "Group Descriptives"
msgstr "組別描述統計"

#: anovaRM/results/groupSummary.title
msgid "Group Summary"
msgstr "分組摘要"

#: anovaRM/options/groupSumm.title
msgid "Group summary"
msgstr "分組摘要"

#: anovaNP/options/group.title
#: anovaOneW/options/group.title
#: anovaOneW/ui[0][1].label
#: ttestIS/options/group.title
msgid "Grouping Variable"
msgstr "分組變數"

#: R/ttestis.b.R
msgid "Grouping variable '{a}' has less than 2 levels after missing values are excluded"
msgstr "組別變項 '{a}' 在排除缺失值後少於兩個水準"

#: R/ttestis.b.R
msgid "Grouping variable '{a}' must have exactly 2 levels"
msgstr "組別變項 '{a}' 必須剛好包含兩個水準"

#: R/ttestis.b.R
msgid "Grouping variable '{a}' must not also be a dependent variable"
msgstr "組別變項 '{a}' 不能同時是依變項"

#: R/corrmatrix.b.R
#: R/corrpart.b.R
#, fuzzy
msgid "Hₐ is negative correlation"
msgstr "Hₐ 是 过多和盈规"

#: R/corrmatrix.b.R
#: R/corrpart.b.R
#, fuzzy
msgid "Hₐ is positive correlation"
msgstr "Hₐ 是 润动和盈规"

#: R/proptest2.b.R
#, fuzzy
msgid "Hₐ is proportion {direction} {testValue}"
msgstr "Hₐ 是 {direction} {testValue} 的比例"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Haldane-Anscombe correction applied"
msgstr "Haldane-Anscombe 改行应用"

#: efa/options/factorScoreMethod/Harman.title
msgid "Harman"
msgstr "Harman"

#: ancova/options/contrasts.template/type/helmert.title
#: anova/options/contrasts.template/type/helmert.title
#: anovaRM/options/contrasts.template/type/helmert.title
msgid "Helmert"
msgstr "Helmert"

#: package/analyses/empty.menuGroup
#: package/analyses/weights.menuGroup
#: empty/options.menuGroup
#: weights/options.menuGroup
msgid "hidden"
msgstr "隱藏"

#: efa/options/hideLoadings.title
#: pca/options/hideLoadings.title
#, fuzzy
msgid "Hide loadings below"
msgstr "隱藏下載數據"

#: cfa/options/hlCorRes.title
#: cfa/options/hlMI.title
#: contTables/options/hlresP.title
#: contTables/options/hlresS.title
#: contTables/options/hlresA.title
#, fuzzy
msgid "Highlight values above"
msgstr "突出顯示大於"

#: descriptives/options/hist.title
msgid "Histogram"
msgstr "直方圖"

#: descriptives/ui[3][0][0][0].label
msgid "Histograms"
msgstr "直方圖"

#: ancova/options/postHocCorr/holm.title
#: anova/options/postHocCorr/holm.title
#: anovaRM/options/postHocCorr/holm.title
msgid "Holm"
msgstr "Holm"

#: ancova/results/assump/homo.title
#: anova/results/assump/homo.title
#: anovaOneW/results/assump/eqv.title
#: anovaRM/results/assump/leveneTable.title
#: ttestIS/results/assum/eqv.title
msgid "Homogeneity of Variances Test (Levene's)"
msgstr "變異數同質檢定 (Levene's)"

#: ancova/options/homo.title
#: anova/options/homo.title
#: anovaOneW/options/eqv.title
#: anovaRM/options/leveneTest.title
#: ttestIS/options/eqv.title
msgid "Homogeneity test"
msgstr "同質性檢定"

#: mancova/options/multivar/hotel.title
#: mancova/results/multivar.columns.content
msgid "Hotelling's Trace"
msgstr "Hotelling's Trace"

#: anovaRM/options/spherCorr/HF.title
#: anovaRM/results/rmTable.columns.content
msgid "Huynh-Feldt"
msgstr "Huynh-Feldt"

#: anovaRM/results/assump/spherTable.columns.title
msgid "Huynh-Feldt ε"
msgstr "Huynh-Feldt ε"

#: contTables/ui[1][0][0][0][1].label
#: corrMatrix/options/hypothesis.title
#: corrMatrix/ui[1][2].label
#: corrPart/options/hypothesis.title
#: corrPart/ui[1][1].label
#: propTest2/options/hypothesis.title
#: propTest2/ui[1][0][1].label
#: ttestIS/ui[1][0][1].label
#: ttestOneS/ui[1][0][1].label
#: ttestPS/ui[1][0][1].label
msgid "Hypothesis"
msgstr "檢定假說"

#: reliability/results/items.columns.superTitle
msgid "If item dropped"
msgstr "如刪除項目"

#: anovaRM/options/groupSumm.description.ui
#, fuzzy
msgid "include a summary of the groups"
msgstr "含最纯群的統记"

#: package/analyses/contTables.menuTitle
#: contTables/options.menuTitle
msgid "Independent Samples"
msgstr "獨立樣本"

#: package/analyses/ttestIS.title
#: package/analyses/ttestIS.menuTitle
#: ttestIS/options.title
#: ttestIS/ui.title
#: ttestIS/results.title
#: ttestIS/results/ttest.title
msgid "Independent Samples T-Test"
msgstr "獨立樣本T檢定"

#: cfa/results/factorLoadings.columns.title
#, fuzzy
msgid "Indicator"
msgstr "指标"

#: pca/results/eigen/initEigen.title
msgid "Initial Eigenvalues"
msgstr "初始特徵值"

#: efa/options/eigen.title
#: pca/options/eigen.title
msgid "Initial eigenvalues"
msgstr "初始特徵值"

#: pca/results/factorStats/factorCor.title
msgid "Inter-Component Correlations"
msgstr "主成分間相關"

#: R/pca.b.R
msgid "Inter-Factor Correlations"
msgstr "因素間相關"

#: R/linreg.b.R
#: R/loglinear.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
#: linReg/options/intercept.title
#: linReg/ui[2][1].label
msgid "Intercept"
msgstr "截距"

#: cfa/ui[3][1][0]/ci/ciWidth.label
#: contTables/options/ciWidth.title
#: corrMatrix/ui[1][1]/ci/ciWidth.label
#: linReg/ui[5][0][0][1]/ci/ciWidth.label
#: linReg/ui[5][0][1][0]/ciStdEst/ciWidthStdEst.label
#: linReg/ui[6][1][0][0]/ciEmm/ciWidthEmm.label
#: logLinear/ui[4][0][0][1]/ci/ciWidth.label
#: logLinear/ui[4][0][1][0]/ciRR/ciWidthRR.label
#: logLinear/ui[5][1][0][0]/ciEmm/ciWidthEmm.label
#: logRegBin/ui[5][0][0][1]/ci/ciWidth.label
#: logRegBin/ui[5][0][1][0]/ciOR/ciWidthOR.label
#: logRegBin/ui[6][1][0][0]/ciEmm/ciWidthEmm.label
#: logRegMulti/ui[4][0][0][1]/ci/ciWidth.label
#: logRegMulti/ui[4][0][1][0]/ciOR/ciWidthOR.label
#: logRegMulti/ui[5][1][0][0]/ciEmm/ciWidthEmm.label
#: logRegOrd/ui[4][0][1][0]/ci/ciWidth.label
#: logRegOrd/ui[4][0][1][1]/ciOR/ciWidthOR.label
#: propTest2/ui[1][1][0]/ci/ciWidth.label
#: propTest2/ui[2][1][0]/ciBayes/ciBayesWidth.label
msgid "Interval"
msgstr "間隔"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/iqr.title
msgid "IQR"
msgstr "四分位差(IQR)"

#: R/utilsanova.R
#, fuzzy
msgid "It appears that your model has a 'singularity' problem. This usually means that the model is having trouble distinguishing between certain effects because some variables are too closely related or there isn't enough data to estimate all the effects reliably. To resolve this, consider simplifying the model by removing some of the effects or checking if your data might have redundant or highly correlated variables."
msgstr "您的模型似乎有 \"奇點\" 問題。這通常意味著模型在區分某些效果方面遇到困難，因為某些變數關係過於密切，或者數據不足以可靠地估計所有效果。為了解決這個問題，請考慮簡化模型，刪除某些效果，或檢查數據是否有冗餘或高相關的變數。"

#: R/anovarm.b.R
#, fuzzy
msgid "Item '{item}' consists of one level only"
msgstr "項目'{item}'只包含一個層級"

#: R/anovarm.b.R
#: R/reliability.b.R
#, fuzzy
msgid "Item '{item}' contains infinite values"
msgstr "項目'{item}'包含無窮大值"

#: R/anovarm.b.R
#: R/reliability.b.R
#, fuzzy
msgid "Item '{item}' contains only missing values"
msgstr "项目 '{item}' 包含一个空值"

#: R/reliability.b.R
#, fuzzy
msgid "Item '{item}' has no variance"
msgstr "項目'{item}'沒有變異數"

#: R/anovarm.b.R
#, fuzzy
msgid "Item '{item}' needs to be numeric"
msgstr "項目'{item}'需要是數值"

#: R/reliability.b.R
#, fuzzy
msgid "item {item} correlates negatively with the total scale and probably should be reversed"
msgstr "项目 {item} 不匹量与总置统和不要要带收"

#: reliability/results/items.title
msgid "Item Reliability Statistics"
msgstr "項目信度統計"

#: reliability/ui[1][1][0].label
msgid "Item Statistics"
msgstr "項目統計"

#: reliability/options/itemRestCor.title
#: reliability/results/items.columns.title
#, fuzzy
msgid "Item-rest correlation"
msgstr "項目-休息相關性"

#: reliability/options/vars.title
msgid "Items"
msgstr "項目"

#: R/reliability.b.R
#, fuzzy
msgid "items {items} correlate negatively with the total scale and probably should be reversed"
msgstr "項目{items}與整體量表相關性為負，可能需要反轉"

#: descriptives/options/dotType/jitter.title
msgid "Jittered"
msgstr "抖動顯示(Jittered)"

#: corrMatrix/results/matrix.columns.content
#: corrPart/results/matrix.columns.content
msgid "Kendall's Tau B"
msgstr "Kendall's Tau B"

#: contTables/results/taub.columns.title
msgid "Kendall's Tau-B"
msgstr "Kendall's Tau-B"

#: contTables/results/taub.title
msgid "Kendall's Tau-b"
msgstr "Kendall's Tau-b"

#: contTables/options/taub.title
#: corrMatrix/options/kendall.title
#: corrPart/options/kendall.title
msgid "Kendall's tau-b"
msgstr "Kendall's tau-b"

#: pca/results/assump/kmo.title
#, fuzzy
msgid "KMO Measure of Sampling Adequacy"
msgstr "KMO 提取定义掌量"

#: efa/options/kmo.title
#: pca/options/kmo.title
#, fuzzy
msgid "KMO measure of sampling adequacy"
msgstr "KMO 提取定义掌量"

#: package/analyses/anovaNP.menuSubtitle
#: anovaNP/options.menuSubtitle
#: anovaNP/results/table.title
msgid "Kruskal-Wallis"
msgstr "Kruskal-Wallis"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/kurt.title
msgid "Kurtosis"
msgstr "峰度"

#: descriptives/options/boxLabelOutliers.title
msgid "Label outliers"
msgstr "標記離群值"

#: contTables/options/layers.title
msgid "Layers"
msgstr "分層"

#: propTest2/results/table.columns.title
#: propTestN/ui[2]/ratio.columns.label
#: propTestN/results/props.columns.title
msgid "Level"
msgstr "水準"

#: anovaRM/options/rm.default[0].levels[0]
msgid "Level 1"
msgstr "水準 1"

#: anovaRM/options/rm.default[0].levels[1]
msgid "Level 2"
msgstr "水準 2"

#: R/ttestis.b.R
#, fuzzy
msgid "Levene's test is significant (p < .05), suggesting a violation of the assumption of equal variances"
msgstr "Levene 的標種有效常性 (p < .05)、推定不縮三个群的影响不縮一致。"

#: R/proptest2.b.R
#, fuzzy
msgid "Likelihood"
msgstr "对法润"

#: contTables/options/likeRat.title
#: contTables/results/chiSq.columns.content
#, fuzzy
msgid "Likelihood ratio"
msgstr "似然比"

#: logLinear/options/omni.title
#: logRegBin/options/omni.title
#: logRegMulti/options/omni.title
#: logRegOrd/options/omni.title
#, fuzzy
msgid "Likelihood ratio tests"
msgstr "对法润试"

#: R/utilsanova.R
#, fuzzy
msgid "linear"
msgstr "線性"

#: package/analyses/linReg.title
#: package/analyses/linReg.menuTitle
#: linReg/options.title
#: linReg/ui.title
#: linReg/results.title
msgid "Linear Regression"
msgstr "線性迴歸"

#: package/analyses/linReg.description
#: linReg/options.description.main
#, fuzzy
msgid "Linear regression is used to explore the relationship between a continuous dependent variable, and one or more continuous and/or categorical explanatory variables. Other statistical methods, such as ANOVA and ANCOVA, are in reality just forms of linear regression."
msgstr "纵線测试用于找异一个纯纯的代持取量和一个或多个纯纯和民包汇测指定取量之间的关系。其他纯纯测试类似不过是纵線测试的一个形式。"

#: contTables/options/logOdds.title
#: contTables/results/odds.columns.content
#, fuzzy
msgid "Log odds ratio"
msgstr "无线润例比"

#: contTablesPaired/options/exact.title
#: contTablesPaired/results/test.columns.content
#, fuzzy
msgid "Log odds ratio exact"
msgstr "對數幾率比（精確）"

#: package/analyses/logLinear.title
#: package/analyses/logLinear.menuTitle
#: package/analyses/logLinear.description
#: logLinear/options.title
#: logLinear/options.menuTitle
#: logLinear/options.description.main
#: logLinear/ui.title
#: logLinear/results.title
#, fuzzy
msgid "Log-Linear Regression"
msgstr "日纵標種流行"

#: package/analyses/logRegBin.menuSubgroup
#: package/analyses/logRegMulti.menuSubgroup
#: package/analyses/logRegOrd.menuSubgroup
#: logRegBin/options.menuSubgroup
#: logRegMulti/options.menuSubgroup
#: logRegOrd/options.menuSubgroup
#, fuzzy
msgid "Logistic Regression"
msgstr "邏輯斯迴歸"

#: R/ancova.b.R
#: R/descriptives.b.R
#: R/linreg.b.R
#: R/loglinear.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
#: cfa/results/factorLoadings.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorCov.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorIntercept.columns.title
#: cfa/results/resEst/resCov.columns.title
#: cfa/results/resEst/resIntercept.columns.title
#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.columns.title
#: contTables/results/odds.columns.title
#: contTables/results/gamma.columns.title
#: linReg/results/models.template/coef.columns.title
#: logLinear/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegMulti/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/coef.columns.title
#: pca/results/modelFit/fit.columns.title
#: propTest2/results/table.columns.title
#: ttestIS/results/ttest.columns.title
#: ttestOneS/results/ttest.columns.title
#: ttestPS/results/ttest.columns.title
#, fuzzy
msgid "Lower"
msgstr "下限"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "lower bound"
msgstr "下限"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "Mahalanobis ChiSq"
msgstr "馬哈拉諾比斯χ²"

#: linReg/options/mahal.title
#: linReg/options/mahalOV.title
#, fuzzy
msgid "Mahalanobis distance"
msgstr "駕尼車体距私"

#: linReg/results/models.template/dataSummary/mahal.title
#: linReg/results/mahalOV.title
#, fuzzy
msgid "Mahalanobis Distance"
msgstr "馬哈拉諾比斯距離"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "Mahalanobis distance (Chi sq.)"
msgstr "馬哈拉諾比斯距離（χ²）"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "Mahalanobis distance (p)"
msgstr "馬哈拉諾比斯距離（p）"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "Mahalanobis distance can only be calculated for models with two or more covariates"
msgstr "馬哈拉諾比斯距離只能計算具有兩個或以上協變數的模型"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "Mahalanobis p"
msgstr "駕尼的计算 p"

#: package/analyses/mancova.title
#: package/analyses/mancova.menuTitle
#: mancova/options.title
#: mancova/ui.title
#: mancova/results.title
#, fuzzy
msgid "MANCOVA"
msgstr "MANCOVA"

#: ttestIS/options/mann.title
#: ttestIS/results/ttest.columns.content
msgid "Mann-Whitney U"
msgstr "Mann-Whitney U"

#: contTables/options/mh.title
#, fuzzy
msgid "Mantel-Haenszel"
msgstr "曼特尔-海恩泽尔"

#: contTables/results/mh.title
#, fuzzy
msgid "Mantel-Haenszel Test for Trend"
msgstr "曼特爾-海恩塞爾趨勢檢驗"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "Marginal Mean"
msgstr "邊緣均值"

#: ancova/options/emMeans.title
#: anova/options/emMeans.title
#: anovaRM/options/emMeans.title
#: linReg/options/emMeans.title
#: logLinear/options/emMeans.title
#: logRegBin/options/emMeans.title
#: logRegMulti/options/emMeans.title
#, fuzzy
msgid "Marginal Means"
msgstr "邊際均值"

#: ancova/options/emmPlots.title
#: anova/options/emmPlots.title
#: anovaRM/options/emmPlots.title
#: linReg/options/emmPlots.title
#: logLinear/options/emmPlots.title
#: logRegBin/options/emmPlots.title
#: logRegMulti/options/emmPlots.title
#, fuzzy
msgid "Marginal means plots"
msgstr "邊緣均值圖"

#: ancova/options/emmTables.title
#: anova/options/emmTables.title
#: anovaRM/options/emmTables.title
#: linReg/options/emmTables.title
#: logLinear/options/emmTables.title
#: logRegBin/options/emmTables.title
#: logRegMulti/options/emmTables.title
#, fuzzy
msgid "Marginal means tables"
msgstr "邊緣均值表"

#: anovaRM/results/assump/spherTable.columns.title
#, fuzzy
msgid "Mauchly's W"
msgstr "駕尼的计算"

#: linReg/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
#: linReg/results/models.template/dataSummary/mahal.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
msgid "Max"
msgstr "最大"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/max.title
msgid "Maximum"
msgstr "最大值"

#: R/pca.b.R
#: efa/options/extraction/ml.title
msgid "Maximum likelihood"
msgstr "最大概似法(ML)"

#: reliability/options/omegaScale.title
#: reliability/results/scale.columns.title
#: reliability/results/items.columns.title
msgid "McDonald's ω"
msgstr "McDonald's ω"

#: reliability/options/omegaItems.title
msgid "McDonald's ω (if item is dropped)"
msgstr "McDonald's ω (項目刪除)"

#: logLinear/options/pseudoR2/r2mf.title
#: logRegBin/options/pseudoR2/r2mf.title
#: logRegMulti/options/pseudoR2/r2mf.title
#: logRegOrd/options/pseudoR2/r2mf.title
msgid "McFadden's R²"
msgstr "McDonald's ω (if item is dropped)"

#: R/conttablespaired.b.R
#, fuzzy
msgid "McNemar requires a 2x2 table"
msgstr "McNemar 需要 2x2 表"

#: contTablesPaired/results/test.title
#, fuzzy
msgid "McNemar Test"
msgstr "駕尼测试"

#: package/analyses/contTablesPaired.menuSubtitle
#: package/analyses/contTablesPaired.description
#: contTablesPaired/options.menuSubtitle
#: contTablesPaired/options.description.main
#, fuzzy
msgid "McNemar test"
msgstr "McNemar 標種"

#: R/ancova.b.R
#: R/anovarm.b.R
#: R/descriptives.b.R
#: R/reliability.b.R
#: anovaOneW/results/desc.columns.title
#: anovaRMNP/results/desc.columns.title
#: descriptives/options/boxMean.title
#: descriptives/options/mean.title
#: linReg/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
#: linReg/results/models.template/dataSummary/mahal.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
#: reliability/options/meanScale.title
#: reliability/options/meanItems.title
#: reliability/results/scale.columns.title
#: reliability/results/items.columns.title
#: ttestIS/results/desc.columns.title
#: ttestOneS/results/descriptives.columns.title
#: ttestPS/results/desc.columns.title
msgid "Mean"
msgstr "平均值"

#: R/anovaonew.b.R
#: R/ttestis.b.R
#: R/ttestps.b.R
msgid "Mean ({ciWidth}% CI)"
msgstr "平均數 ({ciWidth}% CI)"

#: R/ancova.b.R
#: R/anovarm.b.R
msgid "Mean Difference"
msgstr "平均數差異"

#: anovaOneW/options/phMeanDif.title
#: anovaOneW/results/postHoc.template.columns.content
#: ttestIS/options/meanDiff.title
#: ttestIS/ui[1][1][0]/meanDiff.label
#: ttestIS/results/ttest.columns.title
#: ttestOneS/options/meanDiff.title
#: ttestOneS/ui[1][1][0]/meanDiff.label
#: ttestOneS/results/ttest.columns.title
#: ttestPS/options/meanDiff.title
#: ttestPS/ui[1][1][0]/meanDiff.label
#: ttestPS/results/ttest.columns.title
msgid "Mean difference"
msgstr "平均數差異"

#: descriptives/ui[2][2][1].label
msgid "Mean Dispersion"
msgstr "平均數分散程度"

#: reliability/options/meanScoreOV.title
#: reliability/results/meanScoreOV.title
#, fuzzy
msgid "Mean score"
msgstr "平均分數"

#: ancova/results/main.columns.title
#: anovaRM/results/rmTable.columns.title
#: anovaRM/results/bsTable.columns.title
#: linReg/results/models.template/anova.columns.title
#: mancova/results/univar.columns.title
#, fuzzy
msgid "Mean Square"
msgstr "均方"

#: anovaRMNP/options/plotType/means.title
msgid "Means"
msgstr "平均值"

#: R/anovarmnp.b.R
#, fuzzy
msgid "Measure"
msgstr "测量"

#: R/ttestps.b.R
msgid "Measure 1 - Measure 2"
msgstr "測量值 1 - 測量值 2"

#: ttestPS/ui[1][0][1]/hypothesis_twoGreater.label
msgid "Measure 1 < Measure 2"
msgstr "測量值 1 < 測量值 2"

#: ttestPS/ui[1][0][1]/hypothesis_different.label
msgid "Measure 1 ≠ Measure 2"
msgstr "測量值 1 ≠ 測量值 2"

#: ttestPS/ui[1][0][1]/hypothesis_oneGreater.label
msgid "Measure 1 > Measure 2"
msgstr "測量值 1 > 測量值 2"

#: anovaRMNP/options/measures.title
#, fuzzy
msgid "Measures"
msgstr "衡量指標"

#: R/descriptives.b.R
#: R/ttestis.b.R
#: R/ttestps.b.R
#: anovaRMNP/results/desc.columns.title
#: descriptives/options/median.title
#: linReg/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
#: linReg/results/models.template/dataSummary/mahal.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
#: ttestIS/results/desc.columns.title
#: ttestOneS/results/descriptives.columns.title
#: ttestPS/results/desc.columns.title
msgid "Median"
msgstr "中位數"

#: anovaRMNP/options/plotType/medians.title
msgid "Medians"
msgstr "中位數"

#: efa/ui[1][0][0].label
#: pca/ui[1][0][0].label
msgid "Method"
msgstr "方法"

#: linReg/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
#: linReg/results/models.template/dataSummary/mahal.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
msgid "Min"
msgstr "最小"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/min.title
msgid "Minimum"
msgstr "最小值"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "Minimum residual"
msgstr "最低体验值"

#: efa/options/extraction/minres.title
#, fuzzy
msgid "Minimum residuals"
msgstr "最小残差"

#: efa/options/minEigen.title
#: pca/options/minEigen.title
msgid "Minimum value"
msgstr "最小值"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/missing.title
msgid "Missing"
msgstr "缺失資料數"

#: anovaOneW/ui[1][0][1].label
msgid "Missing Values"
msgstr "缺失值"

#: ttestIS/options/miss.title
#: ttestIS/ui[1][0][2].label
#: ttestOneS/options/miss.title
#: ttestOneS/ui[1][0][2].label
#: ttestPS/options/miss.title
#: ttestPS/ui[1][0][2].label
msgid "Missing values"
msgstr "缺失值"

#: anovaOneW/options/miss.title
#, fuzzy
msgid "Missing values exclusion method"
msgstr "缺失值排除方法"

#: cfa/options/miss.title
#: cfa/ui[2][0][0].label
#, fuzzy
msgid "Missing Values Method"
msgstr "缺失值方法"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/mode.title
msgid "Mode"
msgstr "眾數"

#: R/logregbin.b.R
#: ancova/ui[2].label
#: anova/ui[2].label
#: anovaRM/ui[2].label
#: linReg/results/modelFit.columns.title
#: linReg/results/modelComp.columns.title
#: logLinear/results/modelFit.columns.title
#: logLinear/results/modelComp.columns.title
#: logRegBin/results/modelFit.columns.title
#: logRegBin/results/modelComp.columns.title
#: logRegMulti/results/modelFit.columns.title
#: logRegMulti/results/modelComp.columns.title
#: logRegOrd/results/modelFit.columns.title
#: logRegOrd/results/modelComp.columns.title
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: linReg/ui[1].label
#: logLinear/ui[1].label
#: logRegBin/ui[1].label
#: logRegMulti/ui[1].label
#: logRegOrd/ui[1].label
#, fuzzy
msgid "Model Builder"
msgstr "模型建立"

#: linReg/ui[5].label
#: logLinear/ui[4].label
#: logLinear/results/models.template/coef.title
#: logRegBin/ui[5].label
#: logRegMulti/ui[4].label
#: logRegOrd/ui[4].label
#, fuzzy
msgid "Model Coefficients"
msgstr "模型承性"

#: linReg/results/modelComp.title
#: logLinear/results/modelComp.title
#: logRegBin/results/modelComp.title
#: logRegMulti/results/modelComp.title
#: logRegOrd/results/modelComp.title
#, fuzzy
msgid "Model Comparisons"
msgstr "模型比較"

#: ancova/ui[1][0].label
#: anova/ui[1][0].label
#: cfa/ui[4].label
#: cfa/results/modelFit.title
#: linReg/ui[4].label
#: logLinear/ui[3].label
#: logRegBin/ui[4].label
#: logRegMulti/ui[3].label
#: logRegOrd/ui[3].label
#: pca/results/modelFit.title
#, fuzzy
msgid "Model Fit"
msgstr "模型配置"

#: R/utilsanova.R
#, fuzzy
msgid "Model fit issue detected!"
msgstr "模型適合性問題被檢測！"

#: linReg/results/modelFit.title
#: logLinear/results/modelFit.title
#: logRegBin/results/modelFit.title
#: logRegMulti/results/modelFit.title
#: logRegOrd/results/modelFit.title
#: pca/results/modelFit/fit.title
#, fuzzy
msgid "Model Fit Measures"
msgstr "模型匹配测试"

#: efa/options/modelFit.title
#, fuzzy
msgid "Model fit measures"
msgstr "模型適合度衡量"

#: linReg/results/models.title
#: logLinear/results/models.title
#: logRegBin/results/models.title
#: logRegMulti/results/models.title
#: logRegOrd/results/models.title
#, fuzzy
msgid "Model Specific Results"
msgstr "模型特定結果"

#: ancova/options/modelTerms.title
#: anova/options/modelTerms.title
#: anovaRM/options/rmTerms.title
#: anovaRM/options/bsTerms.title
#, fuzzy
msgid "Model Terms"
msgstr "模型取量"

#: pca/results/modelFit/fit.columns.superTitle
#, fuzzy
msgid "Model Test"
msgstr "模型檢驗"

#: logRegOrd/results/models.template/thres.title
#, fuzzy
msgid "Model Thresholds"
msgstr "模型閾值"

#: logRegOrd/options/thres.title
#, fuzzy
msgid "Model thresholds"
msgstr "模型閾值"

#: R/linreg.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
#: R/logregord.b.R
#, fuzzy
msgid "Models estimated using sample size of N={n}"
msgstr "使用樣本大小 N={n} 估計的模型"

#: cfa/results/modelPerformance/modIndices.title
#, fuzzy
msgid "Modification Indices"
msgstr "修改指数"

#: cfa/options/mi.title
#, fuzzy
msgid "Modification indices"
msgstr "修改組料"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Monte Carlo simulation"
msgstr "蒙地卡羅模擬"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "More than one mode exists, only the first is reported"
msgstr "多个模式应网统图片中包含一个测试结果"

#: descriptives/ui[2][3][2][0]/extreme.label
msgid "Most extreme"
msgstr "最極端的"

#: pca/results/assump/kmo.columns.title
#, fuzzy
msgid "MSA"
msgstr "MSA"

#: package/analyses/logRegMulti.menuSubtitle
#: logRegMulti/options.menuSubtitle
#, fuzzy
msgid "Multinomial"
msgstr "多种汇测"

#: package/analyses/logRegMulti.title
#: package/analyses/logRegMulti.description
#: logRegMulti/options.title
#: logRegMulti/options.description.main
#: logRegMulti/ui.title
#: logRegMulti/results.title
#, fuzzy
msgid "Multinomial Logistic Regression"
msgstr "多选选择標種流行"

#: package/analyses/mancova.description
#: mancova/options.description.main
#, fuzzy
msgid "Multivariate Analysis of (Co)Variance (MANCOVA) is used to explore the relationship between multiple dependent variables, and one or more categorical and/or continuous explanatory variables."
msgstr "多取多和分析化 (MANCOVA) 用于找回多个依赖取多和一个或共和盈规取多和优允取多和盈规"

#: mancova/options/multivar.title
#: mancova/ui[1][0][0].label
msgid "Multivariate Statistics"
msgstr "多變量統計"

#: mancova/results/multivar.title
msgid "Multivariate Tests"
msgstr "多變量檢定"

#: R/descriptives.b.R
msgid "N"
msgstr "樣本數(N)"

#: package/analyses/logRegMulti.menuTitle
#: package/analyses/propTestN.menuTitle
#: logRegMulti/options.menuTitle
#: propTestN/options.menuTitle
#, fuzzy
msgid "N Outcomes"
msgstr "結果數"

#: logLinear/options/pseudoR2/r2n.title
#: logRegBin/options/pseudoR2/r2n.title
#: logRegMulti/options/pseudoR2/r2n.title
#: logRegOrd/options/pseudoR2/r2n.title
#, fuzzy
msgid "Nagelkerke's R²"
msgstr "Nagelkerke 的 R ◦"

#: R/pca.b.R
msgid "No components have an eigenvalue greater than {value}"
msgstr "沒有特徵值超過{value}的主成分"

#: ancova/options/postHocCorr/none.title
#: anova/options/postHocCorr/none.title
#: anovaRM/options/postHocCorr/none.title
msgid "No correction"
msgstr "無相關"

#: R/mancova.b.R
#, fuzzy
msgid "No factors defined. Box's M test is only relevant when model contains factors."
msgstr "不定义任務器"

#: contTables/ui[1][0][1][0][0].label
#: contTables/results/nom.title
msgid "Nominal"
msgstr "名義變項"

#: package/analyses/anovaNP.menuSubgroup
#: package/analyses/anovaRMNP.menuSubgroup
#: anovaNP/options.menuSubgroup
#: anovaRMNP/options.menuSubgroup
msgid "Non-Parametric"
msgstr "無母數"

#: ancova/options/contrasts.template/type/none.title
#: ancova/options/emmPlotError/none.title
#: anova/options/contrasts.template/type/none.title
#: anova/options/emmPlotError/none.title
#: anovaOneW/ui[2][0][0][0]/phMethod_none.label
#: anovaRM/options/spherCorr/none.title
#: anovaRM/options/contrasts.template/type/none.title
#: anovaRM/options/emmPlotError/none.title
#: anovaRM/results/rmTable.columns.content
#: efa/options/rotation/none.title
#: pca/options/rotation/none.title
msgid "None"
msgstr "無"

#: R/pca.b.R
msgid "none"
msgstr "無"

#: reliability/ui[2]/revItemsSupplier.label
#, fuzzy
msgid "Normal Scaled Items"
msgstr "标准化项目"

#: descriptives/ui[2][3][1].label
msgid "Normality"
msgstr "常態性"

#: ancova/options/norm.title
#: anova/options/norm.title
#: anovaOneW/options/norm.title
#: linReg/options/norm.title
#: ttestIS/options/norm.title
#: ttestOneS/options/norm.title
#: ttestPS/options/norm.title
msgid "Normality test"
msgstr "常態性檢定"

#: ancova/results/assump/norm.title
#: anova/results/assump/norm.title
#: anovaOneW/results/assump/norm.title
#: linReg/results/models.template/assump/norm.title
#: ttestIS/results/assum/norm.title
#: ttestOneS/results/normality.title
#: ttestPS/results/norm.title
msgid "Normality Test (Shapiro-Wilk)"
msgstr "常態性檢定(Shapiro-Wilk)"

#: R/logregbin.b.R
#, fuzzy
msgid "Not all coefficients could be estimated (likely due to singular fit)"
msgstr "并非所有系数都可以被估计（可能是由于奇异拟合）"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "Not all statistics support weighted data yet."
msgstr "不能用作于权带数据"

#: R/mancova.b.R
#, fuzzy
msgid "Not available due to too large number of cases (> 5000)."
msgstr "不可用。原因是数据体个数很多 (过于 5000)。"

#: R/mancova.b.R
#, fuzzy
msgid "Not enough degrees of freedom to estimate all the model effects"
msgstr "沒有足夠的自由度來估計所有模型效果"

#: pca/ui[1][0][1].label
msgid "Number of Components"
msgstr "主成分數"

#: pca/options/nFactorMethod.title
msgid "Number of components"
msgstr "主成分數"

#: descriptives/options/extremeN.title
msgid "Number of extreme values"
msgstr "極端值樣本數"

#: efa/ui[1][0][1].label
msgid "Number of Factors"
msgstr "因素數量"

#: efa/options/nFactorMethod.title
msgid "Number of factors"
msgstr "因素數量"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "Number of requested extreme values is higher than the number of rows in the data."
msgstr "請求的極值數量超過數據中的行數。"

#: efa/options/rotation/oblimin.title
#: pca/options/rotation/oblimin.title
msgid "Oblimin"
msgstr "Oblimin"

#: R/pca.b.R
msgid "oblimin"
msgstr "oblimin"

#: R/conttables.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: propTestN/results/props.columns.content
#, fuzzy
msgid "Observed"
msgstr "现量"

#: contTables/options/obs.title
#, fuzzy
msgid "Observed counts"
msgstr "观察计数"

#: ancova/options/emmPlotData.title
#: anova/options/emmPlotData.title
#: anovaRM/options/emmPlotData.title
#, fuzzy
msgid "Observed scores"
msgstr "觀察到的分數"

#: logRegBin/ui[5][0][1][0].label
#: logRegMulti/ui[4][0][1][0].label
#: logRegOrd/ui[4][0][1][1].label
#, fuzzy
msgid "Odds Ratio"
msgstr "对比率"

#: contTables/options/odds.title
#: contTables/results/odds.columns.content
#: logRegBin/options/OR.title
#: logRegBin/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegMulti/options/OR.title
#: logRegMulti/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegOrd/options/OR.title
#: logRegOrd/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/thres.columns.title
#, fuzzy
msgid "Odds ratio"
msgstr "比值比"

#: contTables/options/yaxisPc/total_pc.title
#, fuzzy
msgid "of total"
msgstr "總計的"

#: linReg/results/models.template/anova.title
#, fuzzy
msgid "Omnibus ANOVA Test"
msgstr "全方位ANOVA測試"

#: logLinear/results/models.template/lrt.title
#: logRegBin/results/models.template/lrt.title
#: logRegMulti/results/models.template/lrt.title
#: logRegOrd/results/models.template/lrt.title
#, fuzzy
msgid "Omnibus Likelihood Ratio Tests"
msgstr "找图润试结果"

#: linReg/ui[5][0][0][0].label
#, fuzzy
msgid "Omnibus Test"
msgstr "扱歡测试"

#: logLinear/ui[4][0][0][0].label
#: logRegBin/ui[5][0][0][0].label
#: logRegMulti/ui[4][0][0][0].label
#: logRegOrd/ui[4][0][0][0].label
#, fuzzy
msgid "Omnibus Tests"
msgstr "全域檢定"

#: R/ttestis.b.R
#, fuzzy
msgid "One or both groups do not contain enough observations"
msgstr "一組或兩組數據不包含足夠的觀察值"

#: R/ttestps.b.R
#, fuzzy
msgid "One or both variables are not numeric"
msgstr "一個或兩個變數不是數值"

#: R/ttestps.b.R
#, fuzzy
msgid "One or both variables contain infinite values"
msgstr "一个或歡个取量包含有限值"

#: R/ttestps.b.R
#, fuzzy
msgid "One or both variables contain no observations"
msgstr "一個或多個變數不包含任何觀察值"

#: R/ttestps.b.R
#, fuzzy
msgid "One or both variables do not contain enough observations"
msgstr "一个或两个取多高值不包含过多的盈规"

#: R/logregbin.b.R
#, fuzzy
msgid "One or more coefficients in model '{modelNo}' could not be estimated due to perfect collinearity."
msgstr "模型 '{modelNo}' 中的一個或多個係數無法估計，因為它們是完全共線的。"

#: package/analyses/propTest2.menuSubgroup
#: package/analyses/propTestN.menuSubgroup
#: propTest2/options.menuSubgroup
#: propTestN/options.menuSubgroup
#, fuzzy
msgid "One Sample Proportion Tests"
msgstr "單樣本比例檢驗"

#: package/analyses/ttestOneS.title
#: package/analyses/ttestOneS.menuTitle
#: ttestOneS/options.title
#: ttestOneS/ui.title
#: ttestOneS/results.title
#: ttestOneS/results/ttest.title
msgid "One Sample T-Test"
msgstr "單一樣本T檢定"

#: package/analyses/anovaOneW.title
#: package/analyses/anovaOneW.menuTitle
#: package/analyses/anovaNP.menuTitle
#: anovaNP/options.menuTitle
#: anovaOneW/options.title
#: anovaOneW/ui.title
#: anovaOneW/results.title
#: anovaOneW/results/anova.title
#, fuzzy
msgid "One-Way ANOVA"
msgstr "一端 ANOVA"

#: R/anovaonew.b.R
#, fuzzy
msgid "One-Way ANOVA (Fisher's)"
msgstr "一级分析化 (Fisher的)"

#: package/analyses/anovaNP.title
#: anovaNP/options.title
#: anovaNP/ui.title
#: anovaNP/results.title
#, fuzzy
msgid "One-Way ANOVA (Non-parametric)"
msgstr "一端 ANOVA (民包汇测)"

#: R/anovaonew.b.R
#, fuzzy
msgid "One-Way ANOVA (Welch's)"
msgstr "單向變異數分析（韋爾奇法）"

#: anovaRM/ui[7].label
#: cfa/ui[2].label
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: contTables/ui[1][0][1][1][0].label
msgid "Ordinal"
msgstr "次序變項"

#: package/analyses/logRegOrd.title
#: package/analyses/logRegOrd.description
#: logRegOrd/options.title
#: logRegOrd/options.description.main
#: logRegOrd/ui.title
#: logRegOrd/results.title
#, fuzzy
msgid "Ordinal Logistic Regression"
msgstr "顺序性润试"

#: package/analyses/logRegOrd.menuTitle
#: logRegOrd/options.menuTitle
#, fuzzy
msgid "Ordinal Outcomes"
msgstr "順序結果"

#: descriptives/ui[2][3][2].label
msgid "Outliers"
msgstr "離群值"

#: ancova/ui[6][1][0][0].label
#: anova/ui[6][1][0][0].label
#: anovaRM/ui[6][1][0][0].label
#: linReg/ui[6][1][1][0].label
#: logLinear/ui[5][1][1][0].label
#: logRegBin/ui[6][1][1][0].label
#: logRegMulti/ui[5][1][1][0].label
msgid "Output"
msgstr "輸出"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "Overall"
msgstr "總體"

#: R/ancova.b.R
#, fuzzy
msgid "Overall model"
msgstr "整體模型"

#: linReg/ui[4][0][1][0].label
#: linReg/results/modelFit.columns.superTitle
#: logLinear/results/modelFit.columns.superTitle
#: logRegBin/results/modelFit.columns.superTitle
#: logRegMulti/results/modelFit.columns.superTitle
#: logRegOrd/results/modelFit.columns.superTitle
#, fuzzy
msgid "Overall Model Test"
msgstr "数据格式標種"

#: ancova/options/modelTest.title
#: anova/options/modelTest.title
#: logLinear/options/modelTest.title
#: logRegBin/options/modelTest.title
#: logRegMulti/options/modelTest.title
#: logRegOrd/options/modelTest.title
#, fuzzy
msgid "Overall model test"
msgstr "整體模型檢驗"

#: R/ancova.b.R
#: R/descriptives.b.R
msgid "p"
msgstr "p"

#: linReg/ui[3][0][1][0]/mahal/mahalp.label
#, fuzzy
msgid "p <"
msgstr "p <"

#: anovaOneW/results/postHoc.template.columns.content
#: corrMatrix/results/matrix.columns.content
#: corrPart/results/matrix.columns.content
msgid "p-value"
msgstr "p 值"

#: anovaNP/results/comparisonsDunn.template.columns.title
#, fuzzy
msgid "p<sub>(Bonferroni)</sub>"
msgstr "p<sub>(Bonferroni)</sub>"

#: anovaNP/results/comparisonsDunn.template.columns.title
#, fuzzy
msgid "p<sub>(unadj)</sub>"
msgstr "p<sub>(unadj)</sub>"

#: R/ancova.b.R
msgid "p<sub>bonferroni</sub>"
msgstr "p<sub>bonferroni</sub>"

#: R/ancova.b.R
msgid "p<sub>holm</sub>"
msgstr "p<sub>holm</sub>"

#: R/ancova.b.R
msgid "p<sub>scheffe</sub>"
msgstr "p<sub>scheffe</sub>"

#: R/ancova.b.R
msgid "p<sub>tukey</sub>"
msgstr "p<sub>tukey</sub>"

#: package/analyses/contTablesPaired.menuTitle
#: contTablesPaired/options.menuTitle
msgid "Paired Samples"
msgstr "相依樣本"

#: package/analyses/contTablesPaired.title
#: contTablesPaired/options.title
#: contTablesPaired/ui.title
#: contTablesPaired/results.title
#, fuzzy
msgid "Paired Samples Contingency Tables"
msgstr "牒姣测试扰据表"

#: package/analyses/ttestPS.title
#: package/analyses/ttestPS.menuTitle
#: ttestPS/options.title
#: ttestPS/ui.title
#: ttestPS/results.title
#: ttestPS/results/ttest.title
msgid "Paired Samples T-Test"
msgstr "相依樣本T檢定"

#: ttestPS/options/pairs.title
msgid "Paired Variables"
msgstr "配對相依變項"

#: anovaNP/results/comparisons.template.title
#: anovaNP/results/comparisonsDunn.template.title
#, fuzzy
msgid "Pairwise comparisons - $key"
msgstr "配對比較 - $key"

#: anovaRMNP/results/comp.title
#, fuzzy
msgid "Pairwise Comparisons (Durbin-Conover)"
msgstr "配對比較（杜賓-康諾弗）"

#: anovaRMNP/options/pairs.title
#, fuzzy
msgid "Pairwise comparisons (Durbin-Conover)"
msgstr "配對比較（杜賓-康諾弗）"

#: corrPart/options/type/part.title
#, fuzzy
msgid "Partial"
msgstr "部分"

#: R/corrpart.b.R
#: package/analyses/corrPart.title
#: package/analyses/corrPart.menuTitle
#: corrPart/options.title
#: corrPart/ui.title
#: corrPart/results.title
#, fuzzy
msgid "Partial Correlation"
msgstr "部分相關"

#: package/analyses/corrPart.description
#, fuzzy
msgid "Partial correlation matrices are a way to examine linear relationships\n"
"between two or more continuous variables while controlling for other\n"
"variables"
msgstr "部分相關矩陣是一種檢查兩個或多個連續變數之間線性關係的方法，同时控制其他變數"

#: corrPart/options.description.main
#, fuzzy
msgid "Partial correlation matrices are a way to examine linear relationships\n"
"between two or more continuous variables while controlling for other\n"
"variables\n"
"\n"
"For each pair of variables, a Pearson's r value indicates the strength\n"
"and direction of the relationship between those two variables. A\n"
"positive value indicates a positive relationship (higher values of one\n"
"variable predict higher values of the other variable). A negative\n"
"Pearson's r indicates a negative relationship (higher values of one\n"
"variable predict lower values of the other variable, and vice-versa).\n"
"A value of zero indicates no relationship (whether a variable is high\n"
"or low, does not tell us anything about the value of the other\n"
"variable).\n"
"\n"
"More formally, it is possible to test the null hypothesis that the\n"
"correlation is zero and calculate a p-value. If the p-value is low, it\n"
"suggests the correlation co-efficient is not zero, and there is a linear\n"
"(or more complex) relationship between the two variables."
msgstr "部分相關矩陣是一種檢查兩個或多個連續變數之間線性關係的方法，同时控制其他變數\n"
"\n"
"對於每一對變數，Pearson 的 r 值表示兩個變數之間關係的強度和方向。正值表示正關係 (一個變數的高值預測另一個變數的高值)。負的 Pearson 的 r 表示負關係 (一個變數的高值預測另一個變數的低值，反之亦然)。零值表示沒有關係 (無論變數是高還是低，都不能告訴我們另一個變數的值)。\n"
"\n"
"更正式地， 可以測試零假設，即相關係數為零，並計算 p 值。如果 p 值很低，則表明相關係數不是零，並且兩個變數之間存在線性 (或更複雜) 關係。"

#: anovaRM/options/effectSize/partEta.title
#, fuzzy
msgid "Partial η²"
msgstr "部分η²"

#: ancova/options/effectSize/partEta.title
#: anova/options/effectSize/partEta.title
#, fuzzy
msgid "partial η²"
msgstr "部分 η²"

#: linReg/results/models.template/dataSummary/mahal.columns.title
#, fuzzy
msgid "Participants (rows) below p-threshold"
msgstr "P閾值以下的參與者（行）"

#: cfa/results/pathDiagram.title
#, fuzzy
msgid "Path Diagram"
msgstr "路徑圖"

#: cfa/options/pathDiagram.title
#, fuzzy
msgid "Path diagram"
msgstr "路径图"

#: corrMatrix/options/pearson.title
#: corrMatrix/ui[1][0]/pearson.label
#: corrPart/options/pearson.title
#: corrPart/ui[1][0]/pearson.label
msgid "Pearson"
msgstr "Pearson"

#: R/corrmatrix.b.R
#, fuzzy
msgid "Pearson correlation cannot be calculated for non-numeric values"
msgstr "皮爾森相關性不能計算非數值"

#: R/conttables.b.R
#: contTables/options/resP.title
#, fuzzy
msgid "Pearson residuals"
msgstr "皮尔森残差"

#: corrMatrix/results/matrix.columns.content
#: corrPart/results/matrix.columns.content
#, fuzzy
msgid "Pearson's r"
msgstr "皮爾森相關係數"

#: R/reliability.b.R
#, fuzzy
msgid "Pearson{}Correlation"
msgstr "Pearson 縮说標種"

#: contTables/options/yaxis/ypc.title
#: contTables/ui[1][1][0][1][0].label
#: contTablesPaired/ui[2][0].label
msgid "Percentages"
msgstr "百分比"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Percentages of total"
msgstr "總百分比"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Percentages within {var}"
msgstr "百分比在{var}中"

#: descriptives/options/pc.title
msgid "Percentile"
msgstr "百分位數"

#: descriptives/ui[2][0][1].label
msgid "Percentile Values"
msgstr "百分等級"

#: descriptives/options/pcValues.title
msgid "Percentile values"
msgstr "百分等級"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/ui[2][0][1][1]/pc.label
msgid "Percentiles"
msgstr "百分位數"

#: ttestIS/options/mann.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform a Mann-Whitney U test."
msgstr "执行曼-惠特尼U检验。"

#: ttestOneS/options/norm.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform a Shapiro-Wilk test of normality. A low p-value suggests the data is not from a normal distribution."
msgstr "執行斯皮爾曼相關係數的正態性檢定。低p值表示數據不符合正態分佈。"

#: ancova/options/modelTest.description.ui
#: anova/options/modelTest.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform an overall model test."
msgstr "執行整體模型檢定"

#: anovaOneW/options/fishers.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform Fisher's (or what might be call 'normal') ANOVAs."
msgstr "執行費舍爾（或稱'正常'）ANOVA。"

#: ttestIS/options/norm.description.ui
#: ttestPS/options/norm.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform Shapiro-Wilk tests of normality. A low p-value suggests the data is not from a normal distribution."
msgstr "执行计算测试结果中包含一个和盈规之间的值"

#: ancova/options/norm.description.ui
#: anova/options/norm.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform Shapiro-Wilk tests of normality. A low p-value suggests the residuals are not normally distributed."
msgstr "执行 Shapiro-Wilk 消量常性標種。 低 p-值 推定不常性常性的体验例。"

#: ttestIS/options/students.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform Student's independent samples t-tests."
msgstr "执行学生的独立样本t检验。"

#: ttestOneS/options/students.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform Student's one-sample t-tests."
msgstr "执行学生的一样本t检验。"

#: ttestPS/options/students.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform Student's paired samples t-tests."
msgstr "执行 Student的对队测试。"

#: anovaOneW/options/welchs.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform Welch's ANOVAs."
msgstr "進行 Welch 的 ANOVA。"

#: ttestIS/options/welchs.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform Welch's tests."
msgstr "執行韋爾奇檢驗。"

#: ttestOneS/options/wilcoxon.description.ui
#: ttestPS/options/wilcoxon.description.ui
#, fuzzy
msgid "perform Wilcoxon signed rank tests."
msgstr "進行Wilcoxon配對排名檢驗。"

#: contTables/options/phiCra.title
#, fuzzy
msgid "Phi and Cramer's V"
msgstr "Phi 和 Cramer's V"

#: contTables/results/nom.columns.content
#, fuzzy
msgid "Phi-coefficient"
msgstr "Phi-编号"

#: mancova/options/multivar/pillai.title
#: mancova/results/multivar.columns.content
#, fuzzy
msgid "Pillai's Trace"
msgstr "私別的计算"

#: ancova/ui[6][1][1][0].label
#: anova/ui[6][1][1][0].label
#: anovaRM/ui[6][1][1][0].label
#: corrMatrix/ui[1][3].label
#: corrMatrix/results/plot.title
msgid "Plot"
msgstr "統計圖"

#: corrMatrix/options/plotDens.description.ui
#, fuzzy
msgid "plot densities along the diagonal of the correlation matrix plot."
msgstr "显示应网统图片中的高量图"

#: ancova/options/emmPlotData.description.ui
#: anova/options/emmPlotData.description.ui
#: anovaRM/options/emmPlotData.description.ui
#, fuzzy
msgid "plot the data along with the marginal means."
msgstr "图像数据与分布数据。"

#: anovaRMNP/options/plotType.title
msgid "Plot Type"
msgstr "圖形種類"

#: anovaOneW/results/plots.title
#: cfa/ui[5][1][0].label
#: contTables/ui[1][3].label
#: contTables/ui[1][3][0][0][0].label
#: contTables/results/barplot.title
#: descriptives/ui[3].label
#: descriptives/results/plots.title
#: propTest2/ui[2][0][1].label
#: ttestIS/results/plots.title
#: ttestOneS/results/plots.title
#: ttestPS/results/plots.title
msgid "Plots"
msgstr "統計圖型"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "Plots are not yet supported for weighted descriptives."
msgstr "加權描述統計的繪圖尚未支援。"

#: ancova/options/contrasts.template/type/polynomial.title
#: anova/options/contrasts.template/type/polynomial.title
#: anovaRM/options/contrasts.template/type/polynomial.title
#, fuzzy
msgid "Polynomial"
msgstr "多項式"

#: R/anovarm.b.R
#, fuzzy
msgid "Polynomials limited to degree 6"
msgstr "多項式最高限度為6度"

#: R/ancova.b.R
#: R/anovarm.b.R
msgid "Post Hoc Comparisons - {term}"
msgstr "事後比較 - {term}"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Post Hoc Test"
msgstr "事後檢驗"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Post Hoc Test ({title})"
msgstr "事后检验（{title}）"

#: ancova/options/postHoc.title
#: ancova/ui[5].label
#: ancova/results/postHoc.title
#: anova/options/postHoc.title
#: anova/ui[5].label
#: anova/results/postHoc.title
#: anovaNP/ui[1][1].label
#: anovaOneW/results/postHoc.title
#: anovaRM/options/postHoc.title
#: anovaRM/ui[5].label
#: anovaRM/results/postHoc.title
#: contTables/ui[1][2].label
#: contTables/ui[1][2][0][0][0].label
#: contTables/results/postHoc.title
msgid "Post Hoc Tests"
msgstr "事後檢定"

#: anovaOneW/results/postHoc.template.title
msgid "Post Hoc Tests – $key"
msgstr "事後檢定 – $key"

#: cfa/ui[5][0][0].label
#: cfa/results/modelPerformance.title
#, fuzzy
msgid "Post-Hoc Model Performance"
msgstr "事後模型性能"

#: anovaOneW/ui[2][0][0][0].label
msgid "Post-Hoc Test"
msgstr "事後檢定"

#: anovaOneW/options/phMethod.title
#: anovaOneW/ui[2].label
msgid "Post-Hoc Tests"
msgstr "事後檢定"

#: R/proptest2.b.R
#, fuzzy
msgid "Posterior"
msgstr "后续值"

#: propTest2/options/postPlots.title
#, fuzzy
msgid "Posterior plot"
msgstr "后究图"

#: propTest2/results/postPlots.title
#, fuzzy
msgid "Posterior Plots"
msgstr "後驗繪圖"

#: R/logregbin.b.R
#, fuzzy
msgid "Predicted"
msgstr "預測"

#: R/logregbin.b.R
#, fuzzy
msgid "Predicted probability of … = … (vs … = …)"
msgstr "預測的 … 的概率 = …（與 … = …）"

#: R/logregbin.b.R
#, fuzzy
msgid "Predicted probability of {dep} = {level1} (vs {dep} = {level2})"
msgstr "預測 {dep} = {level1}（與 {dep} = {level2} 相比）的概率"

#: R/linreg.b.R
#: linReg/options/predictOV.title
#: linReg/results/predictOV.title
#: logRegBin/options/predictOV.title
#: logRegBin/results/predictOV.title
#, fuzzy
msgid "Predicted values"
msgstr "預測值"

#: logRegBin/ui[7].label
#: logRegBin/results/models.template/pred.title
#, fuzzy
msgid "Prediction"
msgstr "预测"

#: logRegBin/ui[7][0][1][0].label
#: logRegBin/results/models.template/pred/measures.title
#, fuzzy
msgid "Predictive Measures"
msgstr "预测测度"

#: linReg/results/models.template/coef.columns.title
#: logLinear/results/models.template/lrt.columns.title
#: logLinear/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/lrt.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/assump/boxTidwell.columns.title
#: logRegMulti/results/models.template/lrt.columns.title
#: logRegMulti/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/lrt.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/coef.columns.title
#, fuzzy
msgid "Predictor"
msgstr "预测变量"

#: linReg/ui[1]/modelSupplier.label
#: logLinear/ui[1]/modelSupplier.label
#: logRegBin/ui[1]/modelSupplier.label
#: logRegMulti/ui[1]/modelSupplier.label
#: logRegOrd/ui[1]/modelSupplier.label
#, fuzzy
msgid "Predictors"
msgstr "預測變數"

#: efa/options/extraction/pa.title
#, fuzzy
msgid "Principal axis"
msgstr "主行線"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "Principal axis factoring"
msgstr "主要軸因素分析"

#: package/analyses/pca.title
#: package/analyses/pca.menuTitle
#: package/analyses/pca.description
#: pca/options.title
#: pca/options.description.main
#: pca/ui.title
#: pca/results.title
msgid "Principal Component Analysis"
msgstr "主成分分析(PCA)"

#: R/proptest2.b.R
#: propTest2/ui[2][0][0].label
#: ttestIS/ui[1][0][0]/students/bf/bfPrior.label
#: ttestOneS/ui[1][0][0]/students/bf/bfPrior.label
#: ttestPS/ui[1][0][0]/students/bf/bfPrior.label
#, fuzzy
msgid "Prior"
msgstr "先驗"

#: ttestIS/options/bfPrior.title
#: ttestOneS/options/bfPrior.title
#: ttestPS/options/bfPrior.title
#, fuzzy
msgid "Prior width"
msgstr "先驗寬度"

#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
#, fuzzy
msgid "Probability"
msgstr "对法润"

#: efa/options/rotation/promax.title
#: pca/options/rotation/promax.title
msgid "Promax"
msgstr "Promax"

#: R/pca.b.R
msgid "promax"
msgstr "promax"

#: R/proptest2.b.R
#: propTest2/results/table.columns.title
#: propTestN/ui[2]/ratio.columns.label
#: propTestN/results/props.columns.title
#, fuzzy
msgid "Proportion"
msgstr "比例"

#: package/analyses/propTest2.title
#: propTest2/options.title
#: propTest2/ui.title
#: propTest2/results.title
#, fuzzy
msgid "Proportion Test (2 Outcomes)"
msgstr "比例標種 (2 类果结果)"

#: package/analyses/propTestN.title
#: propTestN/options.title
#: propTestN/ui.title
#: propTestN/results.title
#, fuzzy
msgid "Proportion Test (N Outcomes)"
msgstr "比例检验（N结果）"

#: ancova/options/postHocES.description.ui
#: anova/options/postHocES.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a Cohen's d measure of effect size for the post-hoc tests."
msgstr "提供一个 Cohen 的 d 效应大小测试。"

#: ttestOneS/options/ci.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a confidence interval for the difference between the mean estimate and the test value."
msgstr "為均值估計與測試值之間的差異提供信賴區間。"

#: corrMatrix/options/plots.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a correlation matrix plot."
msgstr "提供相關矩陣圖。"

#: corrMatrix/options/kendall.description.ui
#: corrPart/options/kendall.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a Kendall's tau-b for each combination of variables."
msgstr "提供一个债寸比不起于一个取多高值和盈规之间的寸比"

#: corrMatrix/options/sig.description.ui
#: corrPart/options/sig.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a p-value for each correlation co-efficient."
msgstr "為每個相關係數提供 p 值。"

#: corrMatrix/options/pearson.description.ui
#: corrPart/options/pearson.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a Pearson's r for each combination of variables."
msgstr "提供不过三个取量和一个種说取量的 Pearson 的 r 值"

#: ttestOneS/options/qq.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a Q-Q plot of residuals -- a plot of the actual residuals against what would be expected if the data were <i>perfectly</i> normally distributed. Large deviations from the diagonal line suggest the data is not from a normal distribution."
msgstr "提供一个 Q-Q 图片中包含定上的复杀和对比不起于一个测试结果"

#: corrMatrix/options/spearman.description.ui
#: corrPart/options/spearman.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a Spearman's rho for each combination of variables."
msgstr "提供每個變數組合的斯皮爾曼相關係數。"

#: ttestOneS/options/desc.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a table of descriptives for each variable."
msgstr "提供一个测试结果中包含一个和盈规之间的值"

#: ancova/options/emmTables.description.ui
#: anova/options/emmTables.description.ui
#: anovaRM/options/emmTables.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide a table of the estimated marginal means."
msgstr "提供估計的邊緣均值表"

#: ttestIS/options/bf.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide Bayes factors for the Student's independent samples t-tests."
msgstr "提供学生独立样本t检验的贝叶斯因子。"

#: ttestOneS/options/bf.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide Bayes factors for the Student's one-sample t-tests."
msgstr "提供 Student 的單樣本 t 檢驗的 Bayes 因子"

#: ttestPS/options/bf.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide Bayes factors for the Student's paired samples t-tests."
msgstr "為Student配對樣本t檢驗提供貝葉斯因子。"

#: corrMatrix/options/ci.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide confidence intervals for Pearson's r."
msgstr "提供 Pearson 的 r 定义關。"

#: ttestIS/options/ciES.description.ui
#: ttestOneS/options/ciES.description.ui
#: ttestPS/options/ciES.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide confidence intervals for the effect-sizes"
msgstr "提供一个优允间不起于一个测试结果"

#: ttestIS/options/ci.description.ui
#: ttestPS/options/ci.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide confidence intervals for the mean differences."
msgstr "提供定义關中的宽度。"

#: ancova/options/postHocEsCi.description.ui
#: anova/options/postHocEsCi.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide confidence intervals for the post-hoc effect sizes."
msgstr "提供事後效應尺寸的信賴區間"

#: corrMatrix/options/plotStats.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide correlation co-efficients in the correlation matrix plot."
msgstr "提供和约系统中的和约系数。"

#: anovaOneW/options/descPlot.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide descriptive plots for each group."
msgstr "提供一个测试结果中包含一个和盈规之间的值"

#: ttestOneS/options/plots.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide descriptive plots for each variable."
msgstr "為每個變數提供描述性圖。"

#: ttestPS/options/plots.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide descriptives for each group of measurements."
msgstr "為每個測量群提供描述性統計。"

#: anovaOneW/options/desc.description.ui
#: ttestIS/options/desc.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide descriptives for each group."
msgstr "提供每個群組的描述性統計。"

#: ttestIS/options/plots.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide descriptives plots."
msgstr "提供描述性圖"

#: ttestIS/options/effectSize.description.ui
#: ttestOneS/options/effectSize.description.ui
#: ttestPS/options/effectSize.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide effect-sizes (Cohen's d)."
msgstr "提供效應大小（Cohen's d）。"

#: ancova/options/homo.description.ui
#: anova/options/homo.description.ui
#: anovaRM/options/leveneTest.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide Levene's test for homogeneity of variances. A low p-value suggests the groups have unequal variances."
msgstr "提供 Levene 的方差同質性檢驗。低 p 值表明群體具有不等的方差。"

#: anovaOneW/options/eqv.description.ui
#: ttestIS/options/eqv.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide Levene's tests for the homogeneity of variances. A low p-value suggests the groups have unequal variances."
msgstr "提供 Levene 的變異數均勻性檢驗。低 p 值表明群組具有不均勻的變異數。"

#: ttestIS/options/meanDiff.description.ui
#: ttestPS/options/meanDiff.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide mean differences and standard errors of the mean differences."
msgstr "提供均值差異和均值差異的標準誤差。"

#: anovaOneW/options/phMeanDif.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide mean differences with the post-hoc tests."
msgstr "提供均值差異和事後檢驗。"

#: ttestOneS/options/meanDiff.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide mean differences, and standard errors of the mean differences, between the mean estimate, and the test value."
msgstr "提供平均差異和平均差異的標準誤差，之間的平均估計值和檢定值。"

#: ancova/options/effectSize.description.ui
#: anova/options/effectSize.description.ui
#: anovaRM/options/effectSize.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide measures of effect size; η², partial η², or ω²."
msgstr "提供效應大小；η²、部分η²或ω²。"

#: anovaRM/options/spherCorr.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide p-value corrections for sphericity."
msgstr "提供 p-值改行为圆形性。"

#: ancova/options/emmPlots.description.ui
#: anova/options/emmPlots.description.ui
#: anovaRM/options/emmPlots.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide plots of the estimated marginal means."
msgstr "显示应网统图片中包含一个测试结果"

#: ancova/options/postHoc.description.ui
#: anova/options/postHoc.description.ui
#: anovaOneW/options/phMethod.description.ui
#: anovaRM/options/postHoc.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide post-hoc tests."
msgstr "提供事後檢驗。"

#: anovaOneW/options/qq.description.ui
#: ttestIS/options/qq.description.ui
#: ttestPS/options/qq.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide Q-Q plots of residuals -- a plot of the actual residuals against what would be expected if the data were <i>perfectly</i> normally distributed. Large deviations from the diagonal line suggest the data is not from a normal distribution."
msgstr "提供殘差的Q-Q圖 - 實際殘差與如果數據完美符合常態分布的殘差之間的圖。從對角線的大偏差表明數據不是常態分布。"

#: ancova/options/qq.description.ui
#: anova/options/qq.description.ui
#: anovaRM/options/qq.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide Q-Q plots of residuals -- a plot of the actual residuals against what would be expected if the data were <i>perfectly</i> normally distributed. Large deviations from the diagonal line suggest the residuals are not normally distributed."
msgstr "提供殘差的 Q-Q 圖 -- 實際殘差與如果數據是 <i> 完美 </i> 正常分布的預期值的圖。與對角線的偏差表明殘差不是正常分布。"

#: anovaOneW/options/phSig.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide significance levels for the post-hoc tests."
msgstr "提供事後檢驗的顯著性水平。"

#: anovaRM/options/spherTests.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide sphericity tests."
msgstr "提供一个测试结果"

#: anovaOneW/options/phTest.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide test results (t-value and degrees of freedom) for post-hoc tests."
msgstr "提供事後測試的測試結果（t值和自由度）"

#: corrMatrix/options/n.description.ui
#: corrPart/options/n.description.ui
#, fuzzy
msgid "provide the number of cases."
msgstr "提供案例數量"

#: logLinear/options/pseudoR2.title
#: logLinear/ui[3][0][1]/pseudoR2.label
#: logRegBin/options/pseudoR2.title
#: logRegBin/ui[4][0][1]/pseudoR2.label
#: logRegMulti/options/pseudoR2.title
#: logRegMulti/ui[3][0][1]/pseudoR2.label
#: logRegOrd/options/pseudoR2.title
#: logRegOrd/ui[3][0][1]/pseudoR2.label
#, fuzzy
msgid "Pseudo R²"
msgstr "偽R²"

#: descriptives/ui[3][0][0][1]/qq.label
msgid "Q-Q"
msgstr "分位圖(Q-Q)"

#: ancova/options/qq.title
#: ancova/results/assump/qq.title
#: anova/options/qq.title
#: anova/results/assump/qq.title
#: anovaOneW/options/qq.title
#: anovaRM/options/qq.title
#: anovaRM/results/assump/qq.title
#: linReg/results/models.template/assump/qqPlot.title
#: ttestOneS/options/qq.title
#: ttestPS/options/qq.title
msgid "Q-Q Plot"
msgstr "分位圖(Q-Q plots)"

#: anovaOneW/results/plots.template/qq.description
#: descriptives/options/qq.title
#: ttestIS/options/qq.title
#: ttestIS/results/plots.template/qq.description
#: ttestOneS/results/qq.template.description
#: ttestPS/results/plots.template/qq.description
msgid "Q-Q plot"
msgstr "分位圖(Q-Q plots)"

#: mancova/results/assump/qqPlot.title
#, fuzzy
msgid "Q-Q Plot Assessing Multivariate Normality"
msgstr "評估多變量正態性的 Q-Q 圖"

#: mancova/options/qqPlot.title
#, fuzzy
msgid "Q-Q plot of multivariate normality"
msgstr "多變量常態性 Q-Q 圖"

#: linReg/options/qqPlot.title
msgid "Q-Q plot of residuals"
msgstr "殘差分位圖(Q-Q plots)"

#: descriptives/ui[3][0][0][1].label
msgid "Q-Q Plots"
msgstr "分位圖(Q-Q Plots)"

#: ttestOneS/results/qq.title
msgid "Q-Q plots"
msgstr "分位圖(Q-Q plots)"

#: R/utilsanova.R
#, fuzzy
msgid "quadratic"
msgstr "二次方"

#: R/utilsanova.R
#, fuzzy
msgid "quartic"
msgstr "四次方"

#: efa/options/rotation/quartimax.title
#: pca/options/rotation/quartimax.title
#, fuzzy
msgid "Quartimax"
msgstr "Quartimax"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "quartimax"
msgstr "quartimax"

#: linReg/options/r2.title
#: linReg/results/modelFit.columns.title
msgid "R²"
msgstr "R²"

#: logLinear/results/modelFit.columns.title
#: logRegBin/results/modelFit.columns.title
#: logRegMulti/results/modelFit.columns.title
#: logRegOrd/results/modelFit.columns.title
#, fuzzy
msgid "R²<sub>CS</sub>"
msgstr "R²<sub>CS</sub>"

#: logLinear/results/modelFit.columns.title
#: logRegBin/results/modelFit.columns.title
#: logRegMulti/results/modelFit.columns.title
#: logRegOrd/results/modelFit.columns.title
#, fuzzy
msgid "R²<sub>McF</sub>"
msgstr "R²<sub>McF</sub>"

#: logLinear/results/modelFit.columns.title
#: logRegBin/results/modelFit.columns.title
#: logRegMulti/results/modelFit.columns.title
#: logRegOrd/results/modelFit.columns.title
#, fuzzy
msgid "R²<sub>N</sub>"
msgstr "R²<sub>N</sub>"

#: logRegBin/results/modelFit.columns.title
#, fuzzy
msgid "R²<sub>T</sub>"
msgstr "R²<sub>T</sub>"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/range.title
#: linReg/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.superTitle
#: linReg/results/models.template/dataSummary/mahal.columns.superTitle
#: logRegBin/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.superTitle
msgid "Range"
msgstr "全距"

#: ttestIS/results/ttest.columns.content
#: ttestOneS/results/ttest.columns.content
#: ttestPS/results/ttest.columns.content
#, fuzzy
msgid "Rank biserial correlation"
msgstr "等級相關係數"

#: logLinear/ui[4][0][1][0].label
#, fuzzy
msgid "Rate Ratio"
msgstr "比率"

#: logLinear/options/RR.title
#: logLinear/results/models.template/coef.columns.title
#, fuzzy
msgid "Rate ratio"
msgstr "比率比"

#: propTestN/ui[2]/ratio.columns.label
#, fuzzy
msgid "Ratio"
msgstr "比率"

#: linReg/ui[2]/refLevels.columns.label
#: logLinear/ui[2]/refLevels.columns.label
#: logRegBin/ui[2]/refLevels.columns.label
#: logRegMulti/ui[2]/refLevels.columns.label
#: logRegOrd/ui[2]/refLevels.columns.label
#, fuzzy
msgid "Reference Level"
msgstr "參考層級"

#: linReg/ui[2][1]/intercept_refLevel.label
#, fuzzy
msgid "Reference level (dummy coding)"
msgstr "參考層級 (虛擬編碼)"

#: linReg/options/refLevels.title
#: linReg/ui[2].label
#: logLinear/options/refLevels.title
#: logLinear/ui[2].label
#: logRegBin/options/refLevels.title
#: logRegBin/ui[2].label
#: logRegMulti/options/refLevels.title
#: logRegMulti/ui[2].label
#: logRegOrd/options/refLevels.title
#: logRegOrd/ui[2].label
#, fuzzy
msgid "Reference Levels"
msgstr "应具端等"

#: package/analyses/corrMatrix.menuGroup
#: package/analyses/corrPart.menuGroup
#: package/analyses/linReg.menuGroup
#: package/analyses/logRegBin.menuGroup
#: package/analyses/logRegMulti.menuGroup
#: package/analyses/logRegOrd.menuGroup
#: corrMatrix/options.menuGroup
#: corrPart/options.menuGroup
#: linReg/options.menuGroup
#: logRegBin/options.menuGroup
#: logRegMulti/options.menuGroup
#: logRegOrd/options.menuGroup
msgid "Regression"
msgstr "回歸"

#: contTables/options/relRisk.title
#: contTables/results/odds.columns.content
#, fuzzy
msgid "Relative risk"
msgstr "相對風險"

#: package/analyses/reliability.title
#: package/analyses/reliability.menuTitle
#: package/analyses/reliability.description
#: reliability/options.title
#: reliability/options.description.main
#: reliability/ui.title
#: reliability/results.title
#, fuzzy
msgid "Reliability Analysis"
msgstr "免起润计算"

#: ancova/options/contrasts.template/type/repeated.title
#: anova/options/contrasts.template/type/repeated.title
#: anovaRM/options/contrasts.template/type/repeated.title
#, fuzzy
msgid "Repeated"
msgstr "重複"

#: package/analyses/anovaRM.title
#: package/analyses/anovaRM.menuTitle
#: package/analyses/anovaRMNP.menuTitle
#: anovaRM/options.title
#: anovaRM/ui.title
#: anovaRM/results.title
#: anovaRMNP/options.menuTitle
#, fuzzy
msgid "Repeated Measures ANOVA"
msgstr "重覆測量ANOVA"

#: package/analyses/anovaRMNP.title
#: anovaRMNP/options.title
#: anovaRMNP/ui.title
#: anovaRMNP/results.title
#, fuzzy
msgid "Repeated Measures ANOVA (Non-parametric)"
msgstr "重複測量變異數分析（非參數）"

#: anovaRM/options/rmCells.title
#, fuzzy
msgid "Repeated Measures Cells"
msgstr "重複測量單元"

#: anovaRM/ui[2]/rmcModelSupplier.label
#, fuzzy
msgid "Repeated Measures Components"
msgstr "重覆測量元件"

#: anovaRM/options/rm.title
#: anovaRM/ui/variablesupplier/rm.label
#, fuzzy
msgid "Repeated Measures Factors"
msgstr "重覆測量因子"

#: anovaOneW/options/phSig.title
#: corrMatrix/options/sig.title
#: corrPart/options/sig.title
#, fuzzy
msgid "Report significance"
msgstr "報告顯著性"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "Represents grand mean"
msgstr "代表總均值"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "Represents reference level"
msgstr "代表參考層級"

#: R/anovarm.b.R
msgid "Residual"
msgstr "殘差"

#: cfa/options/resCov.title
#: cfa/ui[1].label
#: cfa/ui[1]/resCovSupplier[0].label
#: cfa/results/resEst/resCov.title
#, fuzzy
msgid "Residual Covariances"
msgstr "殘差協方差"

#: cfa/options/resCovEst.title
#, fuzzy
msgid "Residual covariances"
msgstr "殘差協方差"

#: cfa/results/modelPerformance/modIndices/resCovMod.title
#, fuzzy
msgid "Residual Covariances – Modification Indices"
msgstr "殘差協方差 - 修正指標"

#: cfa/results/resEst.title
#, fuzzy
msgid "Residual Estimates"
msgstr "殘差估計"

#: cfa/results/resEst/resIntercept.title
#, fuzzy
msgid "Residual Intercepts"
msgstr "殘差截距"

#: cfa/options/resInterceptEst.title
#, fuzzy
msgid "Residual intercepts"
msgstr "殘差截距"

#: linReg/options/resPlots.title
msgid "Residual plots"
msgstr "殘差圖"

#: R/ancova.b.R
#, fuzzy
msgid "Residual sum of squares and/or degrees of freedom are zero, indicating a perfect fit"
msgstr "Residual 和汇量和汇度一起突然为 0 。表示一个定义的匹配。"

#: R/ancova.b.R
#: R/linreg.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: R/mancova.b.R
#: ancova/options/residsOV.title
#: ancova/results/residsOV.title
#: anova/options/residsOV.title
#: anova/results/residsOV.title
#: linReg/options/residsOV.title
#: linReg/results/residsOV.title
#: logRegBin/options/residsOV.title
#: logRegBin/results/residsOV.title
msgid "Residuals"
msgstr "殘差"

#: cfa/results/modelPerformance/corRes.title
#, fuzzy
msgid "Residuals for Observed Correlation Matrix"
msgstr "现量縮说標種的体验值"

#: R/anova.b.R
#, fuzzy
msgid "Residuals from ANOVA"
msgstr "ANOVA 的体验值"

#: cfa/options/corRes.title
#, fuzzy
msgid "Residuals observed correlation matrix"
msgstr "残差观测相关矩阵"

#: linReg/results/models.template/assump/resPlots.title
msgid "Residuals Plots"
msgstr "殘差圖"

#: package/analyses/empty.title
#: package/analyses/empty.menuTitle
#: cfa/ui[3][0][0].label
#: empty/options.title
#: empty/ui.title
#: empty/results.title
msgid "Results"
msgstr "分析結果"

#: R/reliability.b.R
#, fuzzy
msgid "reverse scaled item"
msgstr "反向縮放項目"

#: reliability/options/revItems.title
#: reliability/ui[2].label
#: reliability/ui[2]/revItemsSupplier[0].label
#, fuzzy
msgid "Reverse Scaled Items"
msgstr "反向刻度項目"

#: anovaRM/options/rm.default[0].label
#, fuzzy
msgid "RM Factor 1"
msgstr "RM因子1"

#: linReg/options/rmse.title
#: linReg/results/modelFit.columns.title
msgid "RMSE"
msgstr "RMSE"

#: cfa/options/fitMeasures/rmsea.title
#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.columns.title
#: pca/results/modelFit/fit.columns.title
msgid "RMSEA"
msgstr "RMSEA"

#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.columns.superTitle
#: pca/results/modelFit/fit.columns.superTitle
msgid "RMSEA 90% CI"
msgstr "RMSEA 90% CI"

#: logRegBin/ui[7][0][2][0].label
msgid "ROC"
msgstr "ROC"

#: logRegBin/results/models.template/pred/rocPlot.title
msgid "ROC Curve"
msgstr "ROC 曲線"

#: logRegBin/options/rocPlot.title
msgid "ROC curve"
msgstr "ROC 曲線"

#: efa/options/rotation.title
#: pca/options/rotation.title
msgid "Rotation"
msgstr "旋轉"

#: contTables/options/pcRow.title
#: contTablesPaired/options/pcRow.title
#, fuzzy
msgid "Row"
msgstr "行"

#: descriptives/results/extremeValues.template.columns.title
#, fuzzy
msgid "Row number"
msgstr "行號"

#: R/conttables.b.R
#: R/conttablespaired.b.R
#, fuzzy
msgid "Row variable '{var}' contains fewer than 2 levels"
msgstr "行變數 '{var}' 含有少於2個層級"

#: contTables/options/rows.title
#: contTables/options/xaxis/xrows.title
#: contTablesPaired/options/rows.title
msgid "Rows"
msgstr "資料列"

#: contTables/options/compare/rows.title
#, fuzzy
msgid "rows"
msgstr "行"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Rows compared"
msgstr "比較的行"

#: mancova/options/multivar/roy.title
#: mancova/results/multivar.columns.content
#, fuzzy
msgid "Roy's Largest Root"
msgstr "Roy 最大根"

#: descriptives/ui[2][0][0].label
msgid "Sample Size"
msgstr "樣本數"

#: ancova/ui[7].label
#: anova/ui[7].label
#: efa/ui[2].label
#: linReg/ui[7].label
#: logRegBin/ui[8].label
#: pca/ui[2].label
#: reliability/ui[3].label
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: reliability/results/scale.columns.content
#, fuzzy
msgid "scale"
msgstr "尺度"

#: package/analyses/reliability.menuSubgroup
#, fuzzy
msgid "Scale Analysis"
msgstr "置统分析化"

#: cfa/ui[2][1][0]/constrain_facInd.label
#, fuzzy
msgid "Scale factor = scale first indicator"
msgstr "置统分值器 = 置统一个值"

#: reliability/results/scale.title
#, fuzzy
msgid "Scale Reliability Statistics"
msgstr "尺度可靠性統計"

#: reliability/ui[1][0][0].label
#, fuzzy
msgid "Scale Statistics"
msgstr "尺度统计"

#: ancova/options/postHocCorr/scheffe.title
#: anova/options/postHocCorr/scheffe.title
#: anovaRM/options/postHocCorr/scheffe.title
msgid "Scheffe"
msgstr "Scheffe"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "Score Component"
msgstr "分數組件"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "Score Factor"
msgstr "分值器"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "Score for component"
msgstr "分值器于一个测试结果"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "Score for factor {i}. Estimated using the '{fsMethod}' method."
msgstr "因素{i}的分數。使用'{fsMethod}'方法估計。"

#: pca/results/eigen/screePlot.title
msgid "Scree Plot"
msgstr "陡坡圖(Scree plot)"

#: efa/options/screePlot.title
#: pca/options/screePlot.title
msgid "Scree plot"
msgstr "陡坡圖(Scree plot)"

#: R/descriptives.b.R
#: anovaOneW/results/desc.columns.title
#: linReg/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
#: linReg/results/models.template/dataSummary/mahal.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/dataSummary/cooks.columns.title
#: reliability/results/scale.columns.title
#: reliability/results/items.columns.title
#: ttestIS/results/desc.columns.title
#: ttestOneS/results/descriptives.columns.title
#: ttestPS/results/desc.columns.title
msgid "SD"
msgstr "標準差(SD)"

#: R/ancova.b.R
#: R/descriptives.b.R
#: R/linreg.b.R
#: R/loglinear.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
#: ancova/results/contrasts.template.columns.title
#: anovaOneW/results/desc.columns.title
#: anovaRM/results/contrasts.template.columns.title
#: cfa/results/factorLoadings.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorCov.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorIntercept.columns.title
#: cfa/results/resEst/resCov.columns.title
#: cfa/results/resEst/resIntercept.columns.title
#: linReg/results/models.template/coef.columns.title
#: logLinear/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/assump/boxTidwell.columns.title
#: logRegMulti/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/thres.columns.title
#: ttestIS/results/desc.columns.title
#: ttestOneS/results/descriptives.columns.title
#: ttestPS/results/desc.columns.title
msgid "SE"
msgstr "標準誤(SE)"

#: ttestIS/results/ttest.columns.title
#: ttestPS/results/ttest.columns.title
msgid "SE difference"
msgstr "平均數差異標準誤"

#: corrPart/options/type/semi.title
#, fuzzy
msgid "Semipartial"
msgstr "一切部分析化"

#: R/corrpart.b.R
#, fuzzy
msgid "Semipartial Correlation"
msgstr "半偏相關性"

#: R/logregbin.b.R
#: logRegBin/options/sens.title
#: logRegBin/results/models.template/pred/measures.columns.title
msgid "Sensitivity"
msgstr "敏感度(Sensitivity)"

#: R/descriptives.b.R
#: ancova/results/assump/norm.columns.content
#: descriptives/options/sw.title
#: linReg/results/models.template/assump/norm.columns.content
msgid "Shapiro-Wilk"
msgstr "Shapiro-Wilk"

#: mancova/results/assump/shapiro.title
msgid "Shapiro-Wilk Multivariate Normality Test"
msgstr "Shapiro-Wilk 多變量常態檢定"

#: R/descriptives.b.R
msgid "Shapiro-Wilk p"
msgstr "Shapiro-Wilk p"

#: mancova/ui[1][1][0]/shapiro.label
msgid "Shapiro-Wilk test"
msgstr "Shapiro-Wilk 檢定"

#: mancova/options/shapiro.title
msgid "Shapiro-Wilk test for multivariate normality"
msgstr "Shapiro-Wilk 多變量常態檢定"

#: R/descriptives.b.R
msgid "Shapiro-Wilk W"
msgstr "Shapiro-Wilk W"

#: contTables/options/bartype/dodge.title
msgid "Side by side"
msgstr "並排"

#: ancova/options/contrasts.template/type/simple.title
#: anova/options/contrasts.template/type/simple.title
#: anovaRM/options/contrasts.template/type/simple.title
#, fuzzy
msgid "Simple (vs. First)"
msgstr "简单 (又于 第一)"

#: ancova/options/contrasts.template/type/simple_k.title
#: anova/options/contrasts.template/type/simple_k.title
#: anovaRM/options/contrasts.template/type/simple_k.title
#, fuzzy
msgid "Simple (vs. Last)"
msgstr "簡單（與最後）"

#: efa/options/rotation/simplimax.title
#: pca/options/rotation/simplimax.title
#, fuzzy
msgid "Simplimax"
msgstr "Simplimax"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "simplimax"
msgstr "simplimax"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgid "Simulations"
msgstr "计算"

#: R/ancova.b.R
#, fuzzy
msgid "Singular fit encountered; one or more predictor variables are a linear combination of other predictor variables."
msgstr "单独扰据例对达。 一个或歡个预论取量群是其他预论取量的纵细和。"

#: R/anovarm.b.R
#, fuzzy
msgid "Singularity error. Sphericity corrections are not available"
msgstr "奇異性錯誤。球面性糾正無法使用"

#: R/anovarm.b.R
#, fuzzy
msgid "Singularity error. Sphericity tests are not available"
msgstr "单独计算解。 圆形性標種不可用。"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/skew.title
msgid "Skewness"
msgstr "偏態"

#: efa/options/sortLoadings.title
#: pca/options/sortLoadings.title
#, fuzzy
msgid "Sort loadings by size"
msgstr "根據大小排序"

#: corrMatrix/options/spearman.title
#: corrMatrix/ui[1][0]/spearman.label
#: corrPart/options/spearman.title
#: corrPart/ui[1][0]/spearman.label
msgid "Spearman"
msgstr "Spearman"

#: corrMatrix/results/matrix.columns.content
#: corrPart/results/matrix.columns.content
msgid "Spearman's rho"
msgstr "Spearman's rho"

#: R/pca.b.R
#, fuzzy
msgctxt "specific factor"
msgid "Factor"
msgstr "因素"

#: R/logregbin.b.R
#: logRegBin/options/spec.title
#: logRegBin/results/models.template/pred/measures.columns.title
msgid "Specificity"
msgstr "特異度(Specificity)"

#: anovaRM/results/rmTable.columns.title
#, fuzzy
msgid "Sphericity Correction"
msgstr "球面度修正"

#: anovaRM/options/spherCorr.title
#: anovaRM/ui[3][1][0].label
#, fuzzy
msgid "Sphericity corrections"
msgstr "球面度修正"

#: anovaRM/options/spherTests.title
#, fuzzy
msgid "Sphericity tests"
msgstr "球面測試"

#: descriptives/options/splitBy.title
#: descriptives/ui[0][1].label
msgid "Split by"
msgstr "分組依照"

#: R/mancova.b.R
#, fuzzy
msgid "Squared Mahalanobis Distance"
msgstr "基于 Mahalanobis 距私突然"

#: cfa/options/fitMeasures/srmr.title
#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.columns.title
msgid "SRMR"
msgstr "SRMR"

#: pca/results/factorStats/factorSummary.columns.title
msgid "SS Loadings"
msgstr "SS負荷量"

#: contTables/options/bartype/stack.title
#: descriptives/options/dotType/stack.title
msgid "Stacked"
msgstr "重疊顯示"

#: cfa/results/factorLoadings.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorCov.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorIntercept.columns.title
#: cfa/results/resEst/resCov.columns.title
#: cfa/results/resEst/resIntercept.columns.title
#: linReg/results/models.template/coef.columns.title
msgid "Stand. Estimate"
msgstr "標準化係數"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/sd.title
#: reliability/options/sdScale.title
#: reliability/options/sdItems.title
msgid "Standard deviation"
msgstr "標準差"

#: anova/options/emmPlotError/se.title
#: contTables/results/gamma.columns.title
msgid "Standard Error"
msgstr "標準誤"

#: ancova/options/emmPlotError/se.title
#: anovaRM/options/emmPlotError/se.title
#: descriptives/options/se.title
msgid "Standard error"
msgstr "標準誤"

#: linReg/ui[5][0][1][0].label
msgid "Standardized Estimate"
msgstr "標準化係數"

#: cfa/options/stdEst.title
#: linReg/options/stdEst.title
msgid "Standardized estimate"
msgstr "標準化係數"

#: R/ancova.b.R
#: R/anovaonew.b.R
#: R/anovarm.b.R
#: R/descriptives.b.R
#: R/linreg.b.R
#: R/ttestis.b.R
#: R/ttestones.b.R
#: R/ttestps.b.R
msgid "Standardized Residuals"
msgstr "標準化殘差"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "Standardized residuals"
msgstr "標準化殘差"

#: contTables/options/resS.title
#, fuzzy
msgid "Standardized residuals (adjusted Pearson)"
msgstr "標準化殘差（調整皮爾森）"

#: ancova/results/assump/norm.columns.title
#: anovaRMNP/results/comp.columns.title
#: linReg/results/models.template/assump/norm.columns.title
#: ttestIS/results/ttest.columns.title
#: ttestOneS/results/ttest.columns.title
#: ttestPS/results/ttest.columns.title
msgid "Statistic"
msgstr "統計值"

#: ttestPS/results/ttest.columns.title
msgid "statistic"
msgstr "統計值"

#: anovaOneW/ui[2][0][1][0].label
#: cfa/ui[3][1][0].label
#: contTables/ui[1][0].label
#: corrMatrix/options/plotStats.title
#: descriptives/ui[2].label
#: propTest2/ui[2][1][0].label
msgid "Statistics"
msgstr "統計值"

#: descriptives/ui[2][2][0][0]/sd.label
msgid "Std. deviation"
msgstr "標準差(SD)"

#: R/descriptives.b.R
msgid "Std. error kurtosis"
msgstr "峰度之標準誤"

#: R/descriptives.b.R
msgid "Std. error mean"
msgstr "平均數之標準誤"

#: descriptives/ui[2][2][1][0]/se.label
msgid "Std. error of Mean"
msgstr "平均數之標準誤"

#: R/descriptives.b.R
msgid "Std. error skewness"
msgstr "偏態之標準誤"

#: ttestIS/options/students.title
#: ttestOneS/ui[1][0][0]/students.label
#: ttestPS/ui[1][0][0]/students.label
msgid "Student's"
msgstr "Student's"

#: ttestIS/results/ttest.columns.content
#: ttestOneS/results/ttest.columns.content
#: ttestPS/results/ttest.columns.content
msgid "Student's t"
msgstr "Student's t"

#: ttestOneS/options/students.title
#: ttestPS/options/students.title
msgid "Student's test"
msgstr "Student's t 檢定"

#: R/descriptives.b.R
#: R/reliability.b.R
#: descriptives/options/sum.title
msgid "Sum"
msgstr "總和"

#: ancova/results/main.columns.title
#: anovaRM/results/rmTable.columns.title
#: anovaRM/results/bsTable.columns.title
#: linReg/results/models.template/anova.columns.title
#: mancova/results/univar.columns.title
msgid "Sum of Squares"
msgstr "平方和"

#: ancova/options/ss.title
#: anova/options/ss.title
#: anovaRM/options/ss.title
msgid "Sum of squares"
msgstr "平方和"

#: reliability/options/sumScoreOV.title
#: reliability/results/sumScoreOV.title
msgid "Sum score"
msgstr "總和分數"

#: pca/results/factorStats/factorSummary.title
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: R/ancova.b.R
msgid "t"
msgstr "t"

#: package/analyses/ttestIS.menuGroup
#: package/analyses/ttestPS.menuGroup
#: package/analyses/ttestOneS.menuGroup
#: ttestIS/options.menuGroup
#: ttestOneS/options.menuGroup
#: ttestPS/options.menuGroup
msgid "T-Tests"
msgstr "T 檢定"

#: anovaOneW/results/postHoc.template.columns.content
msgid "t-value"
msgstr "t值"

#: efa/options/factorScoreMethod/tenBerge.title
#, fuzzy
msgid "ten Berge"
msgstr "ten Berge"

#: jamovi/js/ancova.events.js:51
#: jamovi/js/ancova.events.js:7
#: jamovi/js/anova.js:45
#: jamovi/js/anova.js:9
#: jamovi/js/anovarm.js:15
#: jamovi/js/anovarm.js:98
#: jamovi/js/linreg.events.js:10
#: jamovi/js/linreg.events.js:47
#: jamovi/js/loglinear.events.js:10
#: jamovi/js/loglinear.events.js:52
#: jamovi/js/logregbin.events.js:10
#: jamovi/js/logregbin.events.js:61
#, fuzzy
msgid "Term {0}"
msgstr "術語 {0}"

#: ancova/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockName.label
#: anova/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockName.label
#: anovaRM/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockName.label
#: linReg/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockName.label
#: logLinear/ui[5][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockName.label
#: logRegBin/ui[6][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockName.label
#: logRegMulti/ui[5][0]/emMeansSupplier[0]/emMeans.template/blockName.label
#, fuzzy
msgid "Term 1"
msgstr "期额 1"

#: cfa/ui[4][0][0][0].label
#: cfa/results/modelFit/test.title
#, fuzzy
msgid "Test for Exact Fit"
msgstr "精確擬合的檢驗"

#: anovaOneW/options/phTest.title
msgid "Test results (t and df)"
msgstr "檢定結果 (t 及 df)"

#: cfa/options/estTest.title
msgid "Test statistics"
msgstr "檢定統計"

#: ttestOneS/options/testValue.title
msgid "Test Value"
msgstr "檢定值"

#: propTest2/options/testValue.title
#: ttestOneS/ui[1][0][1][0]/testValue.label
msgid "Test value"
msgstr "檢定值"

#: contTables/ui[1][0][0][0][0].label
#: ttestIS/ui[1][0][0].label
#: ttestOneS/ui[1][0][0].label
#: ttestPS/ui[1][0][0].label
msgid "Tests"
msgstr "檢定"

#: anovaRM/results/assump/spherTable.title
#, fuzzy
msgid "Tests of Sphericity"
msgstr "球面檢驗"

#: R/descriptives.b.R
msgid "th percentile"
msgstr "th 百分位數"

#: package/datasets/Anderson'sIrisData.description
#, fuzzy
msgid "The 'iris' data set from R"
msgstr "R语言中的'iris'数据集"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "The 'split by' variable '{var}' contains no data."
msgstr "分割变量'{var}'不包含数据。"

#: ttestOneS/options/hypothesis.description.ui
#, fuzzy
msgid "the alternative and null hypotheses;\n"
"\n"
"|              | Alternative (Hₐ)  | Null (H₀)          |\n"
"|--------------|-------------------|--------------------|\n"
"| ≠ Test value | Mean ≠ Test value | Mean = Test value  |\n"
"| > Test value | Mean > Test value | Mean <= Test value |\n"
"| < Test value | Mean < Test value | Mean >= Test value |"
msgstr "替代假設和虛無假設；\n"
"\n"
"|              | 替代（H₁）  | 虛無（H₀）          |\n"
"|--------------|-------------------|--------------------|\n"
"| ≠ 測試值 | 均值 ≠ 測試值 | 均值 = 測試值  |\n"
"| > 測試值 | 均值 > 測試值 | 均值 ≤ 測試值 |\n"
"| < 測試值 | 均值 < 測試值 | 均值 ≥ 測試值 |"

#: contTables/options/hypothesis.description.ui
#: ttestIS/options/hypothesis.description.ui
#: ttestPS/options/hypothesis.description.ui
#, fuzzy
msgid "the alternative hypothesis."
msgstr "還迟碑具中的一个可能的碑具。"

#: corrMatrix/options/hypothesis.description.ui
#: corrPart/options/hypothesis.description.ui
#, fuzzy
msgid "the alternative hypothesis. Allows for one-tailed tests."
msgstr "不縮最一个逊中常性。 允许一个角的標種。"

#: package/analyses/ancova.description
#: ancova/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Analysis of Covariance (ANCOVA) is used to explore the relationship\n"
"between a continuous dependent variable, one or more categorical\n"
"explanatory variables, and one or more continuous explanatory variables\n"
"(or covariates). It is essentially the same analysis as ANOVA, but\n"
"with the addition of covariates."
msgstr "共變數分析（ANCOVA）用於探索連續的依賴變數、一個或多個分類的解釋變數以及一個或多個連續的解釋變數（或共變數）之間的關係。它本質上與ANOVA相同，但增加了共變數。"

#: package/analyses/anova.description
#, fuzzy
msgid "The Analysis of Variance (ANOVA) is used to explore the relationship\n"
"between a continuous dependent variable, and one or more categorical\n"
"explanatory variables."
msgstr "變異數分析（ANOVA）用於探索連續的依賴變數與一個或多個分類的解釋變數之間的關係。"

#: anova/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Analysis of Variance (ANOVA) is used to explore the relationship\n"
"between a continuous dependent variable, and one or more categorical\n"
"explanatory variables.\n"
"\n"
"ANOVA assumes that the residuals are normally distributed, and that the\n"
"variances of all groups are equal. If one is unwilling to assume that\n"
"the variances are equal, then a Welch's test can be used instead\n"
"(However, the Welch's test does not support more than one explanatory\n"
"factor). Alternatively, if one is unwilling to assume that the data is\n"
"normally distributed, a non-parametric approach (such as Kruskal-Wallis)\n"
"can be used."
msgstr "變異數分析（ANOVA）用於探索連續依變數與一個或多個類別解釋變數之間的關係。\n"
"\n"
"ANOVA假設殘差是常態分佈的，且所有組的變異數相等。如果不願意假設變異數相等，可以使用Welch的測試（但是，Welch的測試不支援超過一個解釋變數）。或者，如果不願意假設數據是常態分佈的，可以使用非參數方法（例如Kruskal-Wallis）。"

#: package/analyses/anovaOneW.description
#, fuzzy
msgid "The Analysis of Variance (ANOVA) is used to explore the relationship\n"
"between a continuous dependent variable, and one or more categorical\n"
"explanatory variables. This 'One-Way ANOVA' is a simplified version of\n"
"the 'normal' ANOVA, allowing only a single explanatory factor, however\n"
"also providing a Welch's ANOVA. The Welch's ANOVA has the advantage that\n"
"it need not assume that the variances of all groups are equal."
msgstr "分析债切法 (第一角 ANOVA)用于找异。纯整代限取量和一个或歡个分类種说取量之间的三道繁糙。 此。“一角 ANOVA” 是“比例” ANOVA、只允许一个種说取量、不过也提供了 Welch 的 ANOVA 。 Welch 的 ANOVA 有一个优势、认为不需要预论三个群的影响都縮一致。"

#: anovaOneW/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Analysis of Variance (ANOVA) is used to explore the relationship\n"
"between a continuous dependent variable, and one or more categorical\n"
"explanatory variables. This 'One-Way ANOVA' is a simplified version of\n"
"the 'normal' ANOVA, allowing only a single explanatory factor, however\n"
"also providing a Welch's ANOVA. The Welch's ANOVA has the advantage that\n"
"it need not assume that the variances of all groups are equal.\n"
"\n"
"For convenience, this method allows specifying multiple dependent\n"
"variables, resulting in multiple independent tests.\n"
"\n"
"Note that the Welch's ANOVA is the same procedure as the Welch's\n"
"independent samples t-test."
msgstr "變異數分析（ANOVA）用於探索連續的依賴變數與一個或多個分類的解釋變數之間的關係。這種'單向ANOVA'是'正常'ANOVA的簡化版本，只允許單一解釋因素，但也提供了韋爾奇ANOVA。韋爾奇ANOVA具有不需要假設所有群體的變異數都相等的優點。\n"
"\n"
"為了方便，這種方法允許指定多個依賴變數，從而產生多個獨立的測試。\n"
"\n"
"請注意，韋爾奇ANOVA是相同的程序，如韋爾奇獨立樣本t檢驗。"

#: anovaRM/options/bs.description.ui
#, fuzzy
msgid "the between subjects factors (optional)."
msgstr "不定义任務器"

#: anovaRM/options/bsTerms.description.ui
#, fuzzy
msgid "the between subjects terms of the model."
msgstr "模型的間主題項"

#: package/analyses/propTest2.description
#: propTest2/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Binomial test is used to test the Null hypothesis that the proportion of observations match some expected value. If the p-value is low, this suggests that the Null hypothesis is false, and that the true proportion must be some other value."
msgstr "二項檢驗用於測試虛無假設，即觀察到的比例是否與預期值相符。如果p值很低，則表明虛無假設是錯誤的，真實比例必須是其他值。"

#: ancova/options/factors.description.ui
#, fuzzy
msgid "the categorical explanatory (or independent) variables."
msgstr "分類解釋 (或獨立) 變數"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "The CI of the mean assumes sample means follow a t-distribution with N - 1 degrees of freedom"
msgstr "均值的信賴區間假設樣本均值遵循具有N - 1自由度的t分佈"

#: ttestIS/options/ciWidthES.description.ui
#: ttestOneS/options/ciWidthES.description.ui
#: ttestPS/options/ciWidthES.description.ui
#, fuzzy
msgid "the confidence interval width for the effect-sizes."
msgstr "效應大小的信賴區間寬度。"

#: ancova/options/postHocEsCiWidth.description.ui
#: anova/options/postHocEsCiWidth.description.ui
#, fuzzy
msgid "the confidence interval width for the post-hoc effect sizes."
msgstr "事後效應尺寸的信賴區間寬度"

#: corrMatrix/options/ciWidth.description.ui
#: ttestIS/options/ciWidth.description.ui
#: ttestOneS/options/ciWidth.description.ui
#: ttestPS/options/ciWidth.description.ui
#, fuzzy
msgid "the confidence interval width."
msgstr "定义關中的宽度。"

#: ancova/options/covs.description.ui
#, fuzzy
msgid "the continuous explanatory (or independent) variables, also known as covariates."
msgstr "纯整種说取量、不过也发生为取量。"

#: ancova/options/contrasts.description.ui
#: anova/options/contrasts.description.ui
#: anovaRM/options/contrasts.description.ui
#, fuzzy
msgid "the contrasts to use."
msgstr "比例和盈规之间的值"

#: corrPart/options/controls.description.ui
#, fuzzy
msgid "the control variables of interest."
msgstr "控制變數。"

#: anovaRM/options/cov.description.ui
#, fuzzy
msgid "the covariates (specifying these makes this an ANCOVA)"
msgstr "協變量（指定這些使其成為ANCOVA）"

#: R/logregbin.b.R
#, fuzzy
msgid "The cut-off value is set to {}"
msgstr "分开值被设置为 {}"

#: R/ancova.b.R
#: R/mancova.b.R
#, fuzzy
msgid "The dataset contains 0 rows (after removing rows with missing values)"
msgstr "数据集中包含 0 行 (后结一行中包含空值)"

#: R/loglinear.b.R
#, fuzzy
msgid "The dataset contains 0 rows (or all rows contain missing values)"
msgstr "資料集包含 0 列 (或所有列包含缺失值)"

#: R/logregbin.b.R
#, fuzzy
msgid "The dependent variable '{}' has more than two levels; binomial logistic regression can only be performed on dependent variables with two levels."
msgstr "因變數 '{}' 有超過兩個層級；二元邏輯斯迴歸只能在具有兩個層級的因變數上進行。"

#: R/logregord.b.R
#, fuzzy
msgid "The dependent variable '{dep}' has the following order: {orderedLevels}"
msgstr "依賴變數'{dep}'的順序如下：{orderedLevels}"

#: R/logregmulti.b.R
#: R/logregord.b.R
#, fuzzy
msgid "The dependent variable \"{dep}\" has only two levels, consider doing a binomial logistic regression."
msgstr "因變數 \"{dep}\" 僅有兩個級別，建議進行二元邏輯回歸。"

#: ancova/options/dep.description.ui
#, fuzzy
msgid "the dependent variable. For ANCOVA, these will be continuous."
msgstr "代持取量。在 ANCOVA 中、这个定义就是纯纯的。"

#: anova/options/dep.description.ui
#, fuzzy
msgid "the dependent variable. For ANOVA, these will be continuous."
msgstr "依赖取多和盈规之间的值"

#: ttestIS/options/vars.description.ui
#, fuzzy
msgid "the dependent variables -- a separate t-test is performed for each dependent variable specified."
msgstr "自变量 -- 对每个指定的自变量执行单独的t检验。"

#: anovaOneW/options/deps.description.ui
#, fuzzy
msgid "the dependent variables. For ANOVA, these will be continuous."
msgstr "代限取量。 二值分析中、这些应该为纯整。"

#: ancova/options/emmPlotError.description.ui
#: anova/options/emmPlotError.description.ui
#: anovaRM/options/emmPlotError.description.ui
#, fuzzy
msgid "the error bars to plot on the marginal means."
msgstr "要繪製的邊緣均值誤差條"

#: anovaOneW/options/group.description.ui
#, fuzzy
msgid "the explanatory or independent variable. For ANOVA this will be categorical."
msgstr "解釋變數或自變數。對於ANOVA，這將是類別變數。"

#: anova/options/factors.description.ui
#, fuzzy
msgid "the explanatory or independent variables. For ANOVA these will be categorical."
msgstr "解释变量或自变量。对于ANOVA，这些将是分类的。"

#: package/analyses/anovaRMNP.description
#: anovaRMNP/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Friedman test is used to explore the relationship between a continuous dependent variable and a categorical explanatory variable, where the explanatory variable is 'within subjects' (where multiple measurements are from the same subject). It is analogous to Repeated Measures ANOVA, but with the advantage of being non-parametric, and not requiring the assumptions of normality or homogeneity of variances. However, it has the limitation that it can only test a single explanatory variable at a time."
msgstr "弗里德曼檢定用於探索連續的依賴變數與分類的解釋變數之間的關係，其中解釋變數是“內部主題”（其中多次測量來自相同的主題）。它與重覆測量ANOVA相似，但具有非參數化的優勢，不需要正態性或變異數的同質性假設。然而，它只能一次測試一個解釋變數。"

#: package/analyses/anovaNP.description
#: anovaNP/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Kruskal-Wallis test is used to explore the relationship between a continuous dependent variable, and a categorical explanatory variable. It is analogous to ANOVA, but with the advantage of being non-parametric and having fewer assumptions. However, it has the limitation that it can only test a single explanatory variable at a time."
msgstr "克魯斯卡爾-華利斯檢驗用於探索連續性因變數與類別性解釋變數之間的關係。它與ANOVA相似，但具有非參數性且假設較少的優點。然而，它的限制是只能一次測試一個解釋變數。"

#: anovaRM/options/depLabel.description.ui
#, fuzzy
msgid "the label to use for the dependent variable."
msgstr "用於依變數的標籤。"

#: cfa/results/modelSyntax.description
#, fuzzy
msgid "the lavaan syntax used to fit the model"
msgstr "用於適合模型的 lavaan 語法"

#: anovaOneW/options/miss.description.ui
#: ttestIS/options/miss.description.ui
#: ttestPS/options/miss.description.ui
#, fuzzy
msgid "the missing value exclusion method. `Analysis by analysis` excludes missing values from each analysis. `Listwise` excludes a row from all analyses if one of its values is missing."
msgstr "缺失值排除方法。 `逐一分析`從每個分析中排除缺失值。 `列聯`如果其值之一缺失，則從所有分析中排除整行。"

#: ttestOneS/options/miss.description.ui
#, fuzzy
msgid "the missing value exclusion method. `Analysis by analysis` excludes missing values from each variable. `Listwise` excludes a row from all analyses if one of its values is missing."
msgstr "缺值中心族法。 `Analysis by analysis` 中心为一个取量的缺值。 `Listwise` 中心为一行数据为一个缺值。"

#: ancova/options/modelTerms.description.ui
#, fuzzy
msgid "the model terms which make up the model."
msgstr "組成模型的模型項。"

#: anova/options/modelTerms.description.ui
#, fuzzy
msgid "the model terms which make up the model. By default a full factorial model is created, but here the exact terms making up the model can be adjusted."
msgstr "組成模型的模型項。預設情況下會建立一個全因素模型，但是在這裡可以調整模型的確切項。"

#: ttestPS/options/pairs.description.ui
#, fuzzy
msgid "the pairs of measurements -- a separate t-test is performed for each pair of measurements."
msgstr "測量的配對 -- 每一對測量都進行單獨的 t 檢驗"

#: ancova/options/postHocCorr.description.ui
#: anova/options/postHocCorr.description.ui
#: anovaRM/options/postHocCorr.description.ui
#, fuzzy
msgid "the post-hoc multiple comparisons corrections to use."
msgstr "后究版本中的多个比轉执行。"

#: ttestIS/options/bfPrior.description.ui
#, fuzzy
msgid "the prior width for the Student's t-test's Bayes factors. Requires a value between 0.01 and 2.0, default 0.707."
msgstr "学生的 t-標種的 Bayes 式算法中的前绍応值。 要求一个值之间 0.01 和 2.0 之间、默认 0.707。"

#: ttestOneS/options/bfPrior.description.ui
#: ttestPS/options/bfPrior.description.ui
#, fuzzy
msgid "the prior width for the Student's t-test's Bayes factors. Requires a value between 0.5 and 2.0, default 0.707."
msgstr "学生t检验的贝叶斯因子的先验宽度。需要0.5至2.0之间的值，缺省值为0.707。"

#: package/analyses/anovaRM.description
#, fuzzy
msgid "The Repeated Measures ANOVA is used to explore the relationship\n"
"between a continuous dependent variable and one or more categorical\n"
"explanatory variables, where one or more of the explanatory variables\n"
"are 'within subjects' (where multiple measurements are from the same\n"
"subject). Additionally, this analysis allows the inclusion of\n"
"covariates, allowing for repeated measures ANCOVAs as well."
msgstr "重复测量方差分析用于探索连续因变量与一个或多个分类解释变量之间的关系，其中一个或多个解释变量为“内在变量”（同一主体的多次测量）。此外，该分析还允许包含协变量，从而实现重复测量ANCOVA。"

#: anovaRM/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Repeated Measures ANOVA is used to explore the relationship\n"
"between a continuous dependent variable and one or more categorical\n"
"explanatory variables, where one or more of the explanatory variables\n"
"are 'within subjects' (where multiple measurements are from the same\n"
"subject). Additionally, this analysis allows the inclusion of\n"
"covariates, allowing for repeated measures ANCOVAs as well.\n"
"\n"
"This analysis requires that the data be in 'wide format', where each\n"
"row represents a subject (as opposed to long format, where each\n"
"measurement of the dependent variable is represented as a row).\n"
"\n"
"A non-parametric equivalent of the repeated measures ANOVA also exists;\n"
"the Friedman test. However, it has the limitation of only being able to\n"
"test a single factor."
msgstr "呢行测试债切法用于找异。纯整代限取量和一个或歡个分类種说取量之间的三道繁糙。 这个分析需要数据在 。“嫨格」、比例一个对象、还有一个测试。 一个不常性的呢行测试债切法也存在。 不过、有一个限定、只能测试一个额素。"

#: anovaRM/options/rm.description.ui
#, fuzzy
msgid "the repeated measures design."
msgstr "重复测试计算"

#: R/anovarm.b.R
#, fuzzy
msgid "The repeated measures has only two levels. The assumption of sphericity is always met when the repeated measures has only two levels."
msgstr "重複測量只有兩個層級。球面假設在重複測量只有兩個層級時始終成立。"

#: anovaRM/options/rmCells.description.ui
#, fuzzy
msgid "the repeated measures measurements."
msgstr "齿迻比轉测试。"

#: anovaRM/options/rmTerms.description.ui
#, fuzzy
msgid "the repeated measures terms of the model."
msgstr "呢行测试的模型中的重复测试项目"

#: R/utilsreg.R
#, fuzzy
msgid "The specified reference level was not found for the following variable(s): {vars}. Defaulting to the first available level. To use a custom reference level, ensure the defined reference level is available in the data."
msgstr "未找到以下變數（{vars}）的指定參考級別。預設為第一個可用級別。要使用自訂參考級別，請確保定義的參考級別在數據中可用。"

#: package/analyses/ttestIS.description
#, fuzzy
msgid "The Student's Independent samples t-test (sometimes called a two-samples\n"
"t-test) is used to test the null hypothesis that two groups have the\n"
"same mean. A low p-value suggests that the null hypothesis is not true,\n"
"and therefore the group means are different."
msgstr "学生的其它比轉测试 (比较个比轉测试) 用于测试一个不一个突然中的一个取量是一致。低的 p-值推定不一个突然不是真的。敢路不一个突然。"

#: ttestIS/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Student's Independent samples t-test (sometimes called a two-samples\n"
"t-test) is used to test the null hypothesis that two groups have the\n"
"same mean. A low p-value suggests that the null hypothesis is not true,\n"
"and therefore the group means are different.\n"
"\n"
"The Student's independent t-test assumes that the data from each group\n"
"are from a normal distribution, and that the variances of these groups\n"
"are equal. If unwilling to assume the groups have equal variances, the\n"
"Welch's t-test can be used in it's place. If one is additionally\n"
"unwilling to assume the data from each group are from a normal\n"
"distribution, the non-parametric Mann-Whitney U test can be used instead\n"
"(However, note that the Mann-Whitney U test has a slightly different\n"
"null hypothesis; that the distributions of each group is equal)."
msgstr "学生的其它比轉测试 (比较个比轉测试) 用于测试一个突然中的一个取量是一致。低的 p-值推定不一个突然不是真的。敢路不一个突然。\n"
"\n"
"学生的其它比轉测试计警作为一个突然中的一个取量是一致。低的 p-值推定不一个突然不是真的。敢路不一个突然。如果不许为一个突然中的一个取量是一致。可以使用 Welch 的 t-测试。如果不许为一个突然中的一个取量是一致。可以使用 Mann-Whitney U 测试。"

#: package/analyses/ttestOneS.description
#, fuzzy
msgid "The Student's One-sample t-test is used to test the null hypothesis that\n"
"the true mean is equal to a particular value (typically zero). A low\n"
"p-value suggests that the null hypothesis is not true, and therefore\n"
"the true mean must be different from the test value."
msgstr "使用單樣本t檢定來檢測原假設，即真實均值等於某個特定值（通常是零）。低p值表明原假設不成立，因此真實均值必須與測試值不同"

#: ttestOneS/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Student's One-sample t-test is used to test the null hypothesis that\n"
"the true mean is equal to a particular value (typically zero). A low\n"
"p-value suggests that the null hypothesis is not true, and therefore\n"
"the true mean must be different from the test value.\n"
"\n"
"The Student's One-sample t-test assumes that the data are from a normal\n"
"distribution -- in the case that one is unwilling to assume this, the\n"
"non-parametric Wilcoxon signed-rank can be used in it's place (However,\n"
"note that the Wilcoxon signed-rank has a slightly different null\n"
"hypothesis; that the <i>median</i> is equal to the test value)."
msgstr "單樣本t檢驗用於測試虛無假設，即真實均值是否等於某個特定值（通常為零）。低p值表明虛無假設不成立，因此真實均值必須與測試值不同。\n"
"\n"
"單樣本t檢驗假設數據來自常態分佈——如果不願意假設這一點，可以使用非參數的Wilcoxon符號排名檢驗（但是，請注意，Wilcoxon符號排名有稍微不同的虛無假設；即中位數等於測試值）。"

#: package/analyses/ttestPS.description
#, fuzzy
msgid "The Student's paired samples t-test (sometimes called a\n"
"dependent-samples t-test) is used to test the null hypothesis that the\n"
"difference between pairs of measurements is equal to zero. A low p-value\n"
"suggests that the null hypothesis is not true, and that the\n"
"difference between the measurement pairs is not zero."
msgstr "學生的配對樣本t檢驗（有時稱為相關樣本t檢驗）用於檢驗零假設，即配對測量之間的差異等於零。低p值表明零假設不成立，且測量配對之間的差異不為零。"

#: ttestPS/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The Student's paired samples t-test (sometimes called a\n"
"dependent-samples t-test) is used to test the null hypothesis that the\n"
"difference between pairs of measurements is equal to zero. A low p-value\n"
"suggests that the null hypothesis is not true, and that the\n"
"difference between the measurement pairs is not zero.\n"
"\n"
"The Student's paired samples t-test assumes that pair differences follow\n"
"a normal distribution -- in the case that one is unwilling to assume\n"
"this, the non-parametric Wilcoxon signed-rank can be used in it's place\n"
"(However, note that the Wilcoxon signed-rank has a slightly different\n"
"null hypothesis; that the two groups of measurements follow the same\n"
"distribution)."
msgstr "學生的配對樣本 t 檢驗（有時稱為相關樣本 t 檢驗）用於檢驗零假設，即配對測量之間的差異等於零。低 p 值表明零假設不成立，且測量配對之間的差異不為零。\n"
"\n"
"學生的配對樣本 t 檢驗假設配對差異遵循正態分佈 -- 如果不願意假設這一點，可以使用非參數的 Wilcoxon 符號秩檢驗（但是請注意，Wilcoxon 符號秩檢驗的零假設略有不同，即兩組測量遵循相同的分佈）。"

#: ancova/options/emMeans.description.ui
#: anova/options/emMeans.description.ui
#: anovaRM/options/emMeans.description.ui
#, fuzzy
msgid "the terms to provide estimated marginal means for. Here you can specify multiple terms."
msgstr "提供作为计估境外平均。松与这里可以指定多个取量。"

#: ttestOneS/options/testValue.description.ui
#, fuzzy
msgid "the test value to test against (typically zero)."
msgstr "测试值"

#: corrPart/options/type.description.ui
#, fuzzy
msgid "the type of correlation to calculate"
msgstr "要計算的相關類型"

#: ancova/options/ss.description.ui
#: anova/options/ss.description.ui
#, fuzzy
msgid "the type of sums of squares to use; Type 1, 2, or 3."
msgstr "使用一个和盈规之间的值"

#: anovaRM/options/ss.description.ui
#, fuzzy
msgid "the type of sums of squares to use; Type 2, or 3."
msgstr "要使用的平方和類型；2型或3型。"

#: ancova/results/model.description
#: anova/results/model.description
#, fuzzy
msgid "The underlying `aov` object"
msgstr "The underlying `aov` 对象"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "The variable {var} cannot be treated as numeric. Plots that expect numeric data will not be created for this variable."
msgstr "变量{var}不能被视为数值。预计数值数据的图将不会为此变量创建。"

#: ttestIS/options/group.description.ui
#, fuzzy
msgid "the variable specifying the groups; must have 2 levels."
msgstr "指定群組的變數；必須有 2 個層級。"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "The variables {vars} cannot be treated as numeric. Plots that expect numeric data will not be created for these variables."
msgstr "變數{vars}不能被視為數值。預計使用數值數據的圖表將不會為這些變數創建。"

#: ttestOneS/options/vars.description.ui
#, fuzzy
msgid "the variables of interest -- a separate t-test is performed for each variable specified."
msgstr "感興趣的變數——每個變數執行單獨的t檢定。"

#: corrMatrix/options/vars.description.ui
#: corrPart/options/vars.description.ui
#, fuzzy
msgid "the variables of interest."
msgstr "感興趣的變數。"

#: ancova/options/ciWidthEmm.description.ui
#: anova/options/ciWidthEmm.description.ui
#: anovaRM/options/ciWidthEmm.description.ui
#, fuzzy
msgid "the width for the Confidence intervals."
msgstr "信賴區間的寬度。"

#: package/analyses/propTestN.description
#: propTestN/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The χ² Goodness of fit test (not to be confused with the χ² test of independence), tests the Null hypothesis that the proportions of observations match some expected proportions. If the p-value is low, this suggests that the Null hypothesis is false, and that the true proportions are different to those tested."
msgstr "χ²拟合优度检验（不应与χ²独立性检验混淆），测试观察的比例是否与预期比例相匹配的零假设。如果p值低，则表明零假设为假，真实比例与被测试的不同。"

#: package/analyses/contTables.description
#: contTables/options.description.main
#, fuzzy
msgid "The χ² test of association (not to be confused with the χ² goodness of fit) is used to test whether two categorical variables are independent or associated. If the p-value is low, it suggests the variables are not independent, and that there is a relationship between the two variables."
msgstr "χ² 突然用于测试一个突然中的一个取量是一致。低的 p-值推定不一个突然不是真的。敢路不一个突然。"

#: R/ancova.b.R
#: R/anovaonew.b.R
#: R/anovarm.b.R
#: R/descriptives.b.R
#: R/linreg.b.R
#: R/ttestis.b.R
#: R/ttestones.b.R
#: R/ttestps.b.R
#, fuzzy
msgid "Theoretical Quantiles"
msgstr "理论分位数"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "There were no Mahalanobis distances with a threshold below p < {p}."
msgstr "沒有 Mahalanobis 距離的閾值低於 p < {p}。"

#: package.description
#, fuzzy
msgid "This module represents the analyses included with jamovi. It contains many common analyses (such as t-tests, ANOVAs, regression, correlation matrices, proportion tests, contingency tables, factor analysis, etc)."
msgstr "本模組代表jamovi中包含的分析。它包含許多常見的分析（如t檢定、ANOVA、迴歸、相關矩陣、比例測試、連續表、因素分析等）。"

#: logRegOrd/results/models.template/thres.columns.title
msgid "Threshold"
msgstr "閾值"

#: logRegOrd/ui[4][0][0][1].label
msgid "Thresholds"
msgstr "閾值"

#: efa/options/factorScoreMethod/Thurstone.title
msgid "Thurstone"
msgstr "Thurstone"

#: logRegBin/options/pseudoR2/r2t.title
#, fuzzy
msgid "Tjur's R²"
msgstr "Tjur的R²"

#: cfa/options/fitMeasures/tli.title
#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.columns.title
#: pca/results/modelFit/fit.columns.title
msgid "TLI"
msgstr "TLI"

#: linReg/results/models.template/assump/collin.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/assump/collin.columns.title
#, fuzzy
msgid "Tolerance"
msgstr "容忍度"

#: R/ttestones.b.R
#: R/ttestps.b.R
msgid "Too few observations (N < 3) to compute statistic"
msgstr "樣本過少(N < 3)無法計算統計值"

#: R/mancova.b.R
msgid "Too few observations to calculate statistic. Each (sub)group must have at least as many observations as there are dependent variables."
msgstr "樣本過少無法計算統計值。每一組樣本數需大於或等於依變項數。"

#: R/anovaonew.b.R
msgid "Too few samples to compute statistic (N < {n})"
msgstr "樣本過少無法計算統計值 (N < {n})"

#: R/ttestis.b.R
msgid "Too few samples to compute statistic (N < 3)"
msgstr "樣本過少無法計算統計值 (N < 3)"

#: R/ttestones.b.R
#: R/ttestps.b.R
msgid "Too many observations (N > 5000) to compute statistic"
msgstr "樣本過多(N > 5000)無法計算統計值"

#: R/anovaonew.b.R
msgid "Too many samples to compute statistic (N > {n})"
msgstr "樣本過多無法計算統計值 (N > {n})"

#: R/ttestis.b.R
msgid "Too many samples to compute statistic (N > 5000)"
msgstr "樣本過多無法計算統計值 (N > 5000)"

#: package/datasets/ToothGrowth.name
#, fuzzy
msgid "Tooth Growth"
msgstr "牙齒生長"

#: R/conttables.b.R
#: R/conttablespaired.b.R
#: contTables/options/pcTot.title
#: propTest2/results/table.columns.title
msgid "Total"
msgstr "總計"

#: ancova/options/postHocCorr/tukey.title
#: anova/options/postHocCorr/tukey.title
#: anovaRM/options/postHocCorr/tukey.title
msgid "Tukey"
msgstr "Tukey"

#: anovaOneW/ui[2][0][0][0]/phMethod_tukey.label
msgid "Tukey (equal variances)"
msgstr "Tukey (變異數同值)"

#: R/anovaonew.b.R
msgid "Tukey Post-Hoc Test – {dep}"
msgstr "Tukey 事後檢定 – {dep}"

#: R/anovarm.b.R
msgid "Type {ssType} Sums of Squares"
msgstr "Type {ssType} Sums of Squares"

#: ancova/options/ss/1.title
#: anova/options/ss/1.title
msgid "Type 1"
msgstr "Type 1"

#: ancova/options/ss/2.title
#: anova/options/ss/2.title
#: anovaRM/options/ss/2.title
msgid "Type 2"
msgstr "Type 2"

#: ancova/options/ss/3.title
#: anova/options/ss/3.title
#: anovaRM/options/ss/3.title
msgid "Type 3"
msgstr "Type 3"

#: R/linreg.b.R
msgid "Type 3 sum of squares"
msgstr "Type 3 sum of squares"

#: R/descriptives.b.R
msgid "Unable to split by a continuous variable"
msgstr "無法被連續變項切分"

#: pca/results/loadings.columns.title
msgid "Uniqueness"
msgstr "Uniqueness"

#: mancova/results/univar.title
msgid "Univariate Tests"
msgstr "單變量檢定"

#: R/conttables.b.R
#: contTables/options/resU.title
#, fuzzy
msgid "Unstandardized residuals"
msgstr "未标准体验值"

#: R/ancova.b.R
#: R/descriptives.b.R
#: R/linreg.b.R
#: R/loglinear.b.R
#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
#: cfa/results/factorLoadings.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorCov.columns.title
#: cfa/results/factorEst/factorIntercept.columns.title
#: cfa/results/resEst/resCov.columns.title
#: cfa/results/resEst/resIntercept.columns.title
#: cfa/results/modelFit/fitMeasures.columns.title
#: contTables/results/odds.columns.title
#: contTables/results/gamma.columns.title
#: linReg/results/models.template/coef.columns.title
#: logLinear/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegMulti/results/models.template/coef.columns.title
#: logRegOrd/results/models.template/coef.columns.title
#: pca/results/modelFit/fit.columns.title
#: propTest2/results/table.columns.title
#: ttestIS/results/ttest.columns.title
#: ttestOneS/results/ttest.columns.title
#: ttestPS/results/ttest.columns.title
msgid "Upper"
msgstr "上界"

#: R/descriptives.b.R
msgid "upper bound"
msgstr "上界"

#: R/anovarmnp.b.R
#: contTables/results/chiSq.columns.title
#: contTables/results/odds.columns.title
#: contTables/results/nom.columns.title
#: contTablesPaired/results/test.columns.title
#: descriptives/results/extremeValues.template.columns.title
msgid "Value"
msgstr "Value"

#: mancova/results/multivar.columns.title
msgid "value"
msgstr "value"

#: descriptives/ui[2][3][2][0]/extreme/extremeN.suffix
msgid "values"
msgstr "個資料"

#: propTest2/options/areCounts.title
#, fuzzy
msgid "Values are counts"
msgstr "值是計數"

#: linReg/ui[2]/refLevels.columns.label
#: logLinear/ui[2]/refLevels.columns.label
#: logRegBin/ui[2]/refLevels.columns.label
#: logRegMulti/ui[2]/refLevels.columns.label
#: logRegOrd/ui[2]/refLevels.columns.label
#: propTestN/options/var.title
msgid "Variable"
msgstr "變項"

#: R/proptest2.b.R
msgid "Variable '{var}' contains no data"
msgstr "'{var}' 變項未包含資料"

#: R/ttestis.b.R
#: R/ttestones.b.R
msgid "Variable contains infinite values"
msgstr "變項包含無限值"

#: R/ttestones.b.R
msgid "Variable does not contain enough observations"
msgstr "變項未包含足夠的觀察值"

#: R/ttestis.b.R
#: R/ttestones.b.R
msgid "Variable is not numeric"
msgstr "變項種類並非數值"

#: corrMatrix/options/vars.title
#: corrPart/options/vars.title
#: corrPart/ui/variablesupplier[0].label
#: descriptives/options/vars.title
#: descriptives/ui[0][0].label
#: efa/options/vars.title
#: pca/options/vars.title
#: propTest2/options/vars.title
msgid "Variables"
msgstr "變項"

#: descriptives/options/desc/columns.title
msgid "Variables across columns"
msgstr "欄變項"

#: descriptives/options/desc/rows.title
msgid "Variables across rows"
msgstr "列變項"

#: R/conttables.b.R
msgid "Variables must have at least two levels"
msgstr "變項至少須包含兩個水準"

#: R/descriptives.b.R
#: descriptives/options/variance.title
msgid "Variance"
msgstr "變異數"

#: anovaOneW/ui[1][0][0].label
msgid "Variances"
msgstr "變異數"

#: R/corrpart.b.R
#, fuzzy
msgid "variation from the control variables is only removed from the variables in the columns"
msgstr "控制變數的變異只從欄位中的變數中去除"

#: efa/options/rotation/varimax.title
#: pca/options/rotation/varimax.title
msgid "Varimax"
msgstr "Varimax"

#: R/pca.b.R
msgid "varimax"
msgstr "varimax"

#: linReg/results/models.template/assump/collin.columns.title
#: logRegBin/results/models.template/assump/collin.columns.title
msgid "VIF"
msgstr "VIF"

#: descriptives/options/violin.title
msgid "Violin"
msgstr "小提琴圖(Violin)"

#: R/descriptives.b.R
#, fuzzy
msgid "W"
msgstr "W"

#: ancova/options/emmWeights.description.ui
#: anova/options/emmWeights.description.ui
#: anovaRM/options/emmWeights.description.ui
#, fuzzy
msgid "weigh each cell equally. (Cells are weighed according to the cell frequency by default.)"
msgstr "使用一个和盈规之间的值"

#: weights/options/weights.title
#: weights/ui[0][0].label
#, fuzzy
msgid "Weight Variable"
msgstr "權重變數"

#: R/linreg.b.R
#, fuzzy
msgid "Weighted by '{varName}'"
msgstr "加權 '{varName}'"

#: package/analyses/weights.title
#: package/analyses/weights.menuTitle
#: weights/options.title
#: weights/ui.title
#: weights/results.title
msgid "Weights"
msgstr "權重"

#: linReg/options/weights.title
#, fuzzy
msgid "Weights (optional)"
msgstr "權重（可選）"

#: R/logregbin.b.R
#: R/logregmulti.b.R
#: R/logregord.b.R
#, fuzzy
msgid "Weights contains negative values. Negative weights are not permitted."
msgstr "權重包含負值。負權重不被允許。"

#: anovaOneW/results/anova.columns.content
#: ttestIS/options/welchs.title
msgid "Welch's"
msgstr "Welch's"

#: ttestIS/results/ttest.columns.content
msgid "Welch's t"
msgstr "Welch's t"

#: ttestOneS/ui[1][0][0]/wilcoxon.label
#: ttestPS/ui[1][0][0]/wilcoxon.label
msgid "Wilcoxon rank"
msgstr "Wilcoxon rank"

#: ttestOneS/options/wilcoxon.title
#: ttestPS/options/wilcoxon.title
#, fuzzy
msgid "Wilcoxon signed rank test"
msgstr "瑞利约序约比轉测"

#: ttestOneS/results/ttest.columns.content
#: ttestPS/results/ttest.columns.content
#, fuzzy
msgid "Wilcoxon W"
msgstr "威爾科遜W"

#: mancova/options/multivar/wilks.title
#: mancova/results/multivar.columns.content
msgid "Wilks' Lambda"
msgstr "Wilks' Lambda"

#: contTables/options/yaxisPc/column_pc.title
#, fuzzy
msgid "within column"
msgstr "列内"

#: contTables/options/yaxisPc/row_pc.title
#, fuzzy
msgid "within rows"
msgstr "在行內"

#: anovaRM/results/rmTable.title
msgid "Within Subjects Effects"
msgstr "受試者內效果"

#: contTables/ui[1][3][0][1][1].label
msgid "X-Axis"
msgstr "X軸"

#: contTables/options/xaxis.title
msgid "X-axis"
msgstr "X軸"

#: contTables/ui[1][3][0][1][0].label
msgid "Y-Axis"
msgstr "Y軸"

#: contTables/options/yaxis.title
msgid "Y-axis"
msgstr "Y軸"

#: contTables/results/chiSq.columns.content
#, fuzzy
msgid "z test difference in 2 proportions"
msgstr "z检验两比例差"

#: contTables/options/zProp.title
#, fuzzy
msgid "z test for difference in 2 proportions"
msgstr "z 测试于 2 润动和盈规之间的值"

#: R/conttables.b.R
#, fuzzy
msgid "z test only available for 2x2 tables"
msgstr "z 测试一个只能用于 2x2 表"

#: linReg/results/modelComp.columns.title
msgid "ΔR²"
msgstr "ΔR²"

#: anovaNP/options/es.title
#: anovaNP/results/table.columns.title
msgid "ε²"
msgstr "ε²"

#: ancova/options/effectSize/eta.title
#: ancova/results/main.columns.title
#: anova/options/effectSize/eta.title
#: anovaRM/options/effectSize/eta.title
#: anovaRM/results/rmTable.columns.title
#: anovaRM/results/bsTable.columns.title
msgid "η²"
msgstr "η²"

#: anovaRM/results/rmTable.columns.title
#: anovaRM/results/bsTable.columns.title
msgid "η²<sub>G</sub>"
msgstr "η²<sub>G</sub>"

#: anovaRM/results/rmTable.columns.title
#: anovaRM/results/bsTable.columns.title
msgid "η²<sub>p</sub>"
msgstr "η²<sub>p</sub>"

#: ancova/results/main.columns.title
msgid "η²p"
msgstr "η²p"

#: contTables/options/chiSqCorr.title
#: contTables/results/chiSq.columns.content
#: contTablesPaired/options/chiSqCorr.title
#: contTablesPaired/results/test.columns.content
#, fuzzy
msgid "χ² continuity correction"
msgstr "χ² 連續性修正"

#: propTestN/results/tests.title
#, fuzzy
msgid "χ² Goodness of Fit"
msgstr "χ² 苹果式"

#: package/analyses/propTestN.menuSubtitle
#: propTestN/options.menuSubtitle
#, fuzzy
msgid "χ² Goodness of fit"
msgstr "χ² 好都性测试"

#: cfa/options/modelTest.title
msgid "χ² test"
msgstr "χ² 檢定"

#: package/analyses/contTables.menuSubtitle
#: contTables/options.menuSubtitle
#, fuzzy
msgid "χ² test of association"
msgstr "χ²相關性檢驗"

#: contTables/results/chiSq.title
msgid "χ² Tests"
msgstr "χ² 檢定"

#: ancova/options/effectSize/omega.title
#: ancova/results/main.columns.title
#: anova/options/effectSize/omega.title
#: anovaRM/options/effectSize/omega.title
#: anovaRM/results/rmTable.columns.title
#: anovaRM/results/bsTable.columns.title
msgid "ω²"
msgstr "ω²"
